[{"contributions_id":"466346c7-255e-11e9-a71a-0242ac110003","contribution_versions_title":"Fin de la justice \u00e0 deux vitesses","contribution_versions_bodyText":"JusticeFin de la justice \u00e0 deux vitesses pour les \u00e9lus,\u00a0les collaborateurs du gouvernement et les \u00ab\u00a0puissants\u00a0\u00bb.Traitement \u00e9gal pour tous\u00a0!Fini le temps de l\u2019impunit\u00e9 nous ne sommes pas dupe aujourd\u2019hui l\u2019information circule et \u00e7a n\u2019est plus supportable de voir les voleurs\/bandits de l\u2019\u00e9tat jamais inqui\u00e9t\u00e9 (ou trop peu) par la justice.La liste est longue\u2026Benalla, les \u00a0Balkany, Cahuzac, Sarkozy,Bruni, Trierweiler, Gu\u00e9ant, Ghosne, Woerth, Th\u00e9venoud, Fillon, Lafarge, Dassault, Sol\u00e8re, Urvoas, Ferrand, Marsaud, Doucet, Buisson, Saal, Lepen, Suguenot, sa femme et leur fille\u00a0;Falco,Gaudin, Retailleau, de Raincourt\u2026=impuni, Non lieu, sursit ou peine am\u00e9nag\u00e9e\u2026Un exemple parmi trop d\u2019autres\u00a0: 117\u00a0s\u00e9nateurs ou anciens s\u00e9nateurs de droite auraient d\u00e9tourn\u00e9, entre\u00a02002\u00a0et 2014, pr\u00e8s de huit millions d'euros des caisses de l'\u00c9tat. En mars 2017, un article de Mediapart avait \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 sur le sujet.\u00a0Et pendant ce temps l\u00e0 \u00e0 Bordeaux\u00a0: Sans ressources, il avait d\u00e9rob\u00e9 un paquet de saucisses, des g\u00e2teaux et une brosse \u00e0 dent (pr\u00e9judice de 20\u20ac). Il a \u00e9cop\u00e9 de 15 jours de prison Ferme.https:\/\/www.sudouest.fr\/2017\/04\/25\/prison-ferme-pour-un-vol-de-nourriture-3395148-2780.phpO\u00f9 est l\u2019\u00e9galit\u00e9 devise de notre pays\u00a0???","contributions_votesCount":99.0,"contributions_votesCountOk":98.0,"contributions_votesCountMitige":1.0,"contributions_votesCountNok":0.0,"contributions_argumentsCountFor":1.0,"contributions_argumentsCountAgainst":2.0},{"contributions_id":"983d667d-2561-11e9-a71a-0242ac110003","contribution_versions_title":"Prison ferme pour les politiques pass\u00e9s et pr\u00e9sents","contribution_versions_bodyText":"Prison ferme pour les politiques pass\u00e9s et pr\u00e9sents ayant magouill\u00e9, vol\u00e9, viol\u00e9, etc ..... et ce sans limite de temps, pas de prescription ni de condition d'\u00e2ge.","contributions_votesCount":109.0,"contributions_votesCountOk":98.0,"contributions_votesCountMitige":4.0,"contributions_votesCountNok":7.0,"contributions_argumentsCountFor":6.0,"contributions_argumentsCountAgainst":4.0},{"contributions_id":"2e6802ff-255f-11e9-a71a-0242ac110003","contribution_versions_title":"Casier judiciaire vierge pour nos \u00e9lus \/ Ind\u00e9pendance de la justice","contribution_versions_bodyText":"La s\u00e9paration des pouvoirs l\u00e9gislatif, ex\u00e9cutif, judiciaire est un principe fondamental des d\u00e9mocraties repr\u00e9sentatives. A contrario, les r\u00e9gimes dictatoriaux recherchent une concentration des pouvoirs.A l'heure actuelle, les procureurs de la R\u00e9publique sont nomm\u00e9s par le garde des Sceaux apr\u00e8s avis non contraignant du Conseil sup\u00e9rieur de la magistrature et \u00e0 la suite d'un d\u00e9cret du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique.Pour faire simple, dans un tribunal il existe les magistrats du si\u00e8ge, les juges (ind\u00e9pendant face au pouvoir) et les magistrats du parquet, les procureurs (nomm\u00e9s\/mut\u00e9s si le besoin s'en fait sentir par la ministre de la justice) et qui ont pour fonction de requ\u00e9rir l\u2019application de la loi.Autant dire que si le ou la ministre de la justice \u00e9tait mouill\u00e9(e) dans une affaire par exemple, les procureurs auraient tout int\u00e9r\u00eat \u00e0 minimiser les faits, voir \u00e0 les faire disparaitre afin de conserver leur poste.De ce fait une partie du pouvoir judiciaire n'est pas ind\u00e9pendant ce qui est une atteinte grave pour notre \"d\u00e9mocratie\".C'est gr\u00e2ce \u00e0 cette subordination et \u00e0 se m\u00e9lange dangereux des pouvoirs que des hommes politiques corrompus restent impunis et\/ou en poste malgr\u00e9 de nombreuses condamnations.C'est gr\u00e2ce \u00e0 cette subordination que les lobbys manipulent ouvertement nos \u00e9lus.C'est gr\u00e2ce \u00e0 cette subordination que l'on assiste \u00e0 une justice \u00e0 deux vitesses; une ferme pour le peuple et une justice plus \"compr\u00e9hensive\" pour nos \u00e9lus.Nos \u00e9lus, ou devrais-je dire nos employ\u00e9s qui se doivent de nous rendre des comptes, sont prot\u00e9g\u00e9s par ce m\u00e9lange des pouvoirs depuis trop longtemps.Si le parquet devient ind\u00e9pendant (nomination des procureurs par le Conseil Sup\u00e9rieur de la magistrature) et que l'on rajoute l'obligation d'avoir un casier judiciaire vierge B2 pour nos \u00e9lus, ceux qui nous repr\u00e9sentent sans craintes aujourd'hui, auront peur de perdre leurs travail et leurs privil\u00e8ges demain.Comme le peuple, ils devront rendre des comptes. ","contributions_votesCount":112.0,"contributions_votesCountOk":111.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":1.0,"contributions_argumentsCountFor":3.0,"contributions_argumentsCountAgainst":3.0},{"contributions_id":"c5f609af-257e-11e9-a71a-0242ac110003","contribution_versions_title":"CREER UN VRAI DELIT POUR LES SPAMS, ET LE DEMARCHAGE TELEPHONIQUE","contribution_versions_bodyText":"Limiter la pollution de nos reseaux internet et telephone de toute cette publicit\u00e9 plus ou moins mensongere.Creer le delit de recidive lourdement reprim\u00e9 avec amendes en % du chiffre d'affaire a la cl\u00e9trouver et sanctionner les fraudeurs","contributions_votesCount":97.0,"contributions_votesCountOk":96.0,"contributions_votesCountMitige":1.0,"contributions_votesCountNok":0.0,"contributions_argumentsCountFor":3.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"contributions_id":"4aee763d-2708-11e9-b3c2-0242ac110002","contribution_versions_title":"Luttre contre la fraude fiscale,  le d\u00e9tournement d'argent public et la corruption","contribution_versions_bodyText":"Certains parlent de 80 milliards de fraude fiscale chaque ann\u00e9e, et 1000 milliards en Europe. Il faut donc une loi, d\u00e9j\u00e0 en France, pour lutter contre la fraude, tripler d\u00e8s son vote les moyens attribu\u00e9s au Parquet National Financier et assurer un d\u00e9roul\u00e9 de carri\u00e8re correct \u00e0 ses agents . Pr\u00e9voir des peines de prison ferme, peines plancher quand le d\u00e9lit dure sur plusieurs ann\u00e9es. Permettre l'in\u00e9ligibilit\u00e9 pour 10 ans des responsables, l'interdiction de postes de fonctionnaires, le retrait automatique des d\u00e9corations et m\u00e9dailles.","contributions_votesCount":68.0,"contributions_votesCountOk":68.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":0.0,"contributions_argumentsCountFor":3.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"contributions_id":"77c694ca-2556-11e9-a71a-0242ac110003","contribution_versions_title":"Casier vierge obligatoire pour l'\u00e9ligibilit\u00e9 des d\u00e9put\u00e9s, des membres du gouvernements et institutions de la r\u00e9publique !","contribution_versions_bodyText":"Moralisation de la vie publiqueIl apparait normal aujourd'hui pour nos chers d\u00e9put\u00e9s, qu'une personne lambda ne puisse pas \u00eatre employ\u00e9 dans des postes dit \"sensible\" (informaticien au minist\u00e8re de la d\u00e9fense, etc...) si elle poss\u00e8de un casier judiciaire. Pourtant, une loi concernant l'obligation d'un casier vierge pour \u00eatre eligible a \u00e9t\u00e9 ent\u00e9rin\u00e9e maintes et maintes fois, conflit d'int\u00e9r\u00eat oblige.Acc\u00e8s restreint pour les casiers non viergesLes d\u00e9put\u00e9s refusent la condition de casier vierge pour \u00eatre eligible.Les d\u00e9put\u00e9s enterrent le casier judiciaire vierge.","contributions_votesCount":107.0,"contributions_votesCountOk":106.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":1.0,"contributions_argumentsCountFor":2.0,"contributions_argumentsCountAgainst":1.0},{"contributions_id":"07aa9853-2554-11e9-a71a-0242ac110003","contribution_versions_title":"Responsabilisation des parents de mineurs","contribution_versions_bodyText":"-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Responsabilis\u00e9s les parents concernant les d\u00e9lits caus\u00e9s par des enfants mineurs = suspension des aides sociales, Travaux d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9raux\u2026","contributions_votesCount":102.0,"contributions_votesCountOk":67.0,"contributions_votesCountMitige":10.0,"contributions_votesCountNok":25.0,"contributions_argumentsCountFor":3.0,"contributions_argumentsCountAgainst":4.0},{"contributions_id":"818ea528-2963-11e9-be89-0242ac110003","contribution_versions_title":"Interdire la correctionnalisation des viols","contribution_versions_bodyText":"Aujourd'hui, en France, 60% \u00e0 80% des viols sont jug\u00e9s comme des agressions sexuelles*. Ils sont jug\u00e9s au tribunal correctionnel et non en cour d'Assises. L'accus\u00e9 encourt 10 ans de prison maximum (et non 20 ans).C'est ce qu'on appelle la correctionnalisation des viols. Cela participe \u00e0 la d\u00e9qualification des violences et \u00e0 minimiser leur gravit\u00e9.Alors que 93 000 femmes sont victimes de viol chaque ann\u00e9e en France (chiffres ONDRP \/ INSEE), cette mesure garantirait une meilleure prise en compte des violences sexuelles par la justice. * Voir l'article de Sophie Boutboul : https:\/\/www.monde-diplomatique.fr\/2017\/11\/BOUTBOUL\/58085","contributions_votesCount":906.0,"contributions_votesCountOk":891.0,"contributions_votesCountMitige":10.0,"contributions_votesCountNok":5.0,"contributions_argumentsCountFor":22.0,"contributions_argumentsCountAgainst":3.0},{"contributions_id":"83784dae-254b-11e9-a71a-0242ac110003","contribution_versions_title":"R\u00e9cup\u00e9rons les logements vides","contribution_versions_bodyText":"Bonjour,Je suis pas s\u00fbr que ma proposition soit mise dans la bonne cat\u00e9gorie. Mais j'ai pas trouv\u00e9 mieux alors.Alors je propose qu'on r\u00e9cup\u00e8re tous les logements vides en France. Et qu'on puisse permettre aux personnes mal log\u00e9 ou pas log\u00e9 du tout, de l'\u00eatre. ","contributions_votesCount":153.0,"contributions_votesCountOk":120.0,"contributions_votesCountMitige":10.0,"contributions_votesCountNok":23.0,"contributions_argumentsCountFor":7.0,"contributions_argumentsCountAgainst":7.0},{"contributions_id":"a7b74184-254a-11e9-a71a-0242ac110003","contribution_versions_title":"l'age de cotisation de la retraite identique pour tous ! Et bien aussi pour nos \u00e9lus , ministre , pr\u00e9sident ... !","contribution_versions_bodyText":"Lorsque les \u00e9lus voterons une augmentation de la retraite, ils seront aussi concern\u00e9 et de ce faite y r\u00e9fl\u00e9chirons bien avant .","contributions_votesCount":120.0,"contributions_votesCountOk":118.0,"contributions_votesCountMitige":2.0,"contributions_votesCountNok":0.0,"contributions_argumentsCountFor":5.0,"contributions_argumentsCountAgainst":2.0},{"contributions_id":"56df751a-256f-11e9-a71a-0242ac110003","contribution_versions_title":"Suppression de la loi sur le secret des affaires - Protection des lanceurs d'alerte","contribution_versions_bodyText":"Supprimer la loi sur le secret des affaires qui emp\u00eache les journalistes ind\u00e9pendants d'enqu\u00eater sur les multinationales (respect des droits humains et environnementaux, \u00e9vasion fiscale...)","contributions_votesCount":547.0,"contributions_votesCountOk":546.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":1.0,"contributions_argumentsCountFor":11.0,"contributions_argumentsCountAgainst":1.0},{"contributions_id":"61d32a84-2571-11e9-a71a-0242ac110003","contribution_versions_title":"Interdire les visages masqu\u00e9s pour les forces de l'ordre lors des manifestations","contribution_versions_bodyText":"Afin d'\u00e9viter toute d\u00e9rive r\u00e9pressive des forces de l'ordre et d'accro\u00eetre leur sentiment d'impunit\u00e9,l'identification des agents des forces de l'ordre lors d'actes r\u00e9pr\u00e9hensibles tels qu'un emploi abusif etinappropri\u00e9 des armes de r\u00e9pression (LBD, grenades de d\u00e9sencerclement, etc) doit pouvoir \u00eatre faite entoute transparence et sans ambigu\u00eft\u00e9.Il est inconcevable d'exiger des manifestants qu'ils soient \u00e0 visages d\u00e9couverts (sans pouvoir se prot\u00e9gerdes gaz par exemple \u00e0 leur encontre alors qu'aucune menace est av\u00e9r\u00e9e) alors que les forces de l'ordreinterviennent elles-m\u00eames g\u00e9n\u00e9ralement masqu\u00e9es pour commettre les pires actions sur lesmanifestants (\u00e9borgnements, traumatismes, etc) sans risque d'\u00eatre identifi\u00e9es.C'est insupportable pour les citoyens que nous sommes.Si les forces de l'ordre agissaient dans le respect strict des r\u00e8gles du maintien de l'ordre, elles n'auraientaucune crainte \u00e0 avoir et devraient travailler \u00e0 visage d\u00e9couvert. Le masquage des forces de l'ordreindique clairement la volont\u00e9 du gouvernement d'autoriser les forces \u00e0 outrepasser leur droit en mati\u00e8rede maintien de la s\u00e9curit\u00e9. Ceci est inacceptable dans une vraie d\u00e9mocratie.","contributions_votesCount":163.0,"contributions_votesCountOk":125.0,"contributions_votesCountMitige":8.0,"contributions_votesCountNok":30.0,"contributions_argumentsCountFor":4.0,"contributions_argumentsCountAgainst":10.0},{"contributions_id":"a5c9b014-2963-11e9-be89-0242ac110003","contribution_versions_title":"Formation obligatoire des forces de l'ordre aux violences sexuelles","contribution_versions_bodyText":"Aujourd'hui, 60% des femmes qui veulent porter plainte pour violences sexuelles sont d\u00e9courag\u00e9es ou emp\u00each\u00e9es par les forces de l'ordre. La loi l'interdit pourtant.La formation des forces de l'ordre doit \u00eatre obligatoire et syst\u00e9matique pour qu'ils accueillent dignement les victimes de violences sexuelles et prennent leurs plaintes.","contributions_votesCount":988.0,"contributions_votesCountOk":974.0,"contributions_votesCountMitige":10.0,"contributions_votesCountNok":4.0,"contributions_argumentsCountFor":28.0,"contributions_argumentsCountAgainst":2.0},{"contributions_id":"84001424-2616-11e9-b3c2-0242ac110002","contribution_versions_title":"Immunit\u00e9 totale des lanceurs d'alerte","contribution_versions_bodyText":"Une immunit\u00e9 totale pour les lanceurs d'alerte avec l'allocation d'une prime calcul\u00e9e sur un pourcentage de l'amende qui serait inflig\u00e9e au(x) fraudeur(s).","contributions_votesCount":97.0,"contributions_votesCountOk":95.0,"contributions_votesCountMitige":1.0,"contributions_votesCountNok":1.0,"contributions_argumentsCountFor":3.0,"contributions_argumentsCountAgainst":1.0},{"contributions_id":"58b94af7-2568-11e9-a71a-0242ac110003","contribution_versions_title":"Prot\u00e9ger et Aider les Lanceurs d'Alertes en Am\u00e9liorant la Loi Sapin II de 2016","contribution_versions_bodyText":"Donner les moyens aux personnes de d\u00e9noncer des malversations, ou des d\u00e9lits (justifi\u00e9s bien sur)... de pouvoir d\u00e9noncer sans en subir les cons\u00e9quences qui sont li\u00e9es: perte d'emploi et de ressources financi\u00e8res, aucune aide judiciaire possible...Ex de personne: St\u00e9phanie Gibaud dans le cadre des informations fournies sur UBS.Ex: Rapha\u00ebl Halet sur les luxleaksEx: le chauffeur qui d\u00e9charg\u00e9 son camion de produits toxiques dans la natureAccueillir celle et ceux qui ont fait des r\u00e9v\u00e9lations internationales aussi: M. Assange, M. Snwoden, ...","contributions_votesCount":236.0,"contributions_votesCountOk":235.0,"contributions_votesCountMitige":1.0,"contributions_votesCountNok":0.0,"contributions_argumentsCountFor":2.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"contributions_id":"5d9f2e45-2554-11e9-a71a-0242ac110003","contribution_versions_title":"Ne plus remettre en libert\u00e9 les violeurs et les tueurs et les terroristes","contribution_versions_bodyText":"La justice ne dois plus \u00eatre une parodie, les peines \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9s doivent \u00eatre r\u00e9ellement \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9, plus de remise de peine pour les violeurs les tueurs et les terroriste.","contributions_votesCount":188.0,"contributions_votesCountOk":148.0,"contributions_votesCountMitige":11.0,"contributions_votesCountNok":29.0,"contributions_argumentsCountFor":4.0,"contributions_argumentsCountAgainst":5.0},{"contributions_id":"41b42e65-257d-11e9-a71a-0242ac110003","contribution_versions_title":"Castaner D\u00c9MISSION","contribution_versions_bodyText":"D\u00e9mission de Castaner, car il ne prot\u00e8ge pas les citoyens mais il les fait tirer comme ds lapins avec les LBD ! ","contributions_votesCount":194.0,"contributions_votesCountOk":177.0,"contributions_votesCountMitige":3.0,"contributions_votesCountNok":14.0,"contributions_argumentsCountFor":14.0,"contributions_argumentsCountAgainst":3.0},{"contributions_id":"45293a68-2563-11e9-a71a-0242ac110003","contribution_versions_title":"droit de manifester","contribution_versions_bodyText":"supprimer les articles de lois touchant au droit de manifester et au droit de gr\u00e8ve(loi sarkosy sur le service minimum,obligation de d\u00e9clarer 48h \u00e0 l'avance,lois liberticides transposant l'\u00e9tat d'urgence en lois p\u00e9rennes et...loi en cours de vote \u00e0 l'assembl\u00e9e)","contributions_votesCount":205.0,"contributions_votesCountOk":193.0,"contributions_votesCountMitige":4.0,"contributions_votesCountNok":8.0,"contributions_argumentsCountFor":5.0,"contributions_argumentsCountAgainst":2.0},{"contributions_id":"44b107b5-2587-11e9-a71a-0242ac110003","contribution_versions_title":"AMNESTIE DE TOUS LES GILETS JAUNES","contribution_versions_bodyText":"\u201cIls n'\u00e9taient pas venus pour en d\u00e9coudre, mais pour d\u00e9fendre leurs vies menac\u00e9es. Nous ne pouvons accepter qu\u2019un pouvoir, qui a sciemment fait le choix de la confrontation, se serve d\u2019eux pour intimider tout un peuple. Nous ne pouvons accepter l\u2019id\u00e9e d\u2019une vengeance d\u2019Etat.\u201d","contributions_votesCount":135.0,"contributions_votesCountOk":112.0,"contributions_votesCountMitige":3.0,"contributions_votesCountNok":20.0,"contributions_argumentsCountFor":4.0,"contributions_argumentsCountAgainst":4.0},{"contributions_id":"a8b913a3-255f-11e9-a71a-0242ac110003","contribution_versions_title":"PRISONS NON GRATUITES","contribution_versions_bodyText":"Faire payer une \" pension \" pour chaque jour pass\u00e9 en prison ou en garde \u00e0 vue, comme cela existe dans certains pays.Pour les mineurs, faire payer les parents. Pour ceux qui n'ont pas de revenu, saisie des biens ou obligation de travailler.","contributions_votesCount":213.0,"contributions_votesCountOk":116.0,"contributions_votesCountMitige":23.0,"contributions_votesCountNok":74.0,"contributions_argumentsCountFor":8.0,"contributions_argumentsCountAgainst":17.0}]