[{"topic_id":6,"contributions_id":"0dedb7df-248c-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"seniors","contribution_versions_bodyText":"acc\u00e8s gratuit \u00e0 la culture (Mus\u00e9es, cin\u00e9ma, expositions, th\u00e9\u00e2tres) \u00e0 tous les seniors + 65 ans non imposables et idem pour l'acc\u00e8s aux sports (club de gym, assocuations)....","contributions_votesCount":341.0,"contributions_votesCountOk":242.0,"contributions_votesCountMitige":56.0,"contributions_votesCountNok":43.0,"contributions_argumentsCountFor":22.0,"contributions_argumentsCountAgainst":16.0},{"topic_id":6,"contributions_id":"801e1183-24a2-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Ouvrir au moins 10% des classes \u00e0 l'\u00e9cole en classe bilingues fran\u00e7ais\/langue r\u00e9gionale ! Nos langues disparaissent on ne peut pas laisser faire \u00e7a !","contribution_versions_bodyText":"On ne peut pas rester sans rien faire face \u00e0 la disparition de nos langues r\u00e9gionales (breton, basque, alsacien, corse, proven\u00e7al, gascon, languedocien, nissard, franco-proven\u00e7al, auvergnat, picard, flamant...). Nous exigeons qu'au moins 10% des classes (de la cr\u00e8che au lyc\u00e9e) soit propos\u00e9es en classe bilingue, dans toutes les r\u00e9gions o\u00f9 une langue locale existe.","contributions_votesCount":175.0,"contributions_votesCountOk":99.0,"contributions_votesCountMitige":18.0,"contributions_votesCountNok":58.0,"contributions_argumentsCountFor":11.0,"contributions_argumentsCountAgainst":10.0},{"topic_id":6,"contributions_id":"1c5b294c-2476-11e9-a81a-0242ac110003","contribution_versions_title":"Supprimer le Minist\u00e8re de la Culture - pour rendre \u00e0 chacun sa libert\u00e9 culturelle - pour le circuit-court culturel","contribution_versions_bodyText":"Suppression du Minist\u00e8re de la Culture et de la Communication, et des Comit\u00e9s Th\u00e9odule associ\u00e9s : ils sont inutiles et m\u00eame nuisibles aux artistes. C'est aux citoyens de d\u00e9cider et de financer eux-m\u00eame leur culture, pas au gouvernement de filtrer et de mettre en avant telle ou telle culture \u00e0 coup de millions d'euros. Les villes et d\u00e9partements reprennent les mus\u00e9es, Bercy les subventions pour mieux les contr\u00f4ler, etc. :Les preuves que ce minist\u00e8re nuit gravement aux artistes et au public sont l'objet des chroniques de Nicole Esterolle disponibles sur son blog du Schtroumpf \u00e9mergent.R\u00e9my Aron a d\u00e9missionn\u00e9 l\u2019an dernier de son poste de Pr\u00e9sident de la Maison Des Artistes, compl\u00e9tement d\u00e9courag\u00e9 face \u00e0 l\u2019humiliation, \u00e0 disqualification et au m\u00e9pris que les artistes subissent depuis quarante ans de la part de l\u2019appareil institutionnel : voici sa p\u00e9tition :\u00ab La France est, depuis quarante ans, l\u2019Etat le plus interventionniste du monde en mati\u00e8re de\u00a0cr\u00e9ation artistique, avec notamment sa D\u00e9l\u00e9gation aux Arts plastiques du Minist\u00e8re, ses Fonds R\u00e9gionaux d\u2019Art Contemporain, son syst\u00e8me de subventionnement et de soutien\u00a0\u00e0 la cr\u00e9ation.Mais malgr\u00e9 ce dirigisme, ou \u00e0 cause de lui, la France n'est plus une r\u00e9f\u00e9rence pour l'art dans le monde, apr\u00e8s l\u2019avoir pourtant \u00e9t\u00e9 pendant des d\u00e9cennies, en attirant des artistes du monde entier et en rassemblant tous les courants de l'art, des avant gardes \u00e0 l'acad\u00e9misme, sans exclusion.Il est maintenant reconnu par la plupart des acteurs de l\u2019art en notre pays, que ce syst\u00e8me aujourd\u2019hui quarantenaire a \u00e9t\u00e9 des\u00a0plus contre-productifs. \u00bbAnnie Le Brun : \u00ab L'art contemporain, c'est l'enlaidissement du monde ! \u00bbJohan Rivalland : L\u2019Art contemporain est-il totalitaire ?Aude de Kerros : \u00ab\u00a0l\u2019imposture de l\u2019art contemporain\u00a0\u00bb, Julien Damon : Supprimer le minist\u00e8re de la Culture, quelle bonne id\u00e9e\u00a0!Le Minist\u00e8re de la Culture doit \u00eatre supprim\u00e9Jean-Jacques Aillagon lui-m\u00eame ! : \"La question de la suppression du minist\u00e8re de la culture peut se poser\"Olivier Kaeppelin, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux Arts Plastiques, (ministre de l\u2019art contemporain en quelque sorte), d\u00e9clare \u00ab\u00a0 L\u2019 \u00c9tat a eu tout faux et devrait tout changer pour favoriser la diversit\u00e9 sans prendre position pour l\u2019\u00e9valuation des artistes\u00a0\u00bbetc...\"dans le domaine de l\u2019art et de la culture, la d\u00e9rogation aux lois est coutumi\u00e8re\" : Petit Br\u00e9viaire de la corruption au minist\u00e8re de la culture et de la communication et dans ses d\u00e9pendancesL'avocat sp\u00e9cialis\u00e9 Roland Lienhardt peut prouver les conflits d'int\u00e9r\u00eats et autres actes de corruption. Avocat au Barreau de Paris depuis 1997 - droit de la culture et de la cr\u00e9ation - R\u00e9dacteur en Chef de La Lettre de Nodulavoir sur votre moteur de recherche les milliers d'articles au sujet de l'inutilit\u00e9 du Minist\u00e8re de la Culture et de l'art contemporain subventionn\u00e9 (exemple).Et Jacques Attali lui-m\u00eame est d'accord !La corruption g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e du milieu \"culturel\" est insupportable, les artistes sont outr\u00e9s, les directeurs de mus\u00e9e sont outr\u00e9s : 40 ans de consanguinit\u00e9 et d\u2019auto-satisfaction de la \u00ab\u00a0pens\u00e9e\u00a0\u00bb artistique institutionnelle le tout avec des affaires de favoritisme et d'emplois fictifs... METTONS FIN AU RACKET CULTUREL DU GOUVERNEMENT... Le milieu culturel financ\u00e9 par notre Tr\u00e9sor Public...","contributions_votesCount":385.0,"contributions_votesCountOk":88.0,"contributions_votesCountMitige":46.0,"contributions_votesCountNok":251.0,"contributions_argumentsCountFor":10.0,"contributions_argumentsCountAgainst":21.0},{"topic_id":6,"contributions_id":"6e4c6421-2570-11e9-a71a-0242ac110003","contribution_versions_title":"TAXER LES GAFA...","contribution_versions_bodyText":"Bonjour.Il me semble que les donn\u00e9es personnelles exploit\u00e9es par Face -book, tweeter et autres m\u00e9dias du num\u00e9rique comme microsoft, rel\u00e8vent de la propri\u00e9t\u00e9 individuelle.Dire  que les Etats doivent taxer les Gafa qui exploitent des biens et service qui appartiennent \u00e0 des particuliers, signifie que l'on accepte de transf\u00e9rer la propri\u00e9t\u00e9 de nos donn\u00e9es \u00e0 L\u2019\u00e9tat.Ors il se trouve que c'est une erreur de conception.Nous devons exiger de l'Etat des contreparties de cette taxe qui \u00e9mane de biens privatifs (donn\u00e9es personnelles). Contreparties qui pourraient \u00eatre la suppression de la redevance t\u00e9l\u00e9, et la gratuite des connections \u00e0 Internet, car dans cette aventure l'Etat va r\u00e9cup\u00e9rer des milliards. Oui \u00e0 la taxe des GAFA mais discutons des contreparties pour les gens, en mutualisant les b\u00e9n\u00e9fices...L'Etat n'a pas \u00e0 nous \"voler\" notre propri\u00e9t\u00e9 \u00e0 la place des Gafa..qui le font bel et bien.","contributions_votesCount":228.0,"contributions_votesCountOk":223.0,"contributions_votesCountMitige":4.0,"contributions_votesCountNok":1.0,"contributions_argumentsCountFor":7.0,"contributions_argumentsCountAgainst":3.0},{"topic_id":6,"contributions_id":"b9bb44b1-24c5-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"limitation du salaire des joueurs de foot","contribution_versions_bodyText":"fixer un plafond au salaire et prime des joueurs de foot. Montant \u00e0 fixer an accord avec les gilets jaunes ","contributions_votesCount":1038.0,"contributions_votesCountOk":831.0,"contributions_votesCountMitige":67.0,"contributions_votesCountNok":140.0,"contributions_argumentsCountFor":79.0,"contributions_argumentsCountAgainst":55.0},{"topic_id":6,"contributions_id":"55f4be5c-2498-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Privatisation de France T\u00e9l\u00e9vision et de Radio France","contribution_versions_bodyText":"Suppression de la redevance audiovisuelle et privatisation de l'appareil de communication de l'\u00e9tat. Beaucoup hurlent sans cesse \u00e0 la manipulation ou aux fakes, tant\u00f4t de la part de l'\u00e9tat, tant\u00f4t de la part des m\u00e9dias priv\u00e9s. Moi, tout ce que je vois, c'est que je me d\u00e9leste de 139 euros par an sans savoir si cela m'informe mieux ou si cela participe \u00e0 une forme de propagande. ","contributions_votesCount":1150.0,"contributions_votesCountOk":171.0,"contributions_votesCountMitige":47.0,"contributions_votesCountNok":932.0,"contributions_argumentsCountFor":32.0,"contributions_argumentsCountAgainst":66.0},{"topic_id":6,"contributions_id":"c948f097-24aa-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"M\u00e9dias: pour une loi anti-concentration","contribution_versions_bodyText":"Pr\u00e9server les m\u00e9dias des int\u00e9r\u00eats financiers, lutter contre la concentration de 90% des m\u00e9dias dans les mains de 9 milliardaires, favoriser l'\u00e9mergence des m\u00e9dias ind\u00e9pendants (comme les radios libres dans les ann\u00e9es 80) et les coop\u00e9ratives de professionnels de l'information","contributions_votesCount":537.0,"contributions_votesCountOk":528.0,"contributions_votesCountMitige":5.0,"contributions_votesCountNok":4.0,"contributions_argumentsCountFor":14.0,"contributions_argumentsCountAgainst":2.0},{"topic_id":6,"contributions_id":"f5d26dbd-246f-11e9-a81a-0242ac110003","contribution_versions_title":"Reconnaitre l'activit\u00e9 sportive dans la s\u00e9curit\u00e9 sociale","contribution_versions_bodyText":"Le sport empeche beaucoup de maladies, que la s\u00e9curit\u00e9 sociale utilise le sport de mani\u00e8re pr\u00e9ventive","contributions_votesCount":297.0,"contributions_votesCountOk":181.0,"contributions_votesCountMitige":50.0,"contributions_votesCountNok":66.0,"contributions_argumentsCountFor":22.0,"contributions_argumentsCountAgainst":14.0},{"topic_id":6,"contributions_id":"851b81bc-24bb-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"M\u00e9dias : Les journalistes et \u00e9ditorialistes auront une obligation de r\u00e9sultat en ce qui concerne la neutralit\u00e9 et la pluralit\u00e9","contribution_versions_bodyText":"Dans l'esprit de l'ordre des avocats ou des m\u00e9decins revoir la d\u00e9ontologie de cette profession, en r\u00e9formant les organismes existants ou en les rempla\u00e7ant si besoin.Des citoyens en nombre majoritaire devront faire partie de cette instance.","contributions_votesCount":181.0,"contributions_votesCountOk":152.0,"contributions_votesCountMitige":14.0,"contributions_votesCountNok":15.0,"contributions_argumentsCountFor":9.0,"contributions_argumentsCountAgainst":9.0},{"topic_id":6,"contributions_id":"006326d8-257e-11e9-a71a-0242ac110003","contribution_versions_title":"Abolition de la corrida, de la chasse et de la chasse \u00e0 courre","contribution_versions_bodyText":"La corrida, la chasse et la chasse \u00e0 courre sont des pratiques barbares d'un autre tempsElles doivent donc dispara\u00eetre car elles sont responsables de souffrances atroces pour nos animaux et de tueries inutiles qui vont \u00e0 l'encontre de notre environnement et de sa protectionCe ne sont en aucun cas ni culture, ni tradition mais que de la barbarie!","contributions_votesCount":238.0,"contributions_votesCountOk":188.0,"contributions_votesCountMitige":16.0,"contributions_votesCountNok":34.0,"contributions_argumentsCountFor":12.0,"contributions_argumentsCountAgainst":11.0},{"topic_id":6,"contributions_id":"37b25155-2472-11e9-a81a-0242ac110003","contribution_versions_title":"Obligation d'apprendre la natation avant l'entr\u00e9e dans l'enseignement secondaire","contribution_versions_bodyText":"Chaque ann\u00e9e de nombreuses noyades font l'objet de faits m\u00e9diatiques et cela ne semble pas interpeller les autorit\u00e9s. Il est vrai qu'il que nous sommes loin des chiffres des accidents automobiles, mais avec 900 noyades dont 300 d\u00e9c\u00e8s en moyenne par an, il me semble qu'il y a mati\u00e8re \u00e0 r\u00e9flexion et surtout \u00e0 r\u00e9agir. Nous avons la chance d'avoir une Ministre des Sports issue de la natation, ne serait-il pas utile et n\u00e9cessaire d'interragir rapidement avec l'\u00e9ducation nationale pour mettre en place cette proposition.","contributions_votesCount":520.0,"contributions_votesCountOk":448.0,"contributions_votesCountMitige":34.0,"contributions_votesCountNok":38.0,"contributions_argumentsCountFor":29.0,"contributions_argumentsCountAgainst":17.0},{"topic_id":6,"contributions_id":"3ada50be-2523-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Obligation pour les sportifs de haut niveau que leur revenus restent en France","contribution_versions_bodyText":"encadrer les sportifs de haut niveau qui par le biais des clubs ruine le sport en general ,qu'une somme minimum soit bloqu\u00e9e et reste en France ","contributions_votesCount":367.0,"contributions_votesCountOk":348.0,"contributions_votesCountMitige":10.0,"contributions_votesCountNok":9.0,"contributions_argumentsCountFor":10.0,"contributions_argumentsCountAgainst":5.0},{"topic_id":6,"contributions_id":"f16d8412-24d2-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"\u00c9galit\u00e9 du temps de parole entre tous les candidats durant toute une campagne \u00e9lectorale.","contribution_versions_bodyText":"\u00c9galit\u00e9 du temps de parole entre tous les candidats et candidates durant toute la dur\u00e9e d'une campagne \u00e9lectorale. (Et non plus seulement dans les quinze derniers jours comme c'est le cas depuis la pr\u00e9sidentielle de 2017)","contributions_votesCount":386.0,"contributions_votesCountOk":380.0,"contributions_votesCountMitige":3.0,"contributions_votesCountNok":3.0,"contributions_argumentsCountFor":19.0,"contributions_argumentsCountAgainst":4.0},{"topic_id":6,"contributions_id":"f0855558-2593-11e9-a71a-0242ac110003","contribution_versions_title":"AVOIR LA POSSIBILITE D'APPRENDRE A JOUER D'UN INSTRUMENT A L'ECOLE PUBLIQUE DES LA PRIMAIRE","contribution_versions_bodyText":"On devrait pourvoir donner la chance \u00e0 chaque \u00e9l\u00e8ve qui le d\u00e9sire d'apprendre \u00e0 jouer d'une instrument de son choix dans chaque \u00e9cole de france d\u00e8s la primaire. La musique adoucit les moeurs!","contributions_votesCount":66.0,"contributions_votesCountOk":56.0,"contributions_votesCountMitige":7.0,"contributions_votesCountNok":3.0,"contributions_argumentsCountFor":2.0,"contributions_argumentsCountAgainst":3.0},{"topic_id":6,"contributions_id":"d729a7f7-2469-11e9-a81a-0242ac110003","contribution_versions_title":"Le sport et la culture pour tous","contribution_versions_bodyText":"Le sport comme la culture ont toujours \u00e9t\u00e9 les variables d'ajustement des gouvernements pour r\u00e9duire leurs d\u00e9ficits budg\u00e9taires.Le sport et la culture ne sont pas une marchandise comme une autre. Il faut en permettre l'acc\u00e8s au plus grand nombre et surtout \u00e0 ceux qui, \u00e0 priori n'en n'ont pas les moyens.Des pass culture, pass sport en fonction des revenus peuvent \u00eatre mis en place afin que tout \u00e0 chacun puisse d\u00e9couvrir un op\u00e9ra, une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre, un match de football... ou de rugby... ","contributions_votesCount":773.0,"contributions_votesCountOk":725.0,"contributions_votesCountMitige":24.0,"contributions_votesCountNok":24.0,"contributions_argumentsCountFor":37.0,"contributions_argumentsCountAgainst":9.0},{"topic_id":6,"contributions_id":"78b7ecaa-2472-11e9-a81a-0242ac110003","contribution_versions_title":"Programmes TV","contribution_versions_bodyText":"A la TV, moins de programmes violents ou stupides ( style Hanouna ) au profit de programmes distrayants et culturels.Pensons aux jeunes, mais \u00e9galement aux anciens ou aux malades pour qui ce peut \u00eatre les seules distractions.Moins de publicit\u00e9s r\u00e9p\u00e9titives au profit d\u2019informations type s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re ou domestiques","contributions_votesCount":682.0,"contributions_votesCountOk":582.0,"contributions_votesCountMitige":59.0,"contributions_votesCountNok":41.0,"contributions_argumentsCountFor":54.0,"contributions_argumentsCountAgainst":24.0},{"topic_id":6,"contributions_id":"639b8c3a-2afb-11e9-988a-fa163e5b3bfd","contribution_versions_title":"NE PAS supprimer la chaine de TV \"France O\", seule fen\u00eatre t\u00e9l\u00e9visuelle sur les Outre mer","contribution_versions_bodyText":"NE PAS supprimer la chaine de TV \"France O\", seule fen\u00eatre t\u00e9l\u00e9visuelle sur les Outre mer","contributions_votesCount":236.0,"contributions_votesCountOk":225.0,"contributions_votesCountMitige":5.0,"contributions_votesCountNok":6.0,"contributions_argumentsCountFor":12.0,"contributions_argumentsCountAgainst":3.0},{"topic_id":6,"contributions_id":"8b43f975-248b-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Status national des intermitents du spectacle avec protections sociales","contribution_versions_bodyText":"Cr\u00e9er un vrai status \u00e0 part pour les intermitents du spectacle avec de r\u00e9elles protections sociales adapt\u00e9es","contributions_votesCount":719.0,"contributions_votesCountOk":552.0,"contributions_votesCountMitige":50.0,"contributions_votesCountNok":117.0,"contributions_argumentsCountFor":24.0,"contributions_argumentsCountAgainst":22.0},{"topic_id":6,"contributions_id":"6b493ff9-255b-11e9-a71a-0242ac110003","contribution_versions_title":"R\u00e9flexion sur la chasse, la corrida,...","contribution_versions_bodyText":"-R\u00e9flexion en profondeur sur la chasse : ses diff\u00e9rents modes (\u00e0 cour, glue,...), les dates d'ouverture,...-R\u00e9f\u00e9rendum concernant la corrida : souffrance animal,...","contributions_votesCount":124.0,"contributions_votesCountOk":109.0,"contributions_votesCountMitige":7.0,"contributions_votesCountNok":8.0,"contributions_argumentsCountFor":7.0,"contributions_argumentsCountAgainst":6.0},{"topic_id":6,"contributions_id":"2d05db8f-24a9-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"M\u00e9dias; cr\u00e9ation d'un conseil d\u00e9ontologique du journalisme","contribution_versions_bodyText":"Haute autorit\u00e9 saisissable par les citoyens quand la charte d\u00e9ontologique de la profession de journaliste n'est pas respect\u00e9e; manipulations, censures, mensonges, etc. Prononce des sanctions morales (pas p\u00e9nales)","contributions_votesCount":353.0,"contributions_votesCountOk":316.0,"contributions_votesCountMitige":19.0,"contributions_votesCountNok":18.0,"contributions_argumentsCountFor":10.0,"contributions_argumentsCountAgainst":6.0}]