[{"contributions_id":"e6c1d0da-24ae-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Mieux accueillir les migrants","contribution_versions_bodyText":"La fa\u00e7on dont la France accueille le peu de migrants qu'elle a accept\u00e9 est honteuse. En d\u00e9pensant tr\u00e8s peu d'argent on pourrait \u00e9viter que des familles, des enfants dorment dans la rue en plein hiver. L'Allemagne a accueilli 1 million de migrants! ","contributions_votesCount":1602.0,"contributions_votesCountOk":1005.0,"contributions_votesCountMitige":59.0,"contributions_votesCountNok":538.0,"contributions_argumentsCountFor":67.0,"contributions_argumentsCountAgainst":88.0},{"contributions_id":"70f5d579-27c1-11e9-be89-0242ac110003","contribution_versions_title":"Mariage pour tous (loi Taubira)","contribution_versions_bodyText":"Le fusionner avec le PACS et donner \u00e0 l'ensemble le nom d'Union civile, afin que cette institution ne puisse plus \u00eatre confondue avec le mariage traditionnel","contributions_votesCount":362.0,"contributions_votesCountOk":196.0,"contributions_votesCountMitige":18.0,"contributions_votesCountNok":148.0,"contributions_argumentsCountFor":13.0,"contributions_argumentsCountAgainst":10.0},{"contributions_id":"114f1404-2489-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Arr\u00eat de l'augmentation de la CSG et indexation des pensions de retraite sur le co\u00fbt de la vie","contribution_versions_bodyText":"Apr\u00e8s avoir travaill\u00e9 toute sa vie et contribu\u00e9 \u00e0 la richesse du pays, ce gouvernement n'a aucune consid\u00e9ration pour ses a\u00een\u00e9s et consid\u00e8re qu'ils sont des privil\u00e9gi\u00e9s avec 1200 \u20ac de retraite alors qu'on annonce pour les prochains mois une augmentation des l'\u00e9lectricit\u00e9 de 6% etc...","contributions_votesCount":2143.0,"contributions_votesCountOk":2065.0,"contributions_votesCountMitige":34.0,"contributions_votesCountNok":44.0,"contributions_argumentsCountFor":175.0,"contributions_argumentsCountAgainst":26.0},{"contributions_id":"4cc0cd7a-24b7-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Suppression de la loi autorisant le mariage homosexuel","contribution_versions_bodyText":"La loi autorisant le mariage homosexuel a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 en 2012 alors que plus d'un million de personnes \u00e9taient dans les rues pour s'y opposer. Le peuple n'a pas \u00e9t\u00e9 consult\u00e9.","contributions_votesCount":4049.0,"contributions_votesCountOk":552.0,"contributions_votesCountMitige":74.0,"contributions_votesCountNok":3423.0,"contributions_argumentsCountFor":744.0,"contributions_argumentsCountAgainst":486.0},{"contributions_id":"8585febe-2471-11e9-a81a-0242ac110003","contribution_versions_title":"IMMIGRATION ECONOMIQUE","contribution_versions_bodyText":"Plus aucune immigration \u00e9conomique sur le sol francais tant qu'il y aura un SDF. Ceci avec un maximun de 1 mois pour donner une r\u00e9ponse au demande d'asile et reconduite imm\u00e9diate si refus.","contributions_votesCount":1086.0,"contributions_votesCountOk":469.0,"contributions_votesCountMitige":63.0,"contributions_votesCountNok":554.0,"contributions_argumentsCountFor":40.0,"contributions_argumentsCountAgainst":48.0},{"contributions_id":"fd88ad05-2489-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Grand d\u00e9bat publique sur l'immigration","contribution_versions_bodyText":"Organisation d'un grand d\u00e9bat publique sur l'immigration.Ce d\u00e9bat devra \u00eatre neutre, impartialAvec des gens pour et des gens contre.Avec des experts, des \u00e9conomistesAvec statistiques, chiffre, analyses objectives.Que chacun puisse exprimer son point de vueQu'on prenne le temps d'en discuter en toute transparence, m\u00eame si ca doit prendre plusieurs mois.D\u00e9bats sur internet, sur les chaines publiquesPendant ce d\u00e9bat :Pas de hainePas de \"politiquement correct\"Ce d\u00e9bat doit \u00eatre objectif, que tout le monde puisse se faire un avis-> Suivi d'un r\u00e9f\u00e9rendum","contributions_votesCount":596.0,"contributions_votesCountOk":440.0,"contributions_votesCountMitige":69.0,"contributions_votesCountNok":87.0,"contributions_argumentsCountFor":30.0,"contributions_argumentsCountAgainst":14.0},{"contributions_id":"97482484-246f-11e9-a81a-0242ac110003","contribution_versions_title":"l\u00e9galisation du canabis","contribution_versions_bodyText":"L\u00e9galisation du canabis. tout en le taxant et en faisant de la pr\u00e9vention comme pour le tabac et l'alcool. cr\u00e9ation de point de vente de lieu de consommation ainsi que de lieu de culture qu'il faudra encadrer et surveiller. ","contributions_votesCount":2240.0,"contributions_votesCountOk":1633.0,"contributions_votesCountMitige":175.0,"contributions_votesCountNok":432.0,"contributions_argumentsCountFor":159.0,"contributions_argumentsCountAgainst":59.0},{"contributions_id":"d47fcaeb-246e-11e9-a81a-0242ac110003","contribution_versions_title":"Pour un meilleur contr\u00f4le et une transparence accrue des m\u00e9dias d\u2019informations","contribution_versions_bodyText":"Avec\u00a0une assembl\u00e9e tir\u00e9e au sort an parmi les citoyens et pr\u00e9sid\u00e9 par un \u00ab sage \u00bb nomm\u00e9s pour un an (avec des crit\u00e8res de s\u00e9lection \u00e0 l\u2019image des jur\u00e9s populaires : http:\/\/www.leparisien.fr\/faits-divers\/jures-populaires-pres-de-7-francais-sur-10-sont-concernes-03-03-2018-7588506.php). Cette assembl\u00e9e remplacerait le CSA (qui n\u2019a pas rempli son r\u00f4le dans le traitement de l\u2019information sur la crise des GJ) ou pourrait \u00eatre compl\u00e9mentaire.Sur la qualit\u00e9 de l\u2019information produite. Une notation (de 1 \u00e0 9 par exemple) pourrait \u00eatre d\u00e9livr\u00e9e sur la base de crit\u00e8res objectifs\u00a0:La premi\u00e8re obligation du journalisme est la recherche de la v\u00e9rit\u00e9,Sa premi\u00e8re loyaut\u00e9 est envers les citoyens,Son essence est la discipline de la v\u00e9rification,Ses praticiens doivent maintenir une ind\u00e9pendance face \u00e0 ceux qu\u2019ils couvrent,Cette pratique doit servir d\u2019observatoire ind\u00e9pendant du pouvoir,Elle doit fournir un espace au d\u00e9bat social et permettre d \u2019atteindre des compromis,Elle doit s\u2019efforcer de rendre le signifiant int\u00e9ressant et pertinent,Elle doit rendre les nouvelles de fa\u00e7on compr\u00e9hensible et \u00e9quitable,Ses praticiens doivent pouvoir utiliser leur clause de conscience personnelle, (liste non exhaustive).Sa premi\u00e8re loyaut\u00e9 est envers les citoyens,Sur l\u2019orientation politique du m\u00e9dia ou son positionnement par rapport au gouvernement en place. Un code couleur pourrait \u00eatre attribu\u00e9,Cette assembl\u00e9e serait en charge de la cr\u00e9ation d\u2019un label (regroupant les 2 points ci-dessus) et du suivi de sa mise en place qui devra \u00eatre visible (logo fixe sur \u00e9cran TV, manchette, site internet et incr\u00e9ment\u00e9 dans le logo pour les radios) sur tous les m\u00e9dias,Elle pourra \u00eatre saisie par tout citoyen, d\u00e9lib\u00e9rer et verbaliser les m\u00e9dias \u00e0 l\u2019image de ce que devrait faire le CSA mais avec une ind\u00e9pendance accrue.","contributions_votesCount":598.0,"contributions_votesCountOk":508.0,"contributions_votesCountMitige":49.0,"contributions_votesCountNok":41.0,"contributions_argumentsCountFor":31.0,"contributions_argumentsCountAgainst":15.0},{"contributions_id":"30d1e447-2473-11e9-a81a-0242ac110003","contribution_versions_title":"Immunit\u00e9 Parlementaire","contribution_versions_bodyText":"Suppression de l'immunit\u00e9 Parlementaire afin que la classe politique soit trait\u00e9e de la m\u00eame mani\u00e8re que chaque citoyen.","contributions_votesCount":1384.0,"contributions_votesCountOk":1248.0,"contributions_votesCountMitige":82.0,"contributions_votesCountNok":54.0,"contributions_argumentsCountFor":44.0,"contributions_argumentsCountAgainst":20.0},{"contributions_id":"c1de7843-255f-11e9-a71a-0242ac110003","contribution_versions_title":"PMA\/GPA","contribution_versions_bodyText":"engagement solennel du pr\u00e9sident de la r\u00e9publique d'interdire PMA\/GPA durant son quinquennat","contributions_votesCount":288.0,"contributions_votesCountOk":197.0,"contributions_votesCountMitige":8.0,"contributions_votesCountNok":83.0,"contributions_argumentsCountFor":19.0,"contributions_argumentsCountAgainst":7.0},{"contributions_id":"1f8b04ac-248b-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Casier judiciaire vierge pour tous les \u00e9lus","contribution_versions_bodyText":"Un \u00e9lu doit \u00eatre irr\u00e9prochable","contributions_votesCount":2376.0,"contributions_votesCountOk":2229.0,"contributions_votesCountMitige":80.0,"contributions_votesCountNok":67.0,"contributions_argumentsCountFor":119.0,"contributions_argumentsCountAgainst":35.0},{"contributions_id":"93010ed5-2965-11e9-be89-0242ac110003","contribution_versions_title":"Cr\u00e9ation d\u2019un seuil d\u2019\u00e2ge en dessous duquel un enfant ne peut pas \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme consentant","contribution_versions_bodyText":"Le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique s'y \u00e9tait engag\u00e9 : la France \u00e9tablirait un seuil d'\u00e2ge en dessous duquel un enfant ne pourrait \u00eatre d\u00e9clar\u00e9 consentant \u00e0 un rapport sexuel avec un adulte. Il a renonc\u00e9, trahissant une de ses promesses.De nombreux pays ont cr\u00e9\u00e9 ce seuil d'\u00e2ge, permettant d'\u00e9viter qu'un enfant soit d\u00e9clar\u00e9 consentant lors d'un viol comme cela a \u00e9t\u00e9 le cas dans plusieurs proc\u00e8s en France. ","contributions_votesCount":1164.0,"contributions_votesCountOk":1137.0,"contributions_votesCountMitige":18.0,"contributions_votesCountNok":9.0,"contributions_argumentsCountFor":42.0,"contributions_argumentsCountAgainst":11.0},{"contributions_id":"9497151a-248f-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Droit \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 de son corps et au choix de sa mort","contribution_versions_bodyText":"Nous avons h\u00e9rit\u00e9 des \u00e9poques pass\u00e9es l'id\u00e9e que notre vie ne nous appartenait pas. Personnellement, je ne souhaite pas mourir \u00e0 petit feu si un jour j'ai un probl\u00e8me grave. J'estime que \u00e7a doit \u00eatre du ressort de chacun de prendre cette d\u00e9cision. Faire mourir des gens en les laissant mourir de faim ou de soif, m\u00eame si ils sont endormis  c'est ignoble. Dans la nature, les pr\u00e9dateurs raccourcissent l'agonie. ","contributions_votesCount":1694.0,"contributions_votesCountOk":1528.0,"contributions_votesCountMitige":54.0,"contributions_votesCountNok":112.0,"contributions_argumentsCountFor":71.0,"contributions_argumentsCountAgainst":19.0},{"contributions_id":"3cf871f8-2490-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"R\u00e9f\u00e9rendum d\u2019initiative citoyennes","contribution_versions_bodyText":"Je souhaite qu\u2019un changement intervienne rapidement nous ne sommes plus repr\u00e9sent\u00e9s au sein de ce gouvernement ","contributions_votesCount":849.0,"contributions_votesCountOk":758.0,"contributions_votesCountMitige":16.0,"contributions_votesCountNok":75.0,"contributions_argumentsCountFor":29.0,"contributions_argumentsCountAgainst":19.0},{"contributions_id":"12c455e9-2491-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"RE-NATIONALISATION DES SECTEURS DE L'ENERGIE (ELECTRICITE \/ GAZ \/ EAU)","contribution_versions_bodyText":"RE-NATIONALISATION DES SECTEURS ENERGIE\u00a0( ELECTRICITE \/ GAZ \/\u00a0EAU)Bonjour, il me semble que l'\u00e9nergie aujourd'hui est un bien vital et d'utilit\u00e9 publique.je demande que ces ces secteurs soit r\u00e9-nationaliser comme avant 1992, les avoir vendu au secteur priv\u00e9e \u00e0 \u00e9t\u00e9 un g\u00e2chis et aujourd'hui ces soci\u00e9t\u00e9s du CAC40  se gavent sur notre dos.C'est bien nous ou nos parents qui avons pay\u00e9s toutes ces infrastructures sur le m\u00eame principe que les autoroutes.DEUX POINTS :RE NATIONALISATION IMM\u00c9DIATEMISSION R\u00c9GALIENNE , je souhaite que cette mission de production et distribution de l'\u00e9nergie ( \u00e9lectricit\u00e9, gaz , eau) soit une mission r\u00e9galienne de l'\u00e9tat et inscrit dans notre constitution, cela \u00e9vitera que cela redevienne priv\u00e9e.","contributions_votesCount":2886.0,"contributions_votesCountOk":2732.0,"contributions_votesCountMitige":47.0,"contributions_votesCountNok":107.0,"contributions_argumentsCountFor":165.0,"contributions_argumentsCountAgainst":47.0},{"contributions_id":"04d59593-249a-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"non aux privil\u00e8ges des anciens Pr\u00e9sidents de la R\u00e9publique","contribution_versions_bodyText":"C'est une honte de devoir continuer \u00e0 payer \u00e0 vie (et leur train de vie de pacha) les anciens pr\u00e9sidents. Prenez exemple de l'Espagne ou de la Su\u00e8de. Apr\u00e8s la fin de leur mandat : deux gardes du corps et une voiture de d\u00e9placements.. Et c'est tout.","contributions_votesCount":2642.0,"contributions_votesCountOk":2570.0,"contributions_votesCountMitige":45.0,"contributions_votesCountNok":27.0,"contributions_argumentsCountFor":146.0,"contributions_argumentsCountAgainst":17.0},{"contributions_id":"cd8053cc-2468-11e9-a81a-0242ac110003","contribution_versions_title":"Mise en place d'un r\u00e9f\u00e9rendum d'initiative citoyenne","contribution_versions_bodyText":"Bonjour \u00e0 tous,Et d'abord bravo pour la cr\u00e9ation de cette plateforme et tout mon soutien aux gilets jaunes!Compte tenu de l'\u00e9volution des \u00e9v\u00e9nements, je pense qu'il est temps d'imiter nos amis Catalans et d'organiser nous-m\u00eames un r\u00e9f\u00e9rendum sur un sujet qui sera choisi par la majorit\u00e9 des participants \u00e0 ce d\u00e9bat. ","contributions_votesCount":3072.0,"contributions_votesCountOk":2767.0,"contributions_votesCountMitige":91.0,"contributions_votesCountNok":214.0,"contributions_argumentsCountFor":196.0,"contributions_argumentsCountAgainst":78.0},{"contributions_id":"4541ad84-2468-11e9-a81a-0242ac110003","contribution_versions_title":"parce que tout est li\u00e9, social, d\u00e9mocratique et \u00e9cologique, un r\u00e9f\u00e9rendum : \u00eates-vous pour la convocation d'une assembl\u00e9e constituante qui red\u00e9finira comment le pays  doit \u00eatre gouvern\u00e9 ?","contribution_versions_bodyText":"Nous aurions la chance d'avoir \"un grand d\u00e9bat national\"...Alors que le d\u00e9bat existe depuis toujours... Et depuis 2 mois, des centaines de milliers de personnes qui ne s'en emparaient pas dans la rue d'habitude, laissant cela aux \u00ab\u00a0institutionnels politiques, syndicaux et associatifs\u00a0\u00bb s'en sont empar\u00e9s.Tout a \u00e9t\u00e9 dit \u2026 et \u00e7a ne convient pas aux macronneux, forc\u00e9ment.Parce que l'\u00e9tat des lieux est \u00e9vident\u00a0:d'un point de vue social\u00a0:en 2018 en France, 40 milliardaires se partagent 265 milliards d'euros, chiffre en augmentation de 30% en 1 an .Il y a 2 millions de millionnaires soit 250 000 de plus que l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente...et en m\u00eame temps, 9 millions de personnes vivent en dessous du seuil de pauvret\u00e9, soit moins de 1000 euros par mois.Et des millions de personnes vivent au SMIC, avec \u00e0 peine plus et en ins\u00e9curit\u00e9 sociale. Tout est dit\u00a0: le syst\u00e8me d'imp\u00f4ts et de taxes doit corriger \u00e7a en favorisant une utilit\u00e9 sociale \u00e0 chaque personne, avec un revenu minimum, un revenu maximum et la gratuit\u00e9 sur le vital\u00a0: eau, \u00e9nergie .Ce n'est pas le march\u00e9, dont le but est de gagner de l'argent et non de cr\u00e9er de l'emploi, qui le fera.C'est donc \u00e0 l'Etat de tout revoir, totalement \u00e0 l'encontre de ce qu'il fait. Et pas en se demandant quels services publics supprimer mais en partageant l'argent \u00ab\u00a0vol\u00e9\u00a0l\u00e9galement\u00a0\u00bb par les riches, et en offrant des emplois utiles aux personnes non-comp\u00e9titives pour le march\u00e9.D'un point de vue d\u00e9mocratique\u00a0:la Ve r\u00e9publique, avec son mode \u00e9lectoral, permet au syst\u00e8me amenant au d\u00e9g\u00e2t social pr\u00e9-cit\u00e9 de se poursuivre d'\u00e9lection en \u00e9lection, et de contrer les d\u00e9cisions populaires les rares fois o\u00f9 elles sont demand\u00e9es ( ex TCE 2005).Or la d\u00e9mocratie c'est l'organisation de la vie de la cit\u00e9 par le peuple pour le peuple.Nous devons donc convoquer une assembl\u00e9e constituante o\u00f9 le peuple dira dans quel syst\u00e8me il veut vivre\u00a0: pr\u00e9sidence\u00a0? Assembl\u00e9es\u00a0? Elections ou tirage au sort\u00a0? RIC\u00a0? EtcCe ne sont donc pas les petites questions que pose Macron sur la quantit\u00e9 de proportionnelle ou le nombre de d\u00e9put\u00e9s qui a du sens.d'un point de vue environnemental\u00a0:Nous savons depuis le rapport Meadows au club de Rome en 1972 que notre civilisation bas\u00e9e sur la surexploitation des ressources prendra fin lors de ce si\u00e8cle avec de grands effondrements mod\u00e9lis\u00e9s scientifiquement ( \u00e9couter Pablo Servigne et autres collapsologues qui d\u00e9crivent cela tr\u00e8s bien)\u00a0: fin des \u00e9nergies fossiles et des ressources en minerais et m\u00e9taux d'une part, forte diminution, voire disparition des grands vert\u00e9br\u00e9s, des poissons, des oiseaux et des insectes d'autre part, et enfin d\u00e9r\u00e8glements climatiques amenant \u00e0 la raret\u00e9 de l'eau et des conditions de vie ne permettant pas la m\u00eame libert\u00e9 de vivre.Nous devons nous organiser une monnaie locale ( le 1er effondrement sera sans doute financier dans les ann\u00e9es qui viennent), une alimentation, une \u00e9nergie, une industrie locales donc d\u00e9-mondialiser.Quand aux petites saloperies sur l'immigration ou la la\u00efcit\u00e9, chiffons rouges traditionnellement agit\u00e9s pour d\u00e9tourner de l'essentiel, \u00e0 part montrer que Macron n'est pas un homme d'Etat mais un petit manipulateur, la r\u00e9ponse ne fait pas d\u00e9bat\u00a0: la France est le pays des \u00ab\u00a0droits de l'Homme\u00a0\u00bb et la religion est affaire priv\u00e9e.Bref, ma proposition : un r\u00e9f\u00e9rendum : \u00eates-vous pour la convocation d'une assembl\u00e9e constituante qui red\u00e9finira comment le pays  doit \u00eatre gouvern\u00e9 ?","contributions_votesCount":1007.0,"contributions_votesCountOk":893.0,"contributions_votesCountMitige":33.0,"contributions_votesCountNok":81.0,"contributions_argumentsCountFor":50.0,"contributions_argumentsCountAgainst":29.0},{"contributions_id":"675d4d4b-2492-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"remise en place d'un service national de 10 mois filles et garcons","contribution_versions_bodyText":"Il est important que chaque jeune de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise entre 18 et 25 ans puisse effectuer un service national de 10 mois.Il pouura l'effectuer soit dans :L'arm\u00e9e (arm\u00e9e de terre, de l'air, marine)L'\u00e9ducation nationale ou l'universit\u00e9La rechercheLa fonction publiquela fonction territorialeAssociation ","contributions_votesCount":801.0,"contributions_votesCountOk":362.0,"contributions_votesCountMitige":84.0,"contributions_votesCountNok":355.0,"contributions_argumentsCountFor":40.0,"contributions_argumentsCountAgainst":44.0},{"contributions_id":"eff92986-249a-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"TVA sur les produits alimentaires","contribution_versions_bodyText":"Instaurer une TVA \u00e0 3 points pour tout ce qui est alimentaire.","contributions_votesCount":561.0,"contributions_votesCountOk":525.0,"contributions_votesCountMitige":21.0,"contributions_votesCountNok":15.0,"contributions_argumentsCountFor":37.0,"contributions_argumentsCountAgainst":7.0}]