[{"contributions_id":"2a28dd33-2545-11e9-a71a-0242ac110003","contribution_versions_title":"Arr\u00eater de supprimer des postes de fonctionnaires dans la Sant\u00e9","contribution_versions_bodyText":"La suppression de postes dans la fonctions publics d'\u00c9tat et Hospitali\u00e8res sont \u00e0 stopper imm\u00e9diatement. Les h\u00f4pitaux, les ARS,... ne sont pas l\u00e0 pour faire du profit mais pour aider les populations. Arr\u00eatons de supprimer les postes, ainsi que des services entiers, dont le but est de prot\u00e9ger et de gu\u00e9rir la population !","contributions_votesCount":299.0,"contributions_votesCountOk":294.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":5.0,"contributions_argumentsCountFor":9.0,"contributions_argumentsCountAgainst":1.0},{"contributions_id":"d6d3f4ec-24d3-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Imposer aux m\u00e9decins qu\u2019ils s\u2019installent sur l\u2019ensemble du territoire","contribution_versions_bodyText":"Les \u00e9tudes et les revenus de nos m\u00e9decins sont financ\u00e9s par les citoyens via nos imp\u00f4ts pour leurs \u00e9tudes et la s\u00e9curit\u00e9 sociale pour leurs revenus. Il serait normal d\u2019exiger qu\u2019ils s\u2019installent sur tout le territoire afin de ne laisser aucun d\u00e9sert m\u00e9dical. On pourrait envisager quelques contraintes en contre-partie d\u2019un syst\u00e8me qu\u2019il leur assure une client\u00e8le gr\u00e2ce \u00e0 la s\u00e9cu.","contributions_votesCount":243.0,"contributions_votesCountOk":211.0,"contributions_votesCountMitige":12.0,"contributions_votesCountNok":20.0,"contributions_argumentsCountFor":15.0,"contributions_argumentsCountAgainst":9.0},{"contributions_id":"c797c70a-24b4-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Personnel soignant","contribution_versions_bodyText":"am\u00e9lioration des conditions de travail des IDE \/AS","contributions_votesCount":233.0,"contributions_votesCountOk":232.0,"contributions_votesCountMitige":1.0,"contributions_votesCountNok":0.0,"contributions_argumentsCountFor":10.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"contributions_id":"95c70a64-254e-11e9-a71a-0242ac110003","contribution_versions_title":"Stop soins gratuits pour etranger","contribution_versions_bodyText":"Chaque francais cotisent pour avoir des soins gratuits. Qu\u2019en est il des etrangers qui viennent se faire soigner en france? Il ne paye rien et profite de nos cotisations.","contributions_votesCount":870.0,"contributions_votesCountOk":392.0,"contributions_votesCountMitige":48.0,"contributions_votesCountNok":430.0,"contributions_argumentsCountFor":32.0,"contributions_argumentsCountAgainst":41.0},{"contributions_id":"b36bd480-24a2-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Augmenter de 200 euros le minimum vieillesse","contribution_versions_bodyText":"Augmenter de 200 euros le minimum vieillesse","contributions_votesCount":248.0,"contributions_votesCountOk":223.0,"contributions_votesCountMitige":12.0,"contributions_votesCountNok":13.0,"contributions_argumentsCountFor":10.0,"contributions_argumentsCountAgainst":3.0},{"contributions_id":"bd4f7dc3-2499-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Cr\u00e9ation d'un laboratoire pharmaceutique d'\u00e9tat d'int\u00e9r\u00eat public","contribution_versions_bodyText":"Apte \u00e0 effectuer des recherches m\u00e9dicales. Seul habilit\u00e9 \u00e0 recevoir les dons pour la recherche. Apte \u00e0 fabriquer et distribuer des m\u00e9dicaments g\u00e9n\u00e9riques et m\u00e9dicaments produits de ses recherches. Vocation : commercialiser des m\u00e9dicaments au prix juste, pour mettre fin au racket des laboratoires pharmaceutiques.","contributions_votesCount":456.0,"contributions_votesCountOk":437.0,"contributions_votesCountMitige":6.0,"contributions_votesCountNok":13.0,"contributions_argumentsCountFor":25.0,"contributions_argumentsCountAgainst":5.0},{"contributions_id":"ff751893-2493-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Formation courte aux 1ers secours obligatoire en milieu scolaire pour savoir r\u00e9agir face \u00e0 un AVC, un arr\u00eat cardiaque..","contribution_versions_bodyText":"On devrait tous \u00eatre capable de pouvoir r\u00e9agir efficacement devant une personne qui fait un malaise, un AVC ou un arr\u00eat cardiaque en sachant lui pratiquer les premiers secours. ","contributions_votesCount":295.0,"contributions_votesCountOk":291.0,"contributions_votesCountMitige":3.0,"contributions_votesCountNok":1.0,"contributions_argumentsCountFor":17.0,"contributions_argumentsCountAgainst":1.0},{"contributions_id":"0a0a3234-24be-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Le droit de mourir dans la dignit\u00e9","contribution_versions_bodyText":"L\u00e9galiser comme en Belgique (2002) l'euthanasie, il est insupportable qu'une minorit\u00e9 (religieuse ou non) emp\u00eache ce droit de d\u00e9cider de sa mort.","contributions_votesCount":564.0,"contributions_votesCountOk":525.0,"contributions_votesCountMitige":9.0,"contributions_votesCountNok":30.0,"contributions_argumentsCountFor":18.0,"contributions_argumentsCountAgainst":18.0},{"contributions_id":"fba3cb1e-2495-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"AAH A 1019 EUROS vs 860 e en 2019 (seuil de pauvrete) Allocation Adulte Handicape","contribution_versions_bodyText":"Mettre au niveau du seuil de pauvrete le niveau de la prestation,Que le versement de l AAH, ne d\u00e9pendent plus des revenus du foyer,","contributions_votesCount":170.0,"contributions_votesCountOk":162.0,"contributions_votesCountMitige":3.0,"contributions_votesCountNok":5.0,"contributions_argumentsCountFor":11.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"contributions_id":"11934230-24a7-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Acc\u00e8s aux EPHAD en fonction de ses moyens","contribution_versions_bodyText":"Il faut revoir le prix d'un EPHAD en fonction des revenus de la personne qui doit y aller. Les familles n'ont pas a payer de leur poche et les gens ne devraient pas a vendre leurs biens et dillapider leurs \u00e9conomies pour payer ces EPHADs. ","contributions_votesCount":368.0,"contributions_votesCountOk":349.0,"contributions_votesCountMitige":13.0,"contributions_votesCountNok":6.0,"contributions_argumentsCountFor":15.0,"contributions_argumentsCountAgainst":5.0},{"contributions_id":"6c0d051a-249a-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Interdire le \"but lucratif\" en mati\u00e8re de sant\u00e9","contribution_versions_bodyText":"Tous les \u00e9tablissements de soins, h\u00f4pitaux, maison de retraite, centre de r\u00e9\u00e9ducation... mais aussi laboratoire pharmaceutique, radiologie et autres devraient \u00eatre publics ou li\u00e9s \u00e0 des structures (associations, fondations...) a but non lucratif. Ainsi l'objectif de ces structures serait de bien soigner alors qu'aujourd'hui leur but est de gagner un maximum d'argent au d\u00e9triment de la qualit\u00e9 des soins.","contributions_votesCount":361.0,"contributions_votesCountOk":349.0,"contributions_votesCountMitige":4.0,"contributions_votesCountNok":8.0,"contributions_argumentsCountFor":12.0,"contributions_argumentsCountAgainst":5.0},{"contributions_id":"968d23cb-249a-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"D\u00e9rembourser l'hom\u00e9opathie (ou nationaliser Boiron)","contribution_versions_bodyText":"Consid\u00e9rant que depuis sa cr\u00e9ation, aucune \u00e9tude m\u00e9dicale scientifiques n'a pu prouver l'efficacit\u00e9 de l'hom\u00e9pathie, au del\u00e0 de l'effet placebo (ou empathique pour l'hom\u00e9opathie \u00e0 des enfants ou des animaux)Consid\u00e9rant que l'hom\u00e9opathie, contrairement aux autre m\u00e9dicaments, n'a pas besoin de produire de r\u00e9sultats de tests avant sa mise sur le march\u00e9;Consid\u00e9rant les b\u00e9n\u00e9fices effrayants r\u00e9alis\u00e9s par Boiron, leader du domaine en France,Il me semble n\u00e9cessaire de proc\u00e9der au d\u00e9remboursement total de l'hom\u00e9opathie, et ainsi d'\u00e9conomiser pr\u00e8s de 55 millions d'euros (Chiffres am\u00e9li)Si des personnes souhaitent continuer \u00e0 utiliser l'hom\u00e9opathie, libres \u00e0 elles de le faire, mais soit sur leur fond propres, soit avec une mutuelle personnelle qui le prendra en charge.La communaut\u00e9 nationale n'a pas \u00e0 vocation \u00e0 subventionner des croyances.","contributions_votesCount":867.0,"contributions_votesCountOk":301.0,"contributions_votesCountMitige":33.0,"contributions_votesCountNok":533.0,"contributions_argumentsCountFor":41.0,"contributions_argumentsCountAgainst":78.0},{"contributions_id":"b2b96729-24b9-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Reindexer les retraites \u00e0 minima sur l\u2019inflation","contribution_versions_bodyText":"Il faudrait \u00e9galement que l\u2018inflation soit mesur\u00e9e par un collectif de citoyen et non par des organismes sp\u00e9cialis\u00e9s.Voir l\u2019enquete de \u00ab\u00a0Que choisir\u00a0\u00bb qui a mesure r\u00e9cemment la vraie \u00e9volution de l\u2019inflation et en cons\u00e9quence la pertede pouvoir d\u2019achat","contributions_votesCount":189.0,"contributions_votesCountOk":179.0,"contributions_votesCountMitige":2.0,"contributions_votesCountNok":8.0,"contributions_argumentsCountFor":11.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"contributions_id":"0ed36982-24a3-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"R\u00e9indexer les retraites sur l'inflation","contribution_versions_bodyText":"R\u00e9indexer les retraites sur l'inflation","contributions_votesCount":318.0,"contributions_votesCountOk":311.0,"contributions_votesCountMitige":3.0,"contributions_votesCountNok":4.0,"contributions_argumentsCountFor":15.0,"contributions_argumentsCountAgainst":1.0},{"contributions_id":"33b71c58-24ba-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Mise en place d'une politique du \u00ab logement d\u2019abord \u00bb pour nos SDF (exemple finlandais)","contribution_versions_bodyText":"Suivre l'exemple finlandais tr\u00e8s concluant en construisant des logements sociaux ou en r\u00e9novant des b\u00e2timents afin de les attribuer sans conditions pr\u00e9alables \u00e0 nos SDF et leur permettre ainsi de se r\u00e9ins\u00e9rer sereinement dans notre soci\u00e9t\u00e9.","contributions_votesCount":490.0,"contributions_votesCountOk":481.0,"contributions_votesCountMitige":3.0,"contributions_votesCountNok":6.0,"contributions_argumentsCountFor":19.0,"contributions_argumentsCountAgainst":4.0},{"contributions_id":"947e35a3-24be-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Abrogation d'obligation vaccinale","contribution_versions_bodyText":"Voici le lien du texte de loi : LOI n\u00b0 2017-1836 du 30 d\u00e9cembre 2017 de financement de la s\u00e9curit\u00e9 sociale pour 2018 (1) - Article 49https:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/eli\/loi\/2017\/12\/30\/2017-1836\/jo\/article_49En se basant sur le travail de la ligue Nationale pour la libert\u00e9 des vacinations.Pourquoi l'obligation vaccinale doit-elle \u00eatre abrog\u00e9e ?Elle enfreint une libert\u00e9 fondamentale car une mesure de pr\u00e9vention collective peut s\u2019av\u00e9rer dangereuse pour l\u2019individu.Chaque individu a le droit \u00e0 son libre choix en mati\u00e8re de sant\u00e9.Toute la population \u00e9tant vaccin\u00e9e, il n\u2019y a pas possibilit\u00e9 de comparaison.De nombreuses \u00e9tudes d\u00e9montrent l\u2019inefficacit\u00e9 des vaccinations.Les accidents sont nombreux.Les pays europ\u00e9ens ont cette libert\u00e9 et leur population n\u2019est pas plus malade pour autant.Le principe de pr\u00e9caution n\u2019est pas respect\u00e9.Le syst\u00e8me est bas\u00e9 sur la peur, la culpabilit\u00e9 et la coercition.Il n\u2019y a aucune raison, m\u00e9dicale ou juridique, pour imposer \u00e0 toute la population les vues d\u2019une seule partie des scientifiques. Il\u00a0n\u2019y a pas de v\u00e9rit\u00e9 unique.Les non-vaccin\u00e9s ne sont pas un danger pour les vaccin\u00e9s (sinon \u00e0 quoi servirait la vaccination ?)Les vaccinations n\u2019ont pas fait r\u00e9gresser les \u00e9pid\u00e9mies.Le bilan m\u00e9dical b\u00e9n\u00e9fice \/ risque n\u2019est pas prouv\u00e9.Le bilan \u00e9conomique b\u00e9n\u00e9fice \/ co\u00fbt n\u2019est pas fait.La th\u00e9orie vaccinale est le r\u00e9sultat d\u2019une vaste entreprise de d\u00e9sinformation.Si le risque z\u00e9ro n\u2019existe pas, alors c\u2019est un crime d\u2019obliger un individu en bonne sant\u00e9 \u00e0 le courir (roulette russe).\u2026\u00a0Parce qu\u2019il peut avoir des cons\u00e9quences impr\u00e9visibles et graves sur la sant\u00e9, parce que le m\u00e9decin vaccinateur se doit de respecter le serment d\u2019Hippocrate, \u00ab avant tout ne pas nuire \u00bb, et qu\u2019il engage ainsi sa responsabilit\u00e9 : l\u2019acte vaccinal doit redevenir un acte m\u00e9dical librement consenti.http:\/\/www.infovaccin.fr\/presentation-de-la-ligue.html","contributions_votesCount":446.0,"contributions_votesCountOk":290.0,"contributions_votesCountMitige":17.0,"contributions_votesCountNok":139.0,"contributions_argumentsCountFor":31.0,"contributions_argumentsCountAgainst":22.0},{"contributions_id":"98c30675-2496-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Remettre en place et g\u00e9n\u00e9raliser \u00e0 100% de la population, la s\u00e9curit\u00e9 sociale telle qu'elle a \u00e9t\u00e9 con\u00e7ue au lendemain de la guerre en 1946","contribution_versions_bodyText":"Dans un premier temps, pour que le d\u00e9bat soit clair, il importe de comprendre quel est l'int\u00e9r\u00eat d'un syst\u00e8me de s\u00e9curit\u00e9 sociale financ\u00e9 par la cotisation : solidarit\u00e9 de toutes les personnes productrices de richesse via leur travail \/ activit\u00e9.Toutes informations sur un site d\u00e9di\u00e9 http:\/\/www.reseau-salariat.info\/ ou film http:\/\/www.lasociale.fr\/Gestion des caisses par les producteurs \/ citoyens eux-m\u00eamesr\u00e9gime couvrant : sant\u00e9, retraite, allocations familiales, accidents du travail au moinsmais on peut \u00e9tendre \u00e0 beaucoup de r\u00e9ponses aux besoins vitaux : nourriture, \u00e9nergie...s\u00e9curiser la s\u00e9curit\u00e9 sociale contre la peur du lendemain !","contributions_votesCount":266.0,"contributions_votesCountOk":251.0,"contributions_votesCountMitige":1.0,"contributions_votesCountNok":14.0,"contributions_argumentsCountFor":17.0,"contributions_argumentsCountAgainst":4.0},{"contributions_id":"40e86f98-271c-11e9-be89-0242ac110003","contribution_versions_title":"..","contribution_versions_bodyText":"..","contributions_votesCount":0.0,"contributions_votesCountOk":0.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":0.0,"contributions_argumentsCountFor":0.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"contributions_id":"72fea930-24da-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Augmenter le nombre de fonctionnaire dans le secteur Hospitalier et EHPAD","contribution_versions_bodyText":"Alors que le personnel souffre, la qualit\u00e9 des soins est en chute libre. Ce qu'il faut, c'est donner \u00e0 ce service fondamental les moyens de fonctionner dignement.Il en va de m\u00eame pour les EHPAD, qui dans une recherche de profit ne peuvent assurer des conditions de vie dignes pour leurs pensionnaires.","contributions_votesCount":599.0,"contributions_votesCountOk":585.0,"contributions_votesCountMitige":3.0,"contributions_votesCountNok":11.0,"contributions_argumentsCountFor":18.0,"contributions_argumentsCountAgainst":9.0},{"contributions_id":"e8d89152-2e39-11e9-988a-fa163e5b3bfd","contribution_versions_title":"Vaccination : respecter les r\u00e9sultats de la concertation citoyenne men\u00e9e en 2016","contribution_versions_bodyText":"La \u201cconcertation citoyenne\u201d de 2016 avait pour objectif de r\u00e9pondre \u00e0 la m\u00e9fiance croissante de la population vis-\u00e0-vis de la vaccination.Deux jurys furent mis en place\u00a0(un jury citoyen et un jury compos\u00e9 de professionnels de sant\u00e9) ainsi qu\u2019une consultation citoyenne en ligne. Le Pr Fischer, charg\u00e9 de piloter le d\u00e9bat,\u00a0pr\u00e9cisait d\u00e8s le lancement : \u00ab Marisol Touraine, ministre charg\u00e9e de la sant\u00e9, nous a confi\u00e9 en f\u00e9vrier 2016 la mission de piloter une concertation citoyenne sur la politique vaccinale : l\u2019objectif \u00e9tait de compl\u00e9ter les points de vue experts et institutionnels par une synth\u00e8se de l\u2019expression des citoyens eux-m\u00eames \u00bb (rapport final, p. 5-61). Le Pr Fischer avait tout \u00e0 fait int\u00e9gr\u00e9 cette mission, puisqu\u2019il la rappelait aux diff\u00e9rentes personnes audit\u00e9es par le comit\u00e9 : \u00ab Notre travail est de r\u00e9fl\u00e9chir et de tenir compte de ce que veulent les jurys citoyens \u00bb (annexe du rapport \u2013 p.1842), ceux-ci \u00ab \u00e9mettront un certain nombre de propositions qui seront ensuite reprises par notre comit\u00e9 \u00bb (annexe du rapport \u2013 p.1232).L\u2019association E3M\u00a0a particip\u00e9 \u00e0 cette concertation, apportant sa contribution \u00e0 la formation des deux jurys. \u00c0 l\u2019issue des d\u00e9bats, ceux-ci ont recommand\u00e9 les mesures suivantes \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9\u00a0:R\u00e9introduire des vaccins sans aluminium au plus vite\u00a0;Disposer \u00e0 court terme d\u2019adjuvants tels que le phosphate de calcium (utilis\u00e9 par l\u2019Institut Pasteur de 1974 \u00e0 1986)\u00a0;Assurer un financement transparent et public de la recherche\u00a0;Supprimer tout conflit d\u2019int\u00e9r\u00eats chez les experts qui conseillent le gouvernement.De plus, les jurys ont souhait\u00e9 que l\u2019obligation vaccinale soit suspendue (\u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 du jury professionnel de sant\u00e9, avis partag\u00e9 par 50\u00a0% du jury citoyen).Mais les demandes des jurys furent ignor\u00e9es, les mesures adopt\u00e9es par le \u00ab\u00a0comit\u00e9 Fischer\u00a0\u00bb furent contraires aux choix exprim\u00e9s par les citoyens. Dans les conclusions de la \u00ab\u00a0concertation\u00a0\u00bb ne figure aucun \u00e9l\u00e9ment sur les risques li\u00e9s \u00e0 l\u2019utilisation de l\u2019aluminium comme adjuvant vaccinal, ni sur la mise en place d\u2019alternative \u00e0 cet adjuvant neurotoxique, ni sur l\u2019ind\u00e9pendance de l\u2019expertise. De plus, le comit\u00e9 a recommand\u00e9 de passer l\u2019obligation vaccinale pour les nourrissons de 3 \u00e0 11 vaccins.L\u2019association E3M a alors condamn\u00e9 ce \u00ab\u00a0simulacre de d\u00e9mocratie\u00a0\u00bb.La nouvelle ministre de la Sant\u00e9, Agn\u00e8s Buzyn, d\u00e8s son arriv\u00e9e au gouvernement en 2017, a suivi sans \u00e9tat d\u2019\u00e2me les recommandations du \u00ab\u00a0comit\u00e9 Fischer\u00a0\u00bb, montrant ainsi le peu de cas qu\u2019elle faisait de l\u2019expression citoyenne.Les d\u00e9s auraient-ils \u00e9t\u00e9 pip\u00e9s d\u00e8s le d\u00e9part ? C\u2019est l\u2019avis du Dr Langinier, membre et rapporteur du jury des professionnels de sant\u00e9 : \u00ab J'ai effectivement pens\u00e9 au vu de la pr\u00e9sentation du professeur Fischer que nous servions de substrat \u00e0 des propositions qui \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 dans le pipeline \u00bb. (rapport E3M sur la concertation, p. 73)Le dernier bulletin4 sur les connaissances scientifiques r\u00e9dig\u00e9 par l\u2019association E3M, ainsi que le pr\u00e9c\u00e9dent5, montrent \u00e0 quel point nos concitoyens avaient raison d\u2019\u00eatre m\u00e9fiants vis-\u00e0-vis de l\u2019aluminium, produit neurotoxique\u2026Notre pays traverse une crise majeure, celle-ci ne sera pas r\u00e9solue par une politique faite d\u2019apparence et de faux-semblants, comme ce fut le cas par le pass\u00e9.Le gouvernement serait bien inspir\u00e9 de montrer son changement de cap en annon\u00e7ant qu\u2019il va respecter la parole citoyenne exprim\u00e9e en 2016.1 http:\/\/concertation-vaccination.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Rapport-de-la-concertation-citoyenne-sur-la-vaccination.pdf2 http:\/\/concertation-vaccination.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Annexes-rapport-CCV.pdf3 https:\/\/www.vaccinssansaluminium.org\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Rapport-E3M-concertation-vaccination.pdf#page=54 https:\/\/www.vaccinssansaluminium.org\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/2019.01-MAJ-connaissances-planches.pdf5 https:\/\/www.vaccinssansaluminium.org\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/Actualites-aluminium-vaccins-oct-2018.pdf","contributions_votesCount":561.0,"contributions_votesCountOk":557.0,"contributions_votesCountMitige":1.0,"contributions_votesCountNok":3.0,"contributions_argumentsCountFor":56.0,"contributions_argumentsCountAgainst":7.0}]