[{"contributions_id":"73bff859-26d5-11e9-b3c2-0242ac110002","contribution_versions_title":"Interdiction de la chasse.","contribution_versions_bodyText":"Aujourd'hui les animaux sauvages ne sont plus n\u00e9cessaire pour nous nourrir, nous avons assez d'\u00e9levages pour nourrir tout le monde (poissons compris). La faune sauvage diminue chaque ann\u00e9e, donc ne lui mettons pas une pression suppl\u00e9mentaire pour le plaisir de quelques uns qui font pression sur nos politiques. Trop d'accidents de chasse mortel toutes les ann\u00e9es , 13 en 2018 et jamais de prison ferme prononc\u00e9e contre ces chasseurs meurtriers. Il est temps de confi\u00e9 la r\u00e9gulation (si elle a lieu d'\u00eatre) \u00e0 l'ONF qui pourrait b\u00e9n\u00e9ficier des aides que les chasseurs re\u00e7oivent chaque ann\u00e9e. un exemple: https:\/\/www.politique-animaux.fr\/chasse\/3-000-000-\u20ac-d-aides-supplementaires-pour-les-chasseurs-de-region-auvergne-rhone-alpes-pour-20 ","contributions_votesCount":42.0,"contributions_votesCountOk":33.0,"contributions_votesCountMitige":3.0,"contributions_votesCountNok":6.0,"contributions_argumentsCountFor":6.0,"contributions_argumentsCountAgainst":2.0},{"contributions_id":"6d3e9ac6-26e8-11e9-b3c2-0242ac110002","contribution_versions_title":"Pollution lumineuse","contribution_versions_bodyText":"Comment demander aux citoyens de respecter les lois lorsque celles-ci ne sont pas mises en place ?Le d\u00e9cret de 2012 sur les publicit\u00e9s et les enseignes lumineuses indiquait que celles-ci devaient \u00eatre \u00e9teintes au plus tard \u00e0 une heure du matin, deux mois apr\u00e8s l'article 67 de la loi du 22 mars 2012 introduisait un d\u00e9lai de six ans pour la r\u00e9glementation, soit juillet 2018. Nous sommes en janvier 2019 et quid ?","contributions_votesCount":24.0,"contributions_votesCountOk":23.0,"contributions_votesCountMitige":1.0,"contributions_votesCountNok":0.0,"contributions_argumentsCountFor":1.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"contributions_id":"c683f878-2613-11e9-b3c2-0242ac110002","contribution_versions_title":"TVA SOCIALE ET ENVIRONNEMENTALE","contribution_versions_bodyText":"Pour rendre la TVA plus sociale et environnementale,je propose la constitution d'une commission d'experts scientifiques charg\u00e9e d'\u00e9valuer une notation des produits, biens ou services sur une base multifactorielle pour d\u00e9finir le taux de TVA qui doit \u00eatre appliqu\u00e9 : l'empreinte carbone, le degr\u00e9 de n\u00e9cessit\u00e9 dans la vie de tous les jours, le degr\u00e9 de respect de l'environnement dans le process de conception ou de production, l'impact sur la sant\u00e9, mais aussi la longueur de l'acheminement entre le lieu de production et le lieu de consommation... et j'en oublie certainement... ou il y en \u00e0 d\u00e9j\u00e0 trop... \u00e7a reste \u00e0 d\u00e9finir... le d\u00e9bat est fait pour \u00e7a...Si on prends pour exemple du jus de fruits en bouteille, l'\u00e9valuation de l'empreinte carbone de la fabrication d'une bouteille plastique pourra peut-\u00eatre jouer en faveur de la production de bouteilles en verre (ou pas!) et inciter le fabricant \u00e0 prendre les bonnes d\u00e9cisions pour \u00e9couler son produit... Le degr\u00e9 de n\u00e9cessit\u00e9 dans la vie de tous les jours va \u00eatre un excellent levier pour surtaxer les produits superflus... Le degr\u00e9 de respect de l'environnement dans le process de conception ou de production va encourager l'entreprise \u00e0 valoriser ses d\u00e9chets de production par exemple, ou investir dans l'\u00e9nergie renouvelable pour subvenir en partie \u00e0 ses besoins \u00e9nerg\u00e9tiques...L'impact sur la sant\u00e9 pourra \u00eatre le crit\u00e8re qui va impacter des soci\u00e9t\u00e9s peu scrupuleuses sur la composition des produits...Et pour la longueur de l'acheminement entre le lieu de production et le lieu de consommation, le produit import\u00e9 depuis l'autre bout de la plan\u00e8te sera surtax\u00e9, et il y aura une vrai diff\u00e9rence de taxe entre circuit court et circuit long, de fa\u00e7on \u00e0 reconsid\u00e9rer les productions locales et limiter les transports inutiles...Tout cela aussi pour r\u00e9\u00e9quilibrer les prix entre 2 produits de la m\u00eame cat\u00e9gorie mais dont le premier serait fabriqu\u00e9 en Chine par une multinationale aux process ultra standardis\u00e9s, sans recyclage, qui utilise des pesticides et des \u00e9nergies fossiles (aujourd'hui tr\u00e8s abordable) et dont le second serait fabriqu\u00e9 dans ton d\u00e9partement, artisanalement, sans transport puisque l'achat s'est effectu\u00e9 directement chez le producteur (aujourd'hui nettement moins abordable)... Apr\u00e8s \u00e9valuation et notation des produits en concurrence sur le march\u00e9, on pourrait alors imaginer un taux de TVA \u00e0 50 % par exemple pour le produit nocif pour nous et la plan\u00e8te et un taux tr\u00e8s bas proche de 0% pour le produit plus b\u00e9n\u00e9fique \u00e0 l'ensemble de la population. On pourrait m\u00eame imaginer que le produit local dans ce cas l\u00e0 se retrouverait alors plus abordable que le produit chinois... ce qui me laisse r\u00eaveur...","contributions_votesCount":49.0,"contributions_votesCountOk":45.0,"contributions_votesCountMitige":4.0,"contributions_votesCountNok":0.0,"contributions_argumentsCountFor":6.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"contributions_id":"8ceebe03-26e9-11e9-b3c2-0242ac110002","contribution_versions_title":"Limiter les supermarch\u00e9s","contribution_versions_bodyText":"Limiter les supermarch\u00e9s permettrait d'une part d'\u00e9viter le gaspillage, permettrait de r\u00e9introduire des petits commerces, de retrouver un lien social... Il suffirait de fixer un nombre de supermarch\u00e9s tous les xxx kilom\u00e8tres.Etant jeune j'allais faire mes courses chez l'\u00e9picier et je me souviens qu'\u00e0 la maison il n'y avait pas de g\u00e2chis de nourriture, aujourd'hui adulte, il m'arrive d'aller au supermarch\u00e9, mais je suis tent\u00e9e par beaucoup de choses, dont certaines qui me sont inutiles. De plus, je passe \u00e9norm\u00e9ment de temps \u00e0 regarder les emballages, et surtout chose plus grave, je vais moins culpabiliser si j'ai trop pris ou si je g\u00e2che. - le film discount - de louis-Julien Petit :\u00a0\"Discount\" met de l'optimisme et de la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 dans le caddie du cin\u00e9phile.","contributions_votesCount":31.0,"contributions_votesCountOk":29.0,"contributions_votesCountMitige":1.0,"contributions_votesCountNok":1.0,"contributions_argumentsCountFor":1.0,"contributions_argumentsCountAgainst":1.0},{"contributions_id":"71899f31-26ee-11e9-b3c2-0242ac110002","contribution_versions_title":"Stop au massacre des renards et exigeons son reclassement en esp\u00e8ce utile","contribution_versions_bodyText":"La v\u00e9nerie sous terre, pratique cruelle et barbare, infligeant d'atroces souffrances aux animaux en raison des pinces mutilantes utilis\u00e9es pour les extirper de leur refuge ainsi que la chasse \u00e0 courre ont \u00e9t\u00e9 abolies en Angleterre sous la pression de l'opinion publique. Soyons dignes de notre degr\u00e9 de civilisation!","contributions_votesCount":58.0,"contributions_votesCountOk":56.0,"contributions_votesCountMitige":1.0,"contributions_votesCountNok":1.0,"contributions_argumentsCountFor":1.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"contributions_id":"4782ae64-272f-11e9-be89-0242ac110003","contribution_versions_title":"interdiction usines a veaux , vaches, poulets , porcs","contribution_versions_bodyText":"interdire ces horribles elevages ou des milliers d'animaux s'entassent, sans voir le jour, sans voir l'herbe, sont engraisses pour y mourir ; c'est monstrueux !!!!!!!! ","contributions_votesCount":82.0,"contributions_votesCountOk":80.0,"contributions_votesCountMitige":1.0,"contributions_votesCountNok":1.0,"contributions_argumentsCountFor":6.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"contributions_id":"229d746b-266b-11e9-b3c2-0242ac110002","contribution_versions_title":"mettre un terme \u00e0 l'\u00e9levage industriel","contribution_versions_bodyText":"Les \u00e9levages industriels du type : usines \u00e0 vaches, porcheries, hangars \u00e0 volailles etc...doivent dispara\u00eetre, dans les plus brefs d\u00e9lais, au profit d'exploitations \u00e0 taille \"humaine\", g\u00e9r\u00e9es dans le respect de l'animal et du consommateur. De nombreuses vid\u00e9os sur internet (G. Yourofsky, L214...) d\u00e9noncent les abus, des livres r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s sont \u00e9crits par des auteurs comme A. Caron, M. Ricard, A. Barrau etc...","contributions_votesCount":60.0,"contributions_votesCountOk":54.0,"contributions_votesCountMitige":4.0,"contributions_votesCountNok":2.0,"contributions_argumentsCountFor":2.0,"contributions_argumentsCountAgainst":2.0},{"contributions_id":"ae13e388-2719-11e9-be89-0242ac110003","contribution_versions_title":"Interdiction de la chasse les week ends et jour f\u00e9ri\u00e9s","contribution_versions_bodyText":"Les familles ont besoin de pouvoir sortir librement dans la nature sans risquer de se faire \"canarder\".Trop d'accidents sans parler de l'irresponsabilit\u00e9 de certains chasseurs vis \u00e0 vis de la nature.Quel enfant a d\u00e9j\u00e0 pu voir un renard vivant ? Ou m\u00eame un li\u00e8vre, une perdrix ????La France devrait devenir une r\u00e9serve exemplaire.Et arr\u00eatons de parler de \"pr\u00e9l\u00e8vements\" , mot \u00e9dulcor\u00e9 pour ne pas dire tuerie de masse.","contributions_votesCount":51.0,"contributions_votesCountOk":47.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":4.0,"contributions_argumentsCountFor":3.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"contributions_id":"7f45e4c1-2739-11e9-be89-0242ac110003","contribution_versions_title":"arr\u00eater de faire la part belle aux chasseurs","contribution_versions_bodyText":"Arr\u00eater de faire la part belle aux loisirs des chasseurs (1,8% de la population) et prot\u00e9ger les promeneurs et sportifs qui n'osent m\u00eame plus aborder les for\u00eats (comme ce VTTiste abattu le 13 octobre 2018 \u00e0 Montriond, haute-savoie alors que la visibilit\u00e9 \u00e9tait totale). Que fait le gouvernement pour prot\u00e9ger la population ? Durcir les r\u00e8gles, limiter les territoires de chasse ? Non, pour gagner quelques voix aupr\u00e8s des lobbies de la chasse, division par deux du montant du permis de chasse et autorisation de l'utilisation du silencieux : m\u00eame le week-end la simple promenade devient dangereuse. On est plus en s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 90 km\/h sur les routes qu'\u00e0 5 Km\/h dans les for\u00eats. Que fait le gouvernement pour prot\u00e9ger les 98,2% de la population restant ?\n","contributions_votesCount":60.0,"contributions_votesCountOk":55.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":5.0,"contributions_argumentsCountFor":7.0,"contributions_argumentsCountAgainst":1.0},{"contributions_id":"a9cb9781-3393-11e9-988a-fa163e5b3bfd","contribution_versions_title":"Pas de TVA pour les travaux \u00e9cologiques","contribution_versions_bodyText":"  ","contributions_votesCount":5.0,"contributions_votesCountOk":5.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":0.0,"contributions_argumentsCountFor":0.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"contributions_id":"818775f1-2af1-11e9-988a-fa163e5b3bfd","contribution_versions_title":"AUTOROUTES: D\u00e9noncer les contrats de concession des autoroutes","contribution_versions_bodyText":"\u00d8\u00a0D\u00e9noncer les contrats\u00a0: L'article 38 des contrats de concession pr\u00e9voit qu'\u00e0 partir de 2012 l'Etat peut les r\u00e9silier par anticipation. Pour ce faire, il faut agir avant le 1er janvier de chaque ann\u00e9e, avec un pr\u00e9avis d'un an. Autrement dit pour une r\u00e9siliation effective au 01\/01\/2021, il conviendrait de d\u00e9noncer ces contrats avant le 01\/01\/2020.\u00d8\u00a0Geler la hausse des tarifs de p\u00e9ages jusqu\u2019\u00e0 date de r\u00e9siliation effective de ces contrats.","contributions_votesCount":590.0,"contributions_votesCountOk":585.0,"contributions_votesCountMitige":2.0,"contributions_votesCountNok":3.0,"contributions_argumentsCountFor":25.0,"contributions_argumentsCountAgainst":3.0},{"contributions_id":"2374a5f5-28b6-11e9-be89-0242ac110003","contribution_versions_title":"referendum National sur la chasse","contribution_versions_bodyText":"Organiser un r\u00e9f\u00e9rendum National sur la chasse:  th\u00e8mes: \"R\u00e9glementer plus s\u00e9v\u00e8rement la chasse, raccourcir les p\u00e9riodes de chasse (interdire la chasse le mercredi et le dimanche), ou tout simplement interdire la chasse.","contributions_votesCount":22.0,"contributions_votesCountOk":17.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":5.0,"contributions_argumentsCountFor":0.0,"contributions_argumentsCountAgainst":1.0},{"contributions_id":"800814af-2713-11e9-be89-0242ac110003","contribution_versions_title":"\u00c9clairage public la nuit","contribution_versions_bodyText":"Je propose une loi interdisant tout \u00e9clairage public (vitrines, zones industrielles ou artisanales, n\u00e9ons des commerces etc..., (hors les zones de s\u00e9curit\u00e9 et services d'urgence), la nuit entre minuit et 6 heures du matin ! ","contributions_votesCount":39.0,"contributions_votesCountOk":37.0,"contributions_votesCountMitige":2.0,"contributions_votesCountNok":0.0,"contributions_argumentsCountFor":5.0,"contributions_argumentsCountAgainst":1.0},{"contributions_id":"d26d9d8a-26ea-11e9-b3c2-0242ac110002","contribution_versions_title":"Signaler les produits utilisant encore des pesticides pour informer les consommatrices et consommateurs","contribution_versions_bodyText":"Je propose simplement d'imposer sur chaque produit contenant des pesticides, d'apposer un logo (par exemple une tete de mort rouge), pour informer la population.Ca permettrait d'inverser le principe actuel : l'agriculture sans pesticide deviendrait l'\u00e9l\u00e9ment normal et les produits pesticid\u00e9s deviendraient l'\u00e9l\u00e9ment \"diff\u00e9rent\" qui m\u00e9rite un signalement sp\u00e9cifique.","contributions_votesCount":41.0,"contributions_votesCountOk":41.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":0.0,"contributions_argumentsCountFor":3.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"contributions_id":"55257987-271b-11e9-be89-0242ac110003","contribution_versions_title":"arr\u00eat d\u00e9finitif de la corrida en France","contribution_versions_bodyText":"Que cette tradition NON FRAN\u00c7AISE soit d\u00e9finitivement abolit dans notre pays . C'est totalement inutile, violent, barbare et couteux pour les contribuables fran\u00e7ais .   ","contributions_votesCount":56.0,"contributions_votesCountOk":49.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":7.0,"contributions_argumentsCountFor":3.0,"contributions_argumentsCountAgainst":1.0},{"contributions_id":"0f414040-260a-11e9-b3c2-0242ac110002","contribution_versions_title":"Interdire la torture des animaux (corrida , gavage, cirque )","contribution_versions_bodyText":"Interdire le gavage des oies comme dans la plupart des pays europ\u00e9ensInterdire les corridasVid\u00e9os de surveillance dans les abattoirsObligation d'avoir un acc\u00e8s au plein air pour les animaux en \u00e9levage et limiter leur nombre","contributions_votesCount":72.0,"contributions_votesCountOk":66.0,"contributions_votesCountMitige":1.0,"contributions_votesCountNok":5.0,"contributions_argumentsCountFor":2.0,"contributions_argumentsCountAgainst":1.0},{"contributions_id":"51bd7dd2-2634-11e9-b3c2-0242ac110002","contribution_versions_title":"TIPP sur le fioul des bateaux et le k\u00e9ros\u00e8ne","contribution_versions_bodyText":"Supprimer la niche fiscale sur la non taxation du fioul des bateaux croisi\u00e8re\/ferries\/cargo & la non taxation du k\u00e9ros\u00e8ne.\u00a0\u00a0","contributions_votesCount":30.0,"contributions_votesCountOk":28.0,"contributions_votesCountMitige":1.0,"contributions_votesCountNok":1.0,"contributions_argumentsCountFor":2.0,"contributions_argumentsCountAgainst":2.0},{"contributions_id":"ee253134-27a3-11e9-be89-0242ac110003","contribution_versions_title":"stopper l'importation d'huile de palme","contribution_versions_bodyText":"  ","contributions_votesCount":30.0,"contributions_votesCountOk":30.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":0.0,"contributions_argumentsCountFor":2.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"contributions_id":"7e64f712-279d-11e9-be89-0242ac110003","contribution_versions_title":"D\u00e9veloppement des supermarch\u00e9s participatifs et coop\u00e9ratifs","contribution_versions_bodyText":"Un supermarch\u00e9 participatif et coop\u00e9ratif est un supermarch\u00e9 o\u00f9 le client est aussi acteur du supermarch\u00e9. En effet Le client poss\u00e8de une part du magasin et donne entre 3 et 4 heures de son temps tous les mois pour le faire fonctionner. En plus il est acteur du supermarch\u00e9 puisqu'il peut choisir les produits qui composent les rayons souvent des produits bio ou locaux. En contrepartie il a acc\u00e8s \u00e0 un magasin o\u00f9 il retrouve tous les produits du quotidien \u00e1 des prix plus accessibles.Faciliter l'implantation de ce type de magasins alternatifs.","contributions_votesCount":31.0,"contributions_votesCountOk":31.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":0.0,"contributions_argumentsCountFor":2.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"contributions_id":"4da0ef69-2b01-11e9-988a-fa163e5b3bfd","contribution_versions_title":"R\u00e9server la vente des fruits, l\u00e9gumes, viandes et fruits de la p\u00eache uniquement aux producteurs, march\u00e9s et commerces de proximit\u00e9s","contribution_versions_bodyText":"R\u00e9server la vente des fruits, l\u00e9gumes, viandes et fruits de la p\u00eache produits en France hexagonale uniquement aux producteurs, march\u00e9s et commerces de proximit\u00e9Les hyper et supermarch\u00e9s ne pourraient vendre des produits du m\u00eame type que s'ils n'existent pas sur le Territoire (ex: Fruit de la passion, fruit du dragon)=> Hyper et Super : vente de produits qu'on ne peut pas produire sur le march\u00e9 fran\u00e7ais=> Exclusivit\u00e9 vente de ces produits locaux donn\u00e9e aux producteurs, march\u00e9s et commerces de proximit\u00e9","contributions_votesCount":404.0,"contributions_votesCountOk":345.0,"contributions_votesCountMitige":43.0,"contributions_votesCountNok":16.0,"contributions_argumentsCountFor":38.0,"contributions_argumentsCountAgainst":18.0}]