[{"topic_id":2,"contributions_id":"a1763f2f-2498-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Enseigner le respect du vivant durant tout le cursus scolaire","contribution_versions_bodyText":"L'\u00e9cologie doit \u00eatre enseigner \u00e0 l'\u00e9cole et devenir une mati\u00e8re \u00e0 part enti\u00e8re. Le fonctionnement de la vie, ses cycles et la relation avec toutes les esp\u00e8ces. ","contributions_votesCount":370.0,"contributions_votesCountOk":356.0,"contributions_votesCountMitige":8.0,"contributions_votesCountNok":6.0,"contributions_argumentsCountFor":12.0,"contributions_argumentsCountAgainst":5.0},{"topic_id":2,"contributions_id":"e1df4b70-2485-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Supprimer l'augmentation des droits d'inscriptions pour les \u00e9tudiants \u00e9tranger dans l'enseignement sup\u00e9rieur","contribution_versions_bodyText":"Revenir sur l'augmentation des frais d'inscription \u00e0 2770\u20ac en licence et 3770\u20ac en master et doctorat pour les \u00e9tudiants \u00e9tranger hors UE. Cette r\u00e9forme va exclure de fait des milliers d'\u00e9tudiants venant de pays en d\u00e9veloppement et b\u00e9n\u00e9ficiant de bourses de leur pays pour \u00e9tudier chez nous. ","contributions_votesCount":1189.0,"contributions_votesCountOk":863.0,"contributions_votesCountMitige":49.0,"contributions_votesCountNok":277.0,"contributions_argumentsCountFor":36.0,"contributions_argumentsCountAgainst":45.0},{"topic_id":2,"contributions_id":"8ae87a98-249b-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Uniforme","contribution_versions_bodyText":"Je suis pour le retour de l'uniforme du CP \u00e0 la 3\u00e8me afin d'\u00e9viter le choc des classes sociales et faciliter les \u00e9changes interculturels.","contributions_votesCount":1312.0,"contributions_votesCountOk":634.0,"contributions_votesCountMitige":152.0,"contributions_votesCountNok":526.0,"contributions_argumentsCountFor":70.0,"contributions_argumentsCountAgainst":72.0},{"topic_id":2,"contributions_id":"68cf5546-248b-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"REMUNERATIONS PROFESSEURS DES ECOLES","contribution_versions_bodyText":"5 ans d'\u00e9tudes apr\u00e8s le bac, 4 jours de travail par semaine. Mais beaucoup d'heures de pr\u00e9paration et souvent contribution financi\u00e8re personnel. Tout cela pour 1 salaire de 1740 \u20ac apr\u00e8s 4 ans de service et 1 point d'indice qui n''est pas revaloris\u00e9 d'ou perte de pouvoir d'achat. Le salaire devrait \u00eatre au minimum e 2000,00 \u20ac mensuel. Rappelons que le gouvernement nous rappelle que l'enseignement de a maternelle \u00e0 la primaire est la priorit\u00e9 pour une bonne insertion (lire compter....) alors r\u00e9mun\u00e9rons nos enseignants dignement.","contributions_votesCount":860.0,"contributions_votesCountOk":768.0,"contributions_votesCountMitige":40.0,"contributions_votesCountNok":52.0,"contributions_argumentsCountFor":23.0,"contributions_argumentsCountAgainst":13.0},{"topic_id":2,"contributions_id":"c5a0e6d0-2962-11e9-be89-0242ac110003","contribution_versions_title":"revaloriser vraiment les ATSEM","contribution_versions_bodyText":".Passage en cat\u00e9gorie B.reconnaissance de la p\u00e9nibilit\u00e9 en acc\u00e9dant \u00e0 la cat\u00e9gorie active.1 ATSEM par classe\u00a0.T\u00e2ches identiques pour les ATSEM au niveau national (fini d'\u00eatre des couteaux suisses) ,\u00a0.Suppression du gros entretien des vacances scolaires dans chaque commune.B\u00e9n\u00e9ficier des vacances scolaires Education Nationale comme les enseignants!.assister aux \u00e9quipes \u00e9ducatives, PAI, projets d'\u00e9cole , conseils d'\u00e9cole et y avoir droit de VOTE !.Mise en place p\u00e9rennes des formations conjointes ATSEM\/ ENSEIGNANTS.l'ATSEM devrait avoir son mot \u00e0 dire et devrait etre entendue dans l'equipe pedagogique. Revalorisation du traitement (salaire). suppression du jour de carence car nous sommes toutes au contact d'enfants malades puisqu'il n'y a plus d'\u00e9viction scolaire !!!\u00a0tout ce qui est viral est un risque du metier non reconnu , y compri la pediculose !!!. un vrai deroulement de carri\u00e8re dans notre filli\u00e8re , \u00e0 l'anciennet\u00e9 . (agent de maitrise par exemple)\u00a0.Permettre le suivi individuel et particulier de chaque enfant en corr\u00e9llant les fonctions p\u00e9dagogiques et \u00e9ducativespar la mise en place de temps de pratiques professionnels atsem\/professeurs des \u00e9coles incluses dans nos planning+ des temps de pratiques pro. uniquement ATSEM..Permettre \u00e0 l'enfant de s'\u00e9panouir dans de bonnes conditions (18 \u00e0 20 enfants par classe). pas d'enfant \u00e0 la maternelle avant l'age de 3 ans r\u00e9volus.\u00a0\u00a0( pour les enfants de 2 ans non propres : nous n'avons pas l infrastructure ni le temps de changer 15 couches par jour x 20 enfants , autrement nous n'accomplissons plus nos missions \u00e9ducatives et tenues d'ateliers)-Offrir une qualit\u00e9 excellente d'accueil , identique sur tout le territoire pour tous y compris en milieu rural.\u00a0favoriser l'acc\u00e8s \u00e0 la maternelle aux \u00e9l\u00e8ves en situation de handicap en nommant suffisement d'AVS \/ AESH de fa\u00e7on \u00e0 doter\u00a0\u00a0\u00a0chaque classe en fonction des besoins \u00e9ducatifs.\u00a0Favoriser l'acc\u00e8s \u00e0 une inclusion de qualit\u00e9 pour les enfants \u00e0 besoin particuliers","contributions_votesCount":650.0,"contributions_votesCountOk":628.0,"contributions_votesCountMitige":15.0,"contributions_votesCountNok":7.0,"contributions_argumentsCountFor":26.0,"contributions_argumentsCountAgainst":4.0},{"topic_id":2,"contributions_id":"c3e106fd-248a-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Ne pas supprimer les mathematiques \u00e0 partir de la classe de premi\u00e8re","contribution_versions_bodyText":"Avec la nouvelle loi, si un \u00e9l\u00e8ve choisit de s'orienter vers un parcours litt\u00e9raire ou \u00e9conomique, l'enseignement des math\u00e9matiques ne sera plus obligatoire.","contributions_votesCount":280.0,"contributions_votesCountOk":228.0,"contributions_votesCountMitige":19.0,"contributions_votesCountNok":33.0,"contributions_argumentsCountFor":12.0,"contributions_argumentsCountAgainst":8.0},{"topic_id":2,"contributions_id":"f94c3599-2963-11e9-be89-0242ac110003","contribution_versions_title":"Education obligatoire \u00e0 la non-violence pour pr\u00e9venir les violences sexistes et sexuelles","contribution_versions_bodyText":"L'ensemble des coll\u00e9giens et coll\u00e9giennes, en France, sont form\u00e9s au code de la route. 2 fois.Par contre, aucune formation obligatoire n'est dispens\u00e9e pour leur apprendre que les violences sexistes et sexuelles sont interdites, punies par la loi et ont des cons\u00e9quences graves pour les victimes et pour la soci\u00e9t\u00e9.Nous demandons la cr\u00e9ation d'un \"Brevet de la non-violence\" sur le mod\u00e8le de l'ASSR (attestation de s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re), obligatoire pour passer le bac.","contributions_votesCount":918.0,"contributions_votesCountOk":876.0,"contributions_votesCountMitige":21.0,"contributions_votesCountNok":21.0,"contributions_argumentsCountFor":20.0,"contributions_argumentsCountAgainst":14.0},{"topic_id":2,"contributions_id":"afee480f-248d-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Ne pas miser uniquement sur \"l'intellectuel\"","contribution_versions_bodyText":"Il faut arr\u00eater d'encenser la fili\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale et revaloriser la fili\u00e8re professionnelle ou technique.Pour les \u00e9l\u00e8ves ayant peur de ne s'orienter que vers la fili\u00e8re professionnelle on pourrait imaginer un partenariat dans le cadre de la r\u00e9forme du lyc\u00e9e : pourquoi ne pas prendre la sp\u00e9cialit\u00e9 math\u00e9matiques (ou litt\u00e9rature) et une sp\u00e9cialit\u00e9 dans un enseignement professionnel ?","contributions_votesCount":612.0,"contributions_votesCountOk":554.0,"contributions_votesCountMitige":47.0,"contributions_votesCountNok":11.0,"contributions_argumentsCountFor":25.0,"contributions_argumentsCountAgainst":15.0},{"topic_id":2,"contributions_id":"be6339be-248d-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Enseigner d\u00e8s la maternelle la relaxation,  la m\u00e9ditation  et la communcation non violente pour moins de violence \u00e0 l'\u00e9cole","contribution_versions_bodyText":"La violence \u00e0 l'\u00e9cole n'est pas une fatalit\u00e9 et peut \u00eatre pr\u00e9venue par un enseignement de la relaxation et m\u00e9ditation, d\u00e8s la maternelle.Si on est violent c'est qu'on ne ma\u00eetrise par ses \u00e9motions et ces techniques permettent d'y parvenir par la pratique r\u00e9guli\u00e8re.La communication non violente permet de dire ce que l'on \u00e0 dire dans le respect de l'autre et \u00e7a aussi \u00e7a s'apprend .Plus t\u00f4t on le fait et plus vite et profondement ce sera ancr\u00e9 dans l'enfant.","contributions_votesCount":1401.0,"contributions_votesCountOk":1287.0,"contributions_votesCountMitige":40.0,"contributions_votesCountNok":74.0,"contributions_argumentsCountFor":59.0,"contributions_argumentsCountAgainst":20.0},{"topic_id":2,"contributions_id":"d7a708aa-24ac-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Arr\u00eater de changer les programmes","contribution_versions_bodyText":"Les programmes scolaires sont chang\u00e9s, am\u00e9nag\u00e9s tous les 2 \u00e0 3 ans. Un m\u00eame \u00e9l\u00e8ve va subir environ 6 changements\/r\u00e9formes dans sa scolarit\u00e9 en moyenne. Il est impossible de v\u00e9rifier le bien fond\u00e9 de telle ou telle r\u00e9forme puisqu'on ne l'applique que sur une dur\u00e9e limit\u00e9e.","contributions_votesCount":235.0,"contributions_votesCountOk":223.0,"contributions_votesCountMitige":10.0,"contributions_votesCountNok":2.0,"contributions_argumentsCountFor":10.0,"contributions_argumentsCountAgainst":1.0},{"topic_id":2,"contributions_id":"b489d2c4-2485-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Former des esprits critiques et libres","contribution_versions_bodyText":"La r\u00e9volution digitale est achev\u00e9e, il serait temps d'y adapter l'\u00e9ducation de nos enfants.\u00a0Pour cela, je propose de favoriser autant que possible l'auto-apprentissage pour les \u00e9l\u00e8ves, une fois les bases acquises bien s\u00fbre, et dans un cadre d\u00e9fini, fond\u00e9 comme suit :proposition d'un th\u00e8me, d'un sujet par l'enseignant (histoire, math, texte litt\u00e9raire, ...)travail en groupe des \u00e9l\u00e8ves autours du sujet et phase de recherche active d'informationsrestitution \/ discussion anim\u00e9e par l'enseignant permettant de d\u00e9battre du sujetapplication pratique","contributions_votesCount":1449.0,"contributions_votesCountOk":1368.0,"contributions_votesCountMitige":55.0,"contributions_votesCountNok":26.0,"contributions_argumentsCountFor":92.0,"contributions_argumentsCountAgainst":26.0},{"topic_id":2,"contributions_id":"aa34a830-24ac-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Mettre en pratique le Manifeste des Stylos Rouges","contribution_versions_bodyText":"Voici les revendications des Stylos Rouges (enseignant(e)s et membres de l'Education Nationale)http:\/\/stylosrouges-officiel.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Stylos-Rouges-Manifeste-v3.1.pdf-----------REVALORISATION DE NOTRE M\u00c9TIER Il est temps de reconna\u00eetre la valeur de notre travail et de relancer son attractivit\u00e9 ! \u2022D\u00e9gel imm\u00e9diat du point d'indice - indexation de notre salaire sur l'inflation! \u2022Augmenter les traitements (salaires) \u00e0 la hauteur de la fonction occup\u00e9e, rattrapage du pouvoir d'achat perdu et reconnaissance du travail invisible! \u2022Non \u00e0 la r\u00e9forme des retraites annonc\u00e9e! \u2022Ren\u00e9gociation du PPCREXIGER UNE VRAIE BIENVEILLANCE DE L'ETAT POUR SES \u00c9L\u00c8VES en am\u00e9liorant leurs conditions d'apprentissage. \u2022Limitation du nombre d'\u00e9l\u00e8ves par classe suivant le niveau! \u2022Stop aux suppressions de postes! \u2022Davantage de moyens pour les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 besoins particuliers! \u2022Stop aux r\u00e9formes du secondaire et ouverture d'une concertation nationale!\u00a0RECONNA\u00ceTRE LA QUALIT\u00c9 DE NOTRE FONCTION ET DE NOTRE TRAVAIL il est temps que l\u2019\u00c9tat prenne soin de ses enseignants aussi ! \u2022Retrait imm\u00e9diat du jour de carence \u2022Retrouver le respect des \u00e9l\u00e8ves, des parents, de sa hi\u00e9rarchie, des institutions et des fran\u00e7ais. \u2022Stop \u00e0 la pr\u00e9carit\u00e9!\u2022 D\u00e9gel imm\u00e9diat du point d'indice : indexation de nos traitements (salaires) sur l'inflation ! \u2022 Augmenter les traitements \u00e0 la hauteur de la fonction occup\u00e9e (\u00e9quit\u00e9 avec les autres cadres de cat\u00e9gorie A), pour tous et permettre la reconnaissance de notre temps de travail invisible (45h\/semaine) ! \u2022 Retraite \u00e0 75% du traitement sur la base de nos six derniers mois d'exercice et calcul\u00e9e en fonction de la dur\u00e9e de la cotisation : \u2022 Ren\u00e9gociation du PPCR. \u2022 Plus de justice statutaire : o Titularisation des contractuels (au bout de 5 ans, apr\u00e8s temps de formation pay\u00e9 par l\u2019EN et inspection de validation) o R\u00e9int\u00e9gration des CPE dans le r\u00e9gime d\u00e9rogatoire au statut g\u00e9n\u00e9ral de la Fonction Publique. o Prise en compte de l\u2019anciennet\u00e9 des instituteurs devenus PE (collectif des oubli\u00e9s) et des PLP devenus PLC. o Remise \u00e0 plat du syst\u00e8me de primes\/indemnit\u00e9s pour plus d\u2019\u00e9quit\u00e9 et de justesse pour TOUS (titulaires, ZIL, TZR, BD et autres rempla\u00e7ants, documentalistes, etc). o Assouplir les conditions d'accession \u00e0 un compl\u00e9ment d'activit\u00e9 actuellement limit\u00e9 aux domaines artistiques ou aux missions d'enseignement. o Pour les PE, une prise en compte dans les 108h des 20 min d'accueil quotidiennes offertes gracieusement. o Avoir la possibilit\u00e9 d'effectuer des heures suppl\u00e9mentaires FACULTATIVES et NON IMPOSABLES pour tous. (Professeur documentaliste, PE en recyclant les APC en heures suppl\u00e9mentaires ou en reconnaissant les 48h d\u2019accueil annuelles (20 min matin et soir) effectu\u00e9es gracieusement\u2026). o Pas de gestion de nos \u00e9coles par les coll\u00e8ges ! Des d\u00e9charges pour tous les directeurs afin de leur permettre de r\u00e9aliser correctement leurs missions administratives. o La cr\u00e9ation d'une vie scolaire (via EVS) pour aider PE et directeur dans leurs t\u00e2ches administratives et \u00e9ducatives (gestion des absences, de la discipline, temps de surveillance, \u2026). \u2022 Mise en place d'un comit\u00e9 national d\u2019action sociale de l\u2019\u00c9ducation Nationale (\u00e9quivalent comit\u00e9 d\u2019entreprise).\u2022 Limitation du nombre d'\u00e9l\u00e8ves : \u25aa 20 par classe dans le 1 er degr\u00e9, \u25aa 24 au coll\u00e8ge + 2 nde , \u25aa 30 en 1\u00e8re et Tle , \u25aa 24 dans les voies professionnelles tous niveaux confondus. \u2022 Arr\u00eat des suppressions de postes dans les 1 er et 2nd degr\u00e9s, personnel enseignant et personnel administratif. \u2022 Davantage de moyens pour les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 besoins sp\u00e9cifiques : revitalisation du RASED, plus de places et de meilleures conditions d\u2019accueil en EGPA, ULIS, ITEP, IME, MOAF, \u00e9largissement du dispositif REP en incluant les lyc\u00e9es. \u2022 Plus d'\u00e9quit\u00e9 de moyens entre les \u00e9coles primaires sur le territoire (budget, locaux, ...) \u2022 Retrait des r\u00e9formes du LGT et de la voie professionnelle en vue d\u2019une table ronde pour le lyc\u00e9e de demain. \u2022 Am\u00e9lioration de la r\u00e9forme du coll\u00e8ge.\u2022 Refonte du syst\u00e8me d\u2019orientation post-bac (Parcoursup). \u2022 Recentrage sur le c\u0153ur de notre travail d\u2019enseignant impliquant une r\u00e9duction de la charge administrative. \u2022 Davantage de moyens humains tout en r\u00e9duisant la pr\u00e9carit\u00e9 ( ) : davantage d\u2019ATSEM, davantage d'AED, d\u2019infirmi\u00e8res, d'AS, de m\u00e9decins scolaires, de psychologues ; une titularisation, un statut, un salaire d\u00e9cent et une formation adapt\u00e9s pour les AESH\/AVS. \u2022 Des programmes fixes construits par un comit\u00e9 d'enseignants experts en poste dans le m\u00eame degr\u00e9 et ind\u00e9pendant du pouvoir politique. Consultation des professionnels concern\u00e9s pour toutes les r\u00e9formes (m\u00eame structurelles) et une stabilit\u00e9 des enseignements via un d\u00e9lai minimum entre les r\u00e9formes. \u2022 Prot\u00e9ger les \u00e9l\u00e8ves des cons\u00e9quences d'une gestion bas\u00e9e sur les indicateurs ou d\u2019une mauvaise gestion territoriale (triple, quadruple, quintuple niveaux en \u00e9cole rurale).\u00a0\u2022 Retrait imm\u00e9diat du jour de carence ! \u2022 Climat de RESPECT \u00e0 l'\u00e9cole gr\u00e2ce \u00e0 une reconnaissance de l'autorit\u00e9 de l'enseignant et au soutien de la hi\u00e9rarchie et des institutions(#pasdevagues) : respect de l\u2019autorit\u00e9 du professeur par les \u00e9l\u00e8ves et les familles gr\u00e2ce \u00e0 des sanctions efficaces contre les incivilit\u00e9s verbales et\/ou physiques, respect de la libert\u00e9 p\u00e9dagogique des enseignants par notre hi\u00e9rarchie et les parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves, respect et protection par l\u2019institution de ses fonctionnaires face aux pressions multiples. \u2022 Retrouver un statut respectable et respect\u00e9 : cette revalorisation doit aussi se faire aupr\u00e8s du public via une campagne de communication. \u2022 Donner des moyens \u00e0 la M\u00e9decine de pr\u00e9vention pour en faire une vraie m\u00e9decine du travail, prise en charge de notre mutuelle \u00e0 50% par notre employeur\u2026 \u2022 Un service RH efficace et juste : o Respecter notre droit \u00e0 la mobilit\u00e9 en am\u00e9liorant le syst\u00e8me de mutations de fa\u00e7on \u00e0 le rendre plus juste et efficace o Faciliter la reconversion professionnelle au sein de la fonction publique. o Se donner les moyens d'un vrai syst\u00e8me de remplacement o\u00f9 l'enseignant titulaire aura un statut reconnu. o Donner la possibilit\u00e9 aux enseignants du priv\u00e9 d\u2019aller dans le public sans repasser le concours en conservant le b\u00e9n\u00e9fice de leur anciennet\u00e9. \u2022 Cr\u00e9er un vrai m\u00e9tier d'AED \/ ASEN : 50% de titulaires avec une formation d'\u00e9ducateur (relation famille-\u00e9cole, aide aux handicaps, animations sportives et culturelles), 50% d'\u00e9tudiants notamment issus des fili\u00e8res MEEF, STAPS, PSY. \u2022 Am\u00e9liorer la formation initiale et continue pour la rendre plus bienveillante, concr\u00e8te et li\u00e9e aux r\u00e9alit\u00e9s du terrain pour tous les professionnels de l\u2019\u00e9ducation et \u00e0 tous les niveaux. \u2022 Faciliter les projets de reconversions professionnelles vers d'autres m\u00e9tiers de l'EN, de la fonction publique ou du priv\u00e9.\u00a0","contributions_votesCount":831.0,"contributions_votesCountOk":784.0,"contributions_votesCountMitige":30.0,"contributions_votesCountNok":17.0,"contributions_argumentsCountFor":15.0,"contributions_argumentsCountAgainst":6.0},{"topic_id":2,"contributions_id":"4b84e189-24a6-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Revaloriser les salaires des enseignants","contribution_versions_bodyText":"Les enseignants fran\u00e7ais ont perdu 20% de pouvoir d'achat en 15. 9,8% sur les 8 derni\u00e8res ann\u00e9es. On leur demande un travail de plus en plus lourd chaque ann\u00e9e. Ils sont d\u00e9consid\u00e9r\u00e9s. Ils sont parmi les plus mal pay\u00e9s des pays de l'OCDE. Avec la r\u00e9forme des retraites, ils vont encore voir leur situation se d\u00e9grader.Cela n'est plus possible! Aujourd'hui, un enseignant qui d\u00e9bute apr\u00e8s des \u00e9tudes \u00e0 Bac+5 est pay\u00e9 1,19 fois le SMIC, c'est tout.L'\u00e9ducation, ce doit \u00eatre la priorit\u00e9 de l'Etat.Je souhaite le d\u00e9blocage du point d'indice qui est la base du revenu des enseignants et le rattrapage du pouvoir d'achat perdu.","contributions_votesCount":1743.0,"contributions_votesCountOk":1637.0,"contributions_votesCountMitige":41.0,"contributions_votesCountNok":65.0,"contributions_argumentsCountFor":79.0,"contributions_argumentsCountAgainst":18.0},{"topic_id":2,"contributions_id":"5c0b948f-2494-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Impossibilit\u00e9 de passage au coll\u00e8ge sans un certain niveau","contribution_versions_bodyText":"Il devrait \u00eatre impossible de passer au coll\u00e8ge sans la validation d\u2019 un certain niveau sur les mati\u00e8res principales:francais: lu \u00e9cris parl\u00e9 mathhistoire\/ g\u00e9ographie le manque de niveau a la sortie de l\u2019 Elementaire cr\u00e9e des in\u00e9galit\u00e9s de r\u00e9ussites potentielles ","contributions_votesCount":372.0,"contributions_votesCountOk":288.0,"contributions_votesCountMitige":52.0,"contributions_votesCountNok":32.0,"contributions_argumentsCountFor":18.0,"contributions_argumentsCountAgainst":14.0},{"topic_id":2,"contributions_id":"5da96473-2496-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"RECRUTER DES ENSEIGNANTS FORMES. STOPPER L'INTERVENTION DES VACATAIRES","contribution_versions_bodyText":"Le gouvernement supprime des postes d'enseignants et va faire massivement appel \u00e0 des vacataires, dont la dur\u00e9e d'intervention face aux \u00e9l\u00e8ves est limt\u00e9e dans le temps ( 200h\/mission).Ce qui implique que les \u00e9l\u00e8ves auront plusieurs enseignants dans l'ann\u00e9e. Mesure qui d\u00e9favorise les apprentissages.","contributions_votesCount":608.0,"contributions_votesCountOk":587.0,"contributions_votesCountMitige":15.0,"contributions_votesCountNok":6.0,"contributions_argumentsCountFor":23.0,"contributions_argumentsCountAgainst":9.0},{"topic_id":2,"contributions_id":"75ee464c-24a1-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"LA METHODE FINLANDAISE POUR NOS ENFANTS","contribution_versions_bodyText":"Nous avons des exemples autour de nous, dans de nombreux pays, mais la m\u00e9thode \u00e9ducative la plus performante est sans aucun contexte celle de la Finlande. je vous invite \u00e0 consulter le lien ou chercher par vous meme les informations que vous trouverez facilement sur internet. Grosso modo, l'id\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale est que l'enfant doit avoir une v\u00e9ritable enfance \u00e0 l'\u00e9cole. Mettre le ludique avant tout le reste, l'apprentissage vient ensuite naturellement. C'est l'apprentissage qui s'adapte \u00e0 l'enfant, pas l'inverse. \u00c0 lui de d\u00e9cider ce qu'il veut apprendre, la connaissance am\u00e8ne d'autres connaissances et le plaisir d'apprendre doit etre une priorit\u00e9. C'est tout un mode de pens\u00e9e \u00e0 revoir, il ne s'agit pas d'enfants rois, mais d'enfants heureux. Le bonheur, l'\u00e9quilibre sont des outils essentiels \u00e0 la connaissance et l'apprentissage, en opposition au bourrage de cr\u00e2ne impos\u00e9 qui rebute 90% des \u00e9l\u00e8ves (j'en ai fait partie). https:\/\/www.challenges.fr\/monde\/europe\/l-ecole-finlandaise-un-modele-d-education-dont-pourrait-s-inspirer-la-france_442246","contributions_votesCount":852.0,"contributions_votesCountOk":736.0,"contributions_votesCountMitige":69.0,"contributions_votesCountNok":47.0,"contributions_argumentsCountFor":32.0,"contributions_argumentsCountAgainst":18.0},{"topic_id":2,"contributions_id":"eaba53bd-2469-11e9-a81a-0242ac110003","contribution_versions_title":"changer la fa\u00e7on d'enseigner","contribution_versions_bodyText":"reformater totalement l'enseignement en all\u00e9geant les programmes: cours mati\u00e8res principales de 9h \u00e0 13h (fran\u00e7ais,maths, sciences,anglais) et faire des mati\u00e8res en option l'apr\u00e8s-midi telles que : sport (danse, judo...), informatique, couture, menuiserie, dessin, poterie etc. Ce qui permettrait \u00e0 TOUS les enfants d'avoir des activit\u00e9s Gratuites  et de valoriser Toutes les capacit\u00e9s aussi bien intellectuelles que manuelles, d'allier la th\u00e9orie et la pratique!! Les enfants s'ennuient \u00e0 l'\u00e9cole et apprennent par coeur sans comprendre souvent ce qu'ils apprennent.","contributions_votesCount":1010.0,"contributions_votesCountOk":832.0,"contributions_votesCountMitige":110.0,"contributions_votesCountNok":68.0,"contributions_argumentsCountFor":68.0,"contributions_argumentsCountAgainst":24.0},{"topic_id":2,"contributions_id":"ce12f691-249a-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"choisir la bienveillance et l'encouragement comme moyens de favoriser l'apprentissage","contribution_versions_bodyText":"L'\u00e9cole fran\u00e7aise , m\u00eame si elle a \u00e9volu\u00e9 , reste encore trop tourn\u00e9 vers l'\u00e9litisme et la classification des jeunesDe nombreuses \u00e9tudes ont montr\u00e9 que la bienveillance et l'encouragement sont des m\u00e9thodes tr\u00e8s performantes pour favoriser l'apprentissage et l'\u00e9panouissement d'un jeune (ce qui ne signifie ni laxisme , ni absence de fermet\u00e9 et d'objectifs)Et en plus \u00e7a ne co\u00fbte rien !!!","contributions_votesCount":621.0,"contributions_votesCountOk":588.0,"contributions_votesCountMitige":12.0,"contributions_votesCountNok":21.0,"contributions_argumentsCountFor":14.0,"contributions_argumentsCountAgainst":7.0},{"topic_id":2,"contributions_id":"0a38e9ed-2466-11e9-a81a-0242ac110003","contribution_versions_title":"Limiter le nombre d'\u00e9l\u00e8ves par classe","contribution_versions_bodyText":"Il serait int\u00e9ressant d'imposer un seuil d\u00e9l\u00e8ves maximum par classe avant que le travail des enseignants en \u00e9cole primaire et secondaire soit plus efficace et plus int\u00e9ractif.","contributions_votesCount":2745.0,"contributions_votesCountOk":2666.0,"contributions_votesCountMitige":47.0,"contributions_votesCountNok":32.0,"contributions_argumentsCountFor":164.0,"contributions_argumentsCountAgainst":29.0},{"topic_id":2,"contributions_id":"979006b8-248b-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Stop \u00e0 la suppression de postes dans la recherche publique et l'enseignement sup\u00e9rieur","contribution_versions_bodyText":"Refuser de financer l\u2019emploi scientifique public, alors que le cr\u00e9dit imp\u00f4t recherche repr\u00e9sente 6 milliards d\u2019euros c'est scandaleux !Et vu le nombre de postes en diminution dans la recherche publique, les jeunes docteurs collectionnent les CDD ou se mettent expert en auto-entrepreneur. Situation de pr\u00e9carit\u00e9 qui semble d'autant plus forte dans les sciences sociales et sciences humaines. Il faut arr\u00eater la suppression de postes","contributions_votesCount":812.0,"contributions_votesCountOk":787.0,"contributions_votesCountMitige":11.0,"contributions_votesCountNok":14.0,"contributions_argumentsCountFor":17.0,"contributions_argumentsCountAgainst":5.0}]