[{"topic_id":8,"contributions_id":"529cd075-2610-11e9-b3c2-0242ac110002","contribution_versions_title":"Interdire la chasse \u00e0 la glu;","contribution_versions_bodyText":"Acte ignoble de cruaut\u00e9 et de torture, agonie lente  des oiseaux pi\u00e9g\u00e9s .Destruction d'esp\u00e8ces menac\u00e9es de disparition \u00e0 tr\u00e8s court terme.","contributions_votesCount":78.0,"contributions_votesCountOk":78.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":0.0,"contributions_argumentsCountFor":3.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"55257987-271b-11e9-be89-0242ac110003","contribution_versions_title":"arr\u00eat d\u00e9finitif de la corrida en France","contribution_versions_bodyText":"Que cette tradition NON FRAN\u00c7AISE soit d\u00e9finitivement abolit dans notre pays . C'est totalement inutile, violent, barbare et couteux pour les contribuables fran\u00e7ais .   ","contributions_votesCount":56.0,"contributions_votesCountOk":49.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":7.0,"contributions_argumentsCountFor":3.0,"contributions_argumentsCountAgainst":1.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"f5f13c7a-2615-11e9-b3c2-0242ac110002","contribution_versions_title":"Renationalisation des autoroutes","contribution_versions_bodyText":"R\u00e9cup\u00e9rer notre bien commun, les autoroutes : les Fran\u00e7ais les ont pay\u00e9s et entretenus pendant des d\u00e9cennies. Ils rapportaient de l\u2019argent \u00e0 l\u2019Etat et n\u2019avaient donc aucune bonne raison d\u2019\u00eatre privatis\u00e9s.","contributions_votesCount":67.0,"contributions_votesCountOk":63.0,"contributions_votesCountMitige":1.0,"contributions_votesCountNok":3.0,"contributions_argumentsCountFor":4.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"ae13e388-2719-11e9-be89-0242ac110003","contribution_versions_title":"Interdiction de la chasse les week ends et jour f\u00e9ri\u00e9s","contribution_versions_bodyText":"Les familles ont besoin de pouvoir sortir librement dans la nature sans risquer de se faire \"canarder\".Trop d'accidents sans parler de l'irresponsabilit\u00e9 de certains chasseurs vis \u00e0 vis de la nature.Quel enfant a d\u00e9j\u00e0 pu voir un renard vivant ? Ou m\u00eame un li\u00e8vre, une perdrix ????La France devrait devenir une r\u00e9serve exemplaire.Et arr\u00eatons de parler de \"pr\u00e9l\u00e8vements\" , mot \u00e9dulcor\u00e9 pour ne pas dire tuerie de masse.","contributions_votesCount":51.0,"contributions_votesCountOk":47.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":4.0,"contributions_argumentsCountFor":3.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"71899f31-26ee-11e9-b3c2-0242ac110002","contribution_versions_title":"Stop au massacre des renards et exigeons son reclassement en esp\u00e8ce utile","contribution_versions_bodyText":"La v\u00e9nerie sous terre, pratique cruelle et barbare, infligeant d'atroces souffrances aux animaux en raison des pinces mutilantes utilis\u00e9es pour les extirper de leur refuge ainsi que la chasse \u00e0 courre ont \u00e9t\u00e9 abolies en Angleterre sous la pression de l'opinion publique. Soyons dignes de notre degr\u00e9 de civilisation!","contributions_votesCount":58.0,"contributions_votesCountOk":56.0,"contributions_votesCountMitige":1.0,"contributions_votesCountNok":1.0,"contributions_argumentsCountFor":1.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"28faf9cc-2640-11e9-b3c2-0242ac110002","contribution_versions_title":"Tous les \u00e9tablissements scolaires en bio RAPIDEMENT !","contribution_versions_bodyText":"Je ne vous fais pas un dessin, c'est une \u00e9vidence pour notre sant\u00e9, certaines \u00e9coles le font d\u00e9j\u00e0 pour le m\u00eame tarif. Je propose de mettre en place et en relation toutes ces fili\u00e8res de circuit court voir les d\u00e9velopper pour nourrir nos enfants de la cr\u00e8che \u00e0 l'universit\u00e9.Stop aux posons","contributions_votesCount":40.0,"contributions_votesCountOk":37.0,"contributions_votesCountMitige":2.0,"contributions_votesCountNok":1.0,"contributions_argumentsCountFor":3.0,"contributions_argumentsCountAgainst":2.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"2c30579c-27c1-11e9-be89-0242ac110003","contribution_versions_title":"Avoir dans toutes les \u00e9coles un potager et un poulailler","contribution_versions_bodyText":"Pour permettre aux enfants de mieux conna\u00eetre la nature (pas que \u00e0 la t\u00e9l\u00e9).","contributions_votesCount":38.0,"contributions_votesCountOk":35.0,"contributions_votesCountMitige":2.0,"contributions_votesCountNok":1.0,"contributions_argumentsCountFor":4.0,"contributions_argumentsCountAgainst":2.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"10199f54-27b2-11e9-be89-0242ac110003","contribution_versions_title":"sortir du productivisme capitaliste","contribution_versions_bodyText":"Nous ne pourrons pas parler d'\u00e9cologie, ni l'appliquer, tant que le capitalisme sera en vie. Ce syst\u00e8me est mortif\u00e8re car il nous emm\u00e8ne droit vers l'\u00e9puisement de notre environnement, sans parler biens sur des probl\u00e8mes climatiques , de pollutions et d'intoxications diverses.  L' AIE ( agence internationale de l'\u00e9nergie = organe intergouvernemental) nous annonce pour l'ann\u00e9e prochaine , que nous pourrions commencer \u00e0 manquer de p\u00e9trole, chose qui ne me parait pas impossible car nous savons depuis longtemps qu'une croissance infinie dans un monde fini est impossible.Nous vivons au dessus des moyens que peut nous accorder la plan\u00e8te. La seule solution est donc de r\u00e9duire la voilure et d'imaginer une vie plus sobre ou nos pr\u00e9dations sur la nature puissent devenir durables. Vive la sobri\u00e9t\u00e9 ! Mort au capitalisme et \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 industrielle.","contributions_votesCount":32.0,"contributions_votesCountOk":32.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":0.0,"contributions_argumentsCountFor":5.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"f964b1f7-260c-11e9-b3c2-0242ac110002","contribution_versions_title":"Un menu v\u00e9g\u00e9tarien par semaine dans les cantines","contribution_versions_bodyText":"Programmer une fois par semaine (minimum), un menu v\u00e9g\u00e9tarien dans les cantine scolaires. Loin de moi l'envi de convertir tout le monde au v\u00e9g\u00e9tarisme (que je ne suis pas), il est claire que notre consommation de viande est trop importante. ","contributions_votesCount":36.0,"contributions_votesCountOk":28.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":8.0,"contributions_argumentsCountFor":5.0,"contributions_argumentsCountAgainst":3.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"e17111ae-2752-11e9-be89-0242ac110003","contribution_versions_title":"Interdiction totale de la chasse et r\u00e9introduction des pr\u00e9dateurs naturels afin que les esp\u00e8ces puissent se r\u00e9guler naturellement","contribution_versions_bodyText":"Au moment ou les \u00e9co-syst\u00e8mes mondiaux s'effondrent et on vit la plus importante extinction de l'histoire de la terre il est extr\u00eamement urgent de se RETIRER le plus possible du peu de Nature qu'on a pas encore an\u00e9anti. Il faut laisser de la place aux autres \u00eatre vivants restants et les laisser en paix. Il n'y a plus d'oiseux dans nos cieux! Comment peut-on encore accepter que certains s'amusent \u00e0 tuer les peu qui ont encore surv\u00e9cu? Tuer, ce ne serait qu'une fourmi, en ce moment o\u00f9 la vie sur terre lutte pour se maintenir devrait \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 un crime.","contributions_votesCount":49.0,"contributions_votesCountOk":36.0,"contributions_votesCountMitige":2.0,"contributions_votesCountNok":11.0,"contributions_argumentsCountFor":4.0,"contributions_argumentsCountAgainst":3.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"66072045-2727-11e9-be89-0242ac110003","contribution_versions_title":"Compteurs LINKY","contribution_versions_bodyText":"Ne pas nous obliger \u00e0 accepter ce changement de compteur :-1\u00b0) ce ne sera pas en notre faveur p\u00e9cuniairement-2\u00b0) nos anciens compteurs sont tr\u00e8s fiables et ont fait leur preuve-3\u00b0) encore une autre pollution et des frais  pour les recycler-4\u00b0) dans le doute de leurs effets, abstenons-nous.","contributions_votesCount":91.0,"contributions_votesCountOk":78.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":13.0,"contributions_argumentsCountFor":9.0,"contributions_argumentsCountAgainst":1.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"818775f1-2af1-11e9-988a-fa163e5b3bfd","contribution_versions_title":"AUTOROUTES: D\u00e9noncer les contrats de concession des autoroutes","contribution_versions_bodyText":"\u00d8\u00a0D\u00e9noncer les contrats\u00a0: L'article 38 des contrats de concession pr\u00e9voit qu'\u00e0 partir de 2012 l'Etat peut les r\u00e9silier par anticipation. Pour ce faire, il faut agir avant le 1er janvier de chaque ann\u00e9e, avec un pr\u00e9avis d'un an. Autrement dit pour une r\u00e9siliation effective au 01\/01\/2021, il conviendrait de d\u00e9noncer ces contrats avant le 01\/01\/2020.\u00d8\u00a0Geler la hausse des tarifs de p\u00e9ages jusqu\u2019\u00e0 date de r\u00e9siliation effective de ces contrats.","contributions_votesCount":590.0,"contributions_votesCountOk":585.0,"contributions_votesCountMitige":2.0,"contributions_votesCountNok":3.0,"contributions_argumentsCountFor":25.0,"contributions_argumentsCountAgainst":3.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"d525bfda-2920-11e9-be89-0242ac110003","contribution_versions_title":"L\u2019EAU : Un un bien public public non privatisable","contribution_versions_bodyText":"L\u2019eau, ressource essentielle \u00e0 la vie et \u00e0 l\u2019activit\u00e9 humaine doit \u00eatre sanctuaris\u00e9 comme \u00e9tant un bien commun par cons\u00e9quent ne pouvant \u00eatre accapar\u00e9 par des int\u00e9r\u00eats priv\u00e9s. Sources, nappes phr\u00e9atiques, barrages, moyens de captation et de stockage doivent \u00eatre inscrits de mani\u00e8re permanente et irr\u00e9versible comme patrimoine commun inali\u00e9nable dans notre constitution. Le projet actuel de privatisation des barrages hydro\u00e9lectriques repr\u00e9sente une lourde menace sur l\u2019acc\u00e8s \u00e0 cette ressource essentielle. Ces installations ne permettent pas seulement de produire de l\u2019electricit\u00e9 de mani\u00e8re durable. Ce sont aussi des robinets qui peuvent \u00eatre ferm\u00e9s, plongeant ainsi des territoires entiers dans la p\u00e9nurie. Voulez-vous voir ce,pouvoir confi\u00e9 aux mains d\u2019inter\u00eats priv\u00e9s?","contributions_votesCount":35.0,"contributions_votesCountOk":34.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":1.0,"contributions_argumentsCountFor":4.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"ee6aa49e-2648-11e9-b3c2-0242ac110002","contribution_versions_title":"Mettre fin a l'obsolecence programm\u00e9e","contribution_versions_bodyText":"Ce n'est une nouvelle pour personne mais beaucoup de produit (smartphone, cafeti\u00e8re, t\u00e9l\u00e9vision, machine a laver, voiture, etc..) sont fabriqu\u00e9 pour avoir une dur\u00e9e de vie limit\u00e9 et sont souvent non r\u00e9parable.Je propose de sanctionn\u00e9 tout les fabriquant qui utilisent ce principe.","contributions_votesCount":47.0,"contributions_votesCountOk":46.0,"contributions_votesCountMitige":1.0,"contributions_votesCountNok":0.0,"contributions_argumentsCountFor":1.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"c683f878-2613-11e9-b3c2-0242ac110002","contribution_versions_title":"TVA SOCIALE ET ENVIRONNEMENTALE","contribution_versions_bodyText":"Pour rendre la TVA plus sociale et environnementale,je propose la constitution d'une commission d'experts scientifiques charg\u00e9e d'\u00e9valuer une notation des produits, biens ou services sur une base multifactorielle pour d\u00e9finir le taux de TVA qui doit \u00eatre appliqu\u00e9 : l'empreinte carbone, le degr\u00e9 de n\u00e9cessit\u00e9 dans la vie de tous les jours, le degr\u00e9 de respect de l'environnement dans le process de conception ou de production, l'impact sur la sant\u00e9, mais aussi la longueur de l'acheminement entre le lieu de production et le lieu de consommation... et j'en oublie certainement... ou il y en \u00e0 d\u00e9j\u00e0 trop... \u00e7a reste \u00e0 d\u00e9finir... le d\u00e9bat est fait pour \u00e7a...Si on prends pour exemple du jus de fruits en bouteille, l'\u00e9valuation de l'empreinte carbone de la fabrication d'une bouteille plastique pourra peut-\u00eatre jouer en faveur de la production de bouteilles en verre (ou pas!) et inciter le fabricant \u00e0 prendre les bonnes d\u00e9cisions pour \u00e9couler son produit... Le degr\u00e9 de n\u00e9cessit\u00e9 dans la vie de tous les jours va \u00eatre un excellent levier pour surtaxer les produits superflus... Le degr\u00e9 de respect de l'environnement dans le process de conception ou de production va encourager l'entreprise \u00e0 valoriser ses d\u00e9chets de production par exemple, ou investir dans l'\u00e9nergie renouvelable pour subvenir en partie \u00e0 ses besoins \u00e9nerg\u00e9tiques...L'impact sur la sant\u00e9 pourra \u00eatre le crit\u00e8re qui va impacter des soci\u00e9t\u00e9s peu scrupuleuses sur la composition des produits...Et pour la longueur de l'acheminement entre le lieu de production et le lieu de consommation, le produit import\u00e9 depuis l'autre bout de la plan\u00e8te sera surtax\u00e9, et il y aura une vrai diff\u00e9rence de taxe entre circuit court et circuit long, de fa\u00e7on \u00e0 reconsid\u00e9rer les productions locales et limiter les transports inutiles...Tout cela aussi pour r\u00e9\u00e9quilibrer les prix entre 2 produits de la m\u00eame cat\u00e9gorie mais dont le premier serait fabriqu\u00e9 en Chine par une multinationale aux process ultra standardis\u00e9s, sans recyclage, qui utilise des pesticides et des \u00e9nergies fossiles (aujourd'hui tr\u00e8s abordable) et dont le second serait fabriqu\u00e9 dans ton d\u00e9partement, artisanalement, sans transport puisque l'achat s'est effectu\u00e9 directement chez le producteur (aujourd'hui nettement moins abordable)... Apr\u00e8s \u00e9valuation et notation des produits en concurrence sur le march\u00e9, on pourrait alors imaginer un taux de TVA \u00e0 50 % par exemple pour le produit nocif pour nous et la plan\u00e8te et un taux tr\u00e8s bas proche de 0% pour le produit plus b\u00e9n\u00e9fique \u00e0 l'ensemble de la population. On pourrait m\u00eame imaginer que le produit local dans ce cas l\u00e0 se retrouverait alors plus abordable que le produit chinois... ce qui me laisse r\u00eaveur...","contributions_votesCount":49.0,"contributions_votesCountOk":45.0,"contributions_votesCountMitige":4.0,"contributions_votesCountNok":0.0,"contributions_argumentsCountFor":6.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"4da0ef69-2b01-11e9-988a-fa163e5b3bfd","contribution_versions_title":"R\u00e9server la vente des fruits, l\u00e9gumes, viandes et fruits de la p\u00eache uniquement aux producteurs, march\u00e9s et commerces de proximit\u00e9s","contribution_versions_bodyText":"R\u00e9server la vente des fruits, l\u00e9gumes, viandes et fruits de la p\u00eache produits en France hexagonale uniquement aux producteurs, march\u00e9s et commerces de proximit\u00e9Les hyper et supermarch\u00e9s ne pourraient vendre des produits du m\u00eame type que s'ils n'existent pas sur le Territoire (ex: Fruit de la passion, fruit du dragon)=> Hyper et Super : vente de produits qu'on ne peut pas produire sur le march\u00e9 fran\u00e7ais=> Exclusivit\u00e9 vente de ces produits locaux donn\u00e9e aux producteurs, march\u00e9s et commerces de proximit\u00e9","contributions_votesCount":404.0,"contributions_votesCountOk":345.0,"contributions_votesCountMitige":43.0,"contributions_votesCountNok":16.0,"contributions_argumentsCountFor":38.0,"contributions_argumentsCountAgainst":18.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"a9cb9781-3393-11e9-988a-fa163e5b3bfd","contribution_versions_title":"Pas de TVA pour les travaux \u00e9cologiques","contribution_versions_bodyText":"  ","contributions_votesCount":5.0,"contributions_votesCountOk":5.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":0.0,"contributions_argumentsCountFor":0.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"e015d22a-27bf-11e9-be89-0242ac110003","contribution_versions_title":"Enseignement obligatoire  d'un  GRAND module Agriculture Biologique dans les TOUTES les \u00e9coles d'agriculture","contribution_versions_bodyText":"Cet enseignement est primordial pour la transition \u00e9cologique, nos futurs agriculteurs n'ont pas la \"science infuse\".Leurs parents ne peuvent pas leur montrer l'exemple puisqu'ils ne connaissent pas d'autres moyen de production(dans la tr\u00e8s grande majorit\u00e9 des cas). ","contributions_votesCount":32.0,"contributions_votesCountOk":31.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":1.0,"contributions_argumentsCountFor":3.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"ee253134-27a3-11e9-be89-0242ac110003","contribution_versions_title":"stopper l'importation d'huile de palme","contribution_versions_bodyText":"  ","contributions_votesCount":30.0,"contributions_votesCountOk":30.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":0.0,"contributions_argumentsCountFor":2.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"d26d9d8a-26ea-11e9-b3c2-0242ac110002","contribution_versions_title":"Signaler les produits utilisant encore des pesticides pour informer les consommatrices et consommateurs","contribution_versions_bodyText":"Je propose simplement d'imposer sur chaque produit contenant des pesticides, d'apposer un logo (par exemple une tete de mort rouge), pour informer la population.Ca permettrait d'inverser le principe actuel : l'agriculture sans pesticide deviendrait l'\u00e9l\u00e9ment normal et les produits pesticid\u00e9s deviendraient l'\u00e9l\u00e9ment \"diff\u00e9rent\" qui m\u00e9rite un signalement sp\u00e9cifique.","contributions_votesCount":41.0,"contributions_votesCountOk":41.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":0.0,"contributions_argumentsCountFor":3.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0}]