[{"contributions_id":"0de3a085-24b8-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"souverainet\u00e9","contribution_versions_bodyText":"reprendre chaque point de notre souverainet\u00e9,mon\u00e9taire,territoriale ou bien encore \u00e9conomique,afin de prendre ensemble notre destin en main.Cr\u00e9er une europe des nations avec des projets communs.","contributions_votesCount":144.0,"contributions_votesCountOk":118.0,"contributions_votesCountMitige":7.0,"contributions_votesCountNok":19.0,"contributions_argumentsCountFor":1.0,"contributions_argumentsCountAgainst":4.0},{"contributions_id":"18e3683e-24c2-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Reconna\u00eetre l'\u00e9tat Palestinien","contribution_versions_bodyText":"Pour g\u00e9rer le conflit Isra\u00e9lo-palestinien, il faut que la France reconnait l\u2019existence de l'\u00e9tat Palestinien et puisse ouvrir une ambassade de France en Palestine. La France reconnait l'\u00e9tat Isra\u00e9lien et poss\u00e8de une ambassade en Isra\u00ebl, pourquoi la France ne reconnait-elle pas la Palestine, alors que l'on reconnait Isra\u00ebl ?La France doit soutenir la Palestine dont ces fronti\u00e8res sont viol\u00e9 en permanence par Isra\u00ebl et victime du colonialisme et d'injustice par Isra\u00ebl, sans soutenir leurs dirigeants potentiellement dangereux.   ","contributions_votesCount":373.0,"contributions_votesCountOk":310.0,"contributions_votesCountMitige":21.0,"contributions_votesCountNok":42.0,"contributions_argumentsCountFor":14.0,"contributions_argumentsCountAgainst":12.0},{"contributions_id":"f7b4c3bb-24cf-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Sortir de l'OTAN","contribution_versions_bodyText":"Sortir de l\u2019OTANLe G\u00e9n\u00e9ral de GAULLE disait avec raison :\u00ab La France se propose de recouvrer sur son territoire l\u2019entier exercice de sa souverainet\u00e9, actuellement entam\u00e9 par la pr\u00e9sence permanente d\u2019\u00e9l\u00e9ments militaires alli\u00e9s ou par l\u2019utilisation habituelle qui est faite de son ciel, de cesser sa participation aux commandements int\u00e9gr\u00e9s et de ne plus mettre de forces \u00e0 la disposition de l\u2019OTAN\u00a0\u00bb. Certes, elle \u00ab\u00a0est dispos\u00e9e \u00e0 s\u2019entendre avec [ses alli\u00e9s] quant aux facilit\u00e9s militaires \u00e0 s\u2019accorder mutuellement dans le cas d\u2019un conflit o\u00f9 elle s\u2019engagerait \u00e0 leurs c\u00f4t\u00e9s\u00a0\u00bb. Bref, elle \u00ab\u00a0croit devoir, pour son compte, modifier la forme de [l\u2019]alliance sans en alt\u00e9rer le fond\u00a0\u00bb.\u00a0","contributions_votesCount":243.0,"contributions_votesCountOk":191.0,"contributions_votesCountMitige":11.0,"contributions_votesCountNok":41.0,"contributions_argumentsCountFor":4.0,"contributions_argumentsCountAgainst":5.0},{"contributions_id":"5f6b05fc-24a3-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"ANNULATION DE LA CONSTITUTION EUROPEENNE","contribution_versions_bodyText":"En 2005, le peuple fran\u00e7ais appel\u00e9 \u00e0 se prononcer sur la constitution europ\u00e9enne a vot\u00e9 \u00e0 plus de 54% sur le Non. Au m\u00e9pris de la d\u00e9mocratie, les gouvernements n\u2019ont pas respect\u00e9 le choix des fran\u00e7ais qui entra\u00eenais la non application du nouveau trait\u00e9.En cons\u00e9quence, ce trait\u00e9 est ill\u00e9gale, il doit donc \u00eatre annul\u00e9.","contributions_votesCount":607.0,"contributions_votesCountOk":510.0,"contributions_votesCountMitige":24.0,"contributions_votesCountNok":73.0,"contributions_argumentsCountFor":23.0,"contributions_argumentsCountAgainst":14.0},{"contributions_id":"de32049a-24b4-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Sans FREXIT, toutes nos revendications sont vou\u00e9es \u00e0 l'\u00e9chec !","contribution_versions_bodyText":"La France, membre de l'Union Europ\u00e9enne, est donc soumise \u00e0 tous ses trait\u00e9s.L\u2019appartenance \u00e0 l'UE est le probl\u00e8me N\u00b01 de tous nos probl\u00e8mes majeurs. C'est le point bloquant de l'aboutissement de nos revendications, comme le RIC par exemple...Donc l'\u00e9tape N\u00b01 est de sortir de l'UE pour am\u00e9liorer le quotidien des citoyens Fran\u00e7ais et retrouver une vrai d\u00e9mocratie.","contributions_votesCount":593.0,"contributions_votesCountOk":389.0,"contributions_votesCountMitige":18.0,"contributions_votesCountNok":186.0,"contributions_argumentsCountFor":17.0,"contributions_argumentsCountAgainst":29.0},{"contributions_id":"82290fcd-2aee-11e9-988a-fa163e5b3bfd","contribution_versions_title":"D\u00e9clarer l'\u00e9tat de catastrophe naturelle pour les sargasses dans les t\u00e9rritoires d'outre-mer","contribution_versions_bodyText":"Focus SARGASSES\u00a0: Sinistre \u00e9cologique et sanitaireIl n\u2019y a pas qu\u2019une seule esp\u00e8ce de sargasses. Celle qui nous int\u00e9resse ici est la \u00ab\u00a0Sargassum fluitans\u00a0\u00bb, une algue brune qui se d\u00e9veloppe \u00e0 la surface de l\u2019eau en pleine mer et bien connues des navigateurs depuis des si\u00e8cles et qui prolif\u00e8re sur les plages des Antilles d\u00e9gageant apr\u00e8s s\u00e9chage des gaz toxiques (hydrog\u00e8ne sulfur\u00e9\u00a0; l\u2019amoniac) et odeurs naus\u00e9abondes qui provoquent \u00e0 ceux qui y sont expos\u00e9s de fa\u00e7on prolong\u00e9e des maux de t\u00eate, des naus\u00e9es et des vomissements.\u00a0Cause: Inconnue\u00a0!Ces sargasses reviennent r\u00e9guli\u00e8rement depuis 2011 entrainant des pics de pollution mais \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sentes avant \u00e7a, de mani\u00e8re saisonni\u00e8re, survenant au d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e et d\u00e9bordant sur le printemps.Il n\u2019y a quasiment pas eu d\u2019interruption\u00a0dans les arriv\u00e9es de sargasses ces derni\u00e8res ann\u00e9es.La Martinique compte 12 communes touch\u00e9es sur 34, dont la commune du Robert fortement affect\u00e9e.Hypoth\u00e8ses\u00a0: \u00d8\u00a0le r\u00e9chauffement climatique et l\u2019\u00e9l\u00e9vation de la temp\u00e9rature de l\u2019eau\u00a0(r\u00e9chauffement des eaux en 2010 dans la partie centrale de l\u2019Atlantique qui aurait pu \u00eatre \u00e0 l'origine d'un changement et de r\u00e9gime dans le\u00a0d\u00e9veloppement de ces algues brunes)Cons\u00e9quences\u00a0:\u00d8\u00a0Probl\u00e8me de sant\u00e9 publique\u00a0: hospitalisations (difficult\u00e9s respiratoires, crise d\u2019asthme\u2026)\u00d8\u00a0D\u00e9m\u00e9nagements contraints pour les riverains habitant pr\u00e8s des plages pollu\u00e9es et des zones de stockage des sargasses ramass\u00e9es\u00a0\u00d8\u00a0Pannes d\u2019appareils \u00e9lectroniques (portails, ordinateurs..)\u00d8\u00a0D\u00e9gradations des habitations (moisissures\u00a0aux plafonds..)\u00d8\u00a0V\u00e9hicules sinistr\u00e9s (pannes\u2026)\u00d8\u00a0Attaques de mat\u00e9riaux (cuves\u2026)\u00d8\u00a0Secteur du tourisme affect\u00e9 car les amas de sargasses d\u00e9gradent les paysages et r\u00e9pandent ces odeurs\u00d8\u00a0Secteur de la p\u00eache affect\u00e9: ports bloqu\u00e9s par des tapis d\u2019algues qui colmatent les moteurs des bateaux\u00a0et endommagent le mat\u00e9riels de p\u00eache.\u00d8\u00a0Affecte l\u2019\u00e9conomie\u00a0: exemple, en 2015, 1\/3 des entreprises guadeloup\u00e9ennes d\u00e9clarait souffrir des sargasses, estimant avoir subi au total une perte de pr\u00e8s de 5 millions d\u2019euros au premier semestre, indiquait (source Le Monde)\u00a0","contributions_votesCount":153.0,"contributions_votesCountOk":144.0,"contributions_votesCountMitige":6.0,"contributions_votesCountNok":3.0,"contributions_argumentsCountFor":4.0,"contributions_argumentsCountAgainst":3.0},{"contributions_id":"d89ddc95-24bf-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Pour une Europe f\u00e9d\u00e9rale","contribution_versions_bodyText":"Notre pays est la sixi\u00e8me ou septi\u00e8me \u00e9conomie du monde mais je ne vois pas comment la France seule, sans ressource \u00e9nerg\u00e9tique, avec peu de mati\u00e8res premi\u00e8res, r\u00e9sistera dans l'avenir aux grands pays que sont les Etats Unis et la Chine auxquels s'ajouteront bient\u00f4t le Br\u00e9sil, l'Inde, la Russie, voire l'Afrique du sud.Seule une Europe f\u00e9d\u00e9rale regroupant les pays d'Europe occidentale de civilisation voisine permettra de cr\u00e9er un ensemble d\u00e9mocratique, riche et pr\u00e9servant notre ind\u00e9pendance et notre civilisation.Cela veut dire: monnaie unique, parlement disposant de vrais pouvoirs,gouvernement et budget europ\u00e9en, arm\u00e9e europ\u00e9enne.","contributions_votesCount":607.0,"contributions_votesCountOk":271.0,"contributions_votesCountMitige":64.0,"contributions_votesCountNok":272.0,"contributions_argumentsCountFor":26.0,"contributions_argumentsCountAgainst":35.0},{"contributions_id":"83ea49e0-24dc-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Abrogation de la loi 73 qui emp\u00eache la france d'emprunter \u00e0 la banque de france \u00e0 taux z\u00e9ro!","contribution_versions_bodyText":"La dette publique, \"au sens de Maastricht\" estim\u00e9e par l'Insee, s'\u00e9levait \u00e0 2299,8 milliards d'euros \u00e0 la fin du deuxi\u00e8me trimestre 2018, soit 99% du PIB, contre 55,8% \u00e0 la fin de 1995 et 66,8% \u00e0 la veille de la crise de 2008 ( chiffres de Wikipedia). Les chiffres parlent d'eux m\u00eames, J'ai l'impression que l'on va jamais s'en sortir...c'est exponentiel, plus le temps passe et plus la dette augmente, que faire? Savez vous que nos imp\u00f4ts ne servent qu'\u00e0 payer les int\u00e9r\u00eats exorbitants des banques priv\u00e9es? c'est sans fin","contributions_votesCount":766.0,"contributions_votesCountOk":722.0,"contributions_votesCountMitige":15.0,"contributions_votesCountNok":29.0,"contributions_argumentsCountFor":22.0,"contributions_argumentsCountAgainst":15.0},{"contributions_id":"735355fd-246e-11e9-a81a-0242ac110003","contribution_versions_title":"une constitution europeenne r\u00e9ellement d\u00e9mocratique","contribution_versions_bodyText":"Les peuples europeens doivent reprendre en main les commandes de leur destin\u00e9e commune en mettant en place une constitution europeenne vraiment d\u00e9mocratique o\u00f9 les pouvoirs de d\u00e9cision n'appartiennent pas \u00e0 une technostructure mais aux peuples eux m\u00eames \u00e0 travers une r\u00e9elle repr\u00e9sentation et\/ou par voie directe d'expression.","contributions_votesCount":266.0,"contributions_votesCountOk":226.0,"contributions_votesCountMitige":17.0,"contributions_votesCountNok":23.0,"contributions_argumentsCountFor":8.0,"contributions_argumentsCountAgainst":12.0},{"contributions_id":"ba1d56d3-254d-11e9-a71a-0242ac110003","contribution_versions_title":"Europe - Fin des paradis fiscaux","contribution_versions_bodyText":"Luxembourg, Pays-bas, Irlande, Malte, Chypre ==> Paradis fiscaux de l'UEAndorre, Monaco, San-Marin et plein d'autres ==> Paradis fiscaux situ\u00e9s en EuropeAu sein m\u00eame de l'UE les paradis fiscaux existent et cohabitent en bonne intelligence pour favoriser l'\u00e9vasion et l'optimisation fiscale.","contributions_votesCount":516.0,"contributions_votesCountOk":507.0,"contributions_votesCountMitige":3.0,"contributions_votesCountNok":6.0,"contributions_argumentsCountFor":19.0,"contributions_argumentsCountAgainst":5.0},{"contributions_id":"3bdad6fe-248a-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"suppression du pacte de Marrakesch","contribution_versions_bodyText":"Suppression du pacte de Marrakesch, macron n'\u00e9tait pas \u00e9ligible pour signer ce pacte, il aurait du, au regard de la Consitution, faire un r\u00e9f\u00e9rundum aupr\u00e8s des fran\u00e7ais, pour savoir s'ils \u00e9taient d'accord.","contributions_votesCount":1042.0,"contributions_votesCountOk":689.0,"contributions_votesCountMitige":41.0,"contributions_votesCountNok":312.0,"contributions_argumentsCountFor":49.0,"contributions_argumentsCountAgainst":35.0},{"contributions_id":"5ef7be58-2476-11e9-a81a-0242ac110003","contribution_versions_title":"la DETTE n'existe pas !!","contribution_versions_bodyText":"La soi disant DETTE qui fait peur au citoyen, n'est qu'une monnaie fiduciaire (qui ne corresponds \u00e0 aucune r\u00e9alit\u00e9 \u00e9conomique) qui a commenc\u00e9 en 1973 en obligeant les \u00e9tats \u00e0 recourir aux banques priv\u00e9es pour se financer au lieu de le faire aupr\u00e8s des banques d'\u00e9tat.tous les pays sont prisonniers de cette escroquerie \u00e0 la madoff qui consiste \u00e0 rembourser les int\u00e9r\u00eats avec des emprunts contact\u00e9s \u00e0 d'autres. la Gr\u00e8ce a r\u00e9duit ses d\u00e9ficits, a licenci\u00e9 ses fonctionnaires, baiss\u00e9 les salaires, revendu son patrimoine national, et en  8 ans n'a pas pu r\u00e9sorber sa dette. la France ne fera pas mieux !!","contributions_votesCount":1038.0,"contributions_votesCountOk":878.0,"contributions_votesCountMitige":32.0,"contributions_votesCountNok":128.0,"contributions_argumentsCountFor":79.0,"contributions_argumentsCountAgainst":46.0},{"contributions_id":"4f2fe8f2-249b-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Plus d'Europe mais autrement","contribution_versions_bodyText":"L'Europe est importante pour notre avenir. Seul nous ne p\u00e8serons pas dans la monde face aux grandes nations, face \u00e0 la concurrence, face au lib\u00e9ralisme.Mais il faut une autre Europe. Il faut une Europe qui soit proche des citoyens, comprises par eux et qui implique un sentiment d'appartenance.D'abord  sur le plan de la gouvernance. Les dirigeants de l'Europe doivent \u00eatre \u00e9lus par les peuples qui la compose et non plus choisi sur la base de compromis qui vise \u00e0 choisir le dirigeant qui sera inoffensif et ne g\u00e9nera personne.Deuxi\u00e8mement r\u00e9duire le nombre de pays dans l'Europe \u00e0 ceux qui veulent r\u00e9ellement construire quelque chose ensemble et non pas simplement \u00eatre l\u00e0 pour les subventionsEnsuite clarifier les domaines de comp\u00e9tence de l'Europe et r\u00e9duire la redondance avec celle des \u00e9tats. En clair lorsqu'un comp\u00e9tence est prise en charge par l'Europe alors les \u00e9tats n'y interviennent plus.Avoir une vision commune au sein de l'Europe de la fiscalit\u00e9 (pas de concurrence fiscale entre les \u00e9tats), du droits des travailleurs, du droit de l'\u00e9cologie (il n'est pas normal que des produits soient interdits dans un pays car jug\u00e9s dangereux et ne le soient pas dans d'autres ...)","contributions_votesCount":1206.0,"contributions_votesCountOk":847.0,"contributions_votesCountMitige":98.0,"contributions_votesCountNok":261.0,"contributions_argumentsCountFor":62.0,"contributions_argumentsCountAgainst":72.0},{"contributions_id":"0bcdc559-2471-11e9-a81a-0242ac110003","contribution_versions_title":"Frexit","contribution_versions_bodyText":"Sortir de l'Europe, pour retrouver notre souverainnet\u00e9. Les mondialistes veulent installer le nouvel Ordre mondial. La destruction des nations.","contributions_votesCount":1088.0,"contributions_votesCountOk":620.0,"contributions_votesCountMitige":42.0,"contributions_votesCountNok":426.0,"contributions_argumentsCountFor":37.0,"contributions_argumentsCountAgainst":42.0},{"contributions_id":"6ed87ec4-2470-11e9-a81a-0242ac110003","contribution_versions_title":"FREXIT pour recouvrer notre cr\u00e9ation mon\u00e9taire et annuler la dette publique","contribution_versions_bodyText":"1) Sensibiliser et expliquer \u00e0 la population:comment l'on justifie une dette publique apr\u00e8s une faillite frauduleuse des banques pour faire dispara\u00eetre les acquis sociaux par plans d'aust\u00e9rit\u00e9 et qu'ensuite l'on pense relever le pays par comp\u00e9titivit\u00e9, arr\u00eat de l'ISF etc...2) Proposer le FREXIT \u00e0 la population (d\u00e9bats, ass.citoyennes, etc...)3) Si un grand nombre le souhaite, demander le referendum de la sortie ou non de la France de l'U.E","contributions_votesCount":2595.0,"contributions_votesCountOk":1657.0,"contributions_votesCountMitige":137.0,"contributions_votesCountNok":801.0,"contributions_argumentsCountFor":293.0,"contributions_argumentsCountAgainst":174.0},{"contributions_id":"08b843ea-2470-11e9-a81a-0242ac110003","contribution_versions_title":"SORTIE DE L'EUROPE","contribution_versions_bodyText":"Plus je me documente et plus je vois le pouvoir de notre gouvernement (quel qu'il soit) diminu\u00e9, nous portons aujourd'hui des propositions de r\u00e9forme qui semblent ne plus d\u00e9pendre de notre seul pays notamment au niveau fiscal : baisse de la TVA, endettement, taxes sur nos entreprises.... Comment redonner alors priorit\u00e9 aux citoyens fran\u00e7ais alors que l'int\u00e9r\u00eat ne cesse d'aller dans le sens de la \"masse\" ? Notre gouvernement a-t-il en r\u00e9alit\u00e9 encore la possibilit\u00e9 de r\u00e9former dans l'int\u00e9r\u00eat des fran\u00e7ais ? Je pense que non... La \"politique de fond\" qui a men\u00e9 \u00e0 tant de souffrance dans les h\u00f4pitaux, aupr\u00e8s de nos force de l'ordre, chez nos agriculteurs, dans l'\u00e9ducation de nos enfants et aupr\u00e8s de la majorit\u00e9 des citoyens fran\u00e7ais doit cesser. C'est la raison pour laquelle je souhaiterais que le r\u00e9f\u00e9rendum vot\u00e9 en 2005 soit respect\u00e9 ! ","contributions_votesCount":1929.0,"contributions_votesCountOk":1169.0,"contributions_votesCountMitige":88.0,"contributions_votesCountNok":672.0,"contributions_argumentsCountFor":93.0,"contributions_argumentsCountAgainst":81.0},{"contributions_id":"16bd291f-24d0-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"- Obligation pour le Pr\u00e9sident de demander un vote de l\u2019Assembl\u00e9e Nationale \u00e0 chaque intervention militaire de la France","contribution_versions_bodyText":"Obligation pour le Pr\u00e9sident de demander un vote de l\u2019Assembl\u00e9e Nationale \u00e0 chaque intervention militaire de la France","contributions_votesCount":877.0,"contributions_votesCountOk":791.0,"contributions_votesCountMitige":32.0,"contributions_votesCountNok":54.0,"contributions_argumentsCountFor":37.0,"contributions_argumentsCountAgainst":26.0},{"contributions_id":"558385cc-24a4-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Sortir des trait\u00e9s Europ\u00e9ens","contribution_versions_bodyText":"Les trait\u00e9s europ\u00e9ens forcent les Etats \u00e0 se soumettre \u00e0 des directives europ\u00e9ennes d'\u00e9conomie n\u00e9o-lib\u00e9rale et fait perdre beaucoup d'ind\u00e9pendance aux Etats.La France est un Etat suffisamment important \u00e9conomiquement dans l'UE pour faire bouger les trait\u00e9s.","contributions_votesCount":1147.0,"contributions_votesCountOk":905.0,"contributions_votesCountMitige":50.0,"contributions_votesCountNok":192.0,"contributions_argumentsCountFor":36.0,"contributions_argumentsCountAgainst":22.0},{"contributions_id":"a3e83525-24a4-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Sortir de l'OTAN","contribution_versions_bodyText":"L'OTAN est une organisation guerri\u00e8re, la France doit sortir de cette union qui ne correspond pas aux souhaits de paix mondiale de la majorit\u00e9 des citoyens fran\u00e7ais","contributions_votesCount":1333.0,"contributions_votesCountOk":1108.0,"contributions_votesCountMitige":56.0,"contributions_votesCountNok":169.0,"contributions_argumentsCountFor":76.0,"contributions_argumentsCountAgainst":23.0},{"contributions_id":"fe076529-24a3-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Sortie de l\u2019Europe","contribution_versions_bodyText":"Sortie de l\u2019Europe, un r\u00e9f\u00e9rendum s\u2019impose pour r\u00e9tablir le \u00ab\u00a0NON\u00a0\u00bb \u00e0 l\u2019UE qui avait \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 en 2005sans compter tous les trait\u00e9s europ\u00e9ens dont nous sommes les esclaves depuis des d\u00e9cennies.je suis de 1978, et j\u2019ai pas demand\u00e9 la loi 1973, j\u2019ai pas demand\u00e9 le trait\u00e9 de Maastricht, L\u2019Europe etc...Et aujourd\u2019hui il faut nous retirer de cette Union europ\u00e9enne. Reprendre notre France et notre monnaie.prendre exemple sur l\u2019Islande, ","contributions_votesCount":701.0,"contributions_votesCountOk":371.0,"contributions_votesCountMitige":32.0,"contributions_votesCountNok":298.0,"contributions_argumentsCountFor":16.0,"contributions_argumentsCountAgainst":27.0}]