[{"topic_id":4,"contributions_id":"796c70f2-2663-11e9-b3c2-0242ac110002","contribution_versions_title":"Supprimer le lien entre les procureurs et le ministre de la justice.","contribution_versions_bodyText":"Confier au Conseil sup\u00e9rieur de la magistrature le pouvoir de proposer la nomination des procureurs de la R\u00e9publique, des procureurs g\u00e9n\u00e9raux et des membres du parquet g\u00e9n\u00e9ral de la Cour de cassation","contributions_votesCount":56.0,"contributions_votesCountOk":55.0,"contributions_votesCountMitige":1.0,"contributions_votesCountNok":0.0,"contributions_argumentsCountFor":1.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"topic_id":4,"contributions_id":"0e4165d0-2614-11e9-b3c2-0242ac110002","contribution_versions_title":"Interdiction du salafisme.","contribution_versions_bodyText":"Le nazisme, ses symboles et sa propagande sont interdits.Le salafisme est un fascisme aussi dangereux mais omnipr\u00e9sent et tol\u00e9r\u00e9.","contributions_votesCount":74.0,"contributions_votesCountOk":69.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":5.0,"contributions_argumentsCountFor":3.0,"contributions_argumentsCountAgainst":2.0},{"topic_id":4,"contributions_id":"62baf8f5-25fd-11e9-b3c2-0242ac110002","contribution_versions_title":"Les procureurs de la r\u00e9publique ne doivent pas d\u00e9pendre du pouvoir ex\u00e9cutif.","contribution_versions_bodyText":"Les procureurs de la r\u00e9publiques ne doivent pas d\u00e9pendre du minist\u00e8re de la justice. Il ne doivent pas \u00eatre nomm\u00e9s par le gouvernement.","contributions_votesCount":56.0,"contributions_votesCountOk":55.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":1.0,"contributions_argumentsCountFor":4.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"topic_id":4,"contributions_id":"e829561f-256f-11e9-a71a-0242ac110003","contribution_versions_title":"Interdire les visages masqu\u00e9s pour les forces de l'ordre lors des manifestations","contribution_versions_bodyText":"Afin d'\u00e9viter toute d\u00e9rive r\u00e9pressive des forces de l'ordre et d'accro\u00eetre leur sentiment d'impunit\u00e9, l'identification des agents des forces de l'ordre lors d'actes r\u00e9pr\u00e9hensibles tels qu'un emploi abusif et inappropri\u00e9 des armes de r\u00e9pression (LBD, grenades de d\u00e9sencerclement, etc) doit pouvoir \u00eatre faite en toute transparence et sans ambigu\u00eft\u00e9.Il est inconcevable d'exiger des manifestants qu'ils soient \u00e0 visages d\u00e9couverts (sans pouvoir se prot\u00e9ger des gaz par exemple \u00e0 leur encontre alors qu'aucune menace est av\u00e9r\u00e9e) alors que les forces de l'ordre interviennent elles-m\u00eames g\u00e9n\u00e9ralement masqu\u00e9es pour commettre les pires actions sur les manifestants (\u00e9borgnements, traumatismes, etc) sans risque d'\u00eatre identifi\u00e9es. C'est insupportable pour les citoyens que nous sommes. Si les forces de l'ordre agissaient dans le respect strict des r\u00e8gles du maintien de l'ordre, elles n'auraient aucune crainte \u00e0 avoir et devraient travailler \u00e0 visage d\u00e9couvert. Le masquage des forces de l'ordre indique clairement la volont\u00e9 du gouvernement d'autoriser les forces \u00e0 outrepasser leur droit en mati\u00e8re de maintien de la s\u00e9curit\u00e9. Ceci est inacceptable dans une vraie d\u00e9mocratie.","contributions_votesCount":101.0,"contributions_votesCountOk":78.0,"contributions_votesCountMitige":6.0,"contributions_votesCountNok":17.0,"contributions_argumentsCountFor":10.0,"contributions_argumentsCountAgainst":3.0},{"topic_id":4,"contributions_id":"5d9f2e45-2554-11e9-a71a-0242ac110003","contribution_versions_title":"Ne plus remettre en libert\u00e9 les violeurs et les tueurs et les terroristes","contribution_versions_bodyText":"La justice ne dois plus \u00eatre une parodie, les peines \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9s doivent \u00eatre r\u00e9ellement \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9, plus de remise de peine pour les violeurs les tueurs et les terroriste.","contributions_votesCount":188.0,"contributions_votesCountOk":148.0,"contributions_votesCountMitige":11.0,"contributions_votesCountNok":29.0,"contributions_argumentsCountFor":4.0,"contributions_argumentsCountAgainst":5.0},{"topic_id":4,"contributions_id":"d7681a7a-2580-11e9-a71a-0242ac110003","contribution_versions_title":"PROT\u00c9GER les LANCEURS D'ALERTE","contribution_versions_bodyText":"Les lanceurs d alerte doivent \u00eatre prot\u00e9g\u00e9s par des lois appropri\u00e9esIls pourrons \u00eatre r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s par l amende que l entreprise condamn\u00e9e devra lui verserLes autorit\u00e9s fran\u00e7aises devront  tout mettre en oeuvre pour lui garantir un reclassement professionnel et un changement de d identit\u00e9 si cela est n\u00e9cessaire \u00e0 sa s\u00e9curit\u00e9","contributions_votesCount":109.0,"contributions_votesCountOk":107.0,"contributions_votesCountMitige":2.0,"contributions_votesCountNok":0.0,"contributions_argumentsCountFor":3.0,"contributions_argumentsCountAgainst":2.0},{"topic_id":4,"contributions_id":"56df751a-256f-11e9-a71a-0242ac110003","contribution_versions_title":"Suppression de la loi sur le secret des affaires - Protection des lanceurs d'alerte","contribution_versions_bodyText":"Supprimer la loi sur le secret des affaires qui emp\u00eache les journalistes ind\u00e9pendants d'enqu\u00eater sur les multinationales (respect des droits humains et environnementaux, \u00e9vasion fiscale...)","contributions_votesCount":547.0,"contributions_votesCountOk":546.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":1.0,"contributions_argumentsCountFor":11.0,"contributions_argumentsCountAgainst":1.0},{"topic_id":4,"contributions_id":"da8d9092-254b-11e9-a71a-0242ac110003","contribution_versions_title":"Cr\u00e9ation du d\u00e9lit d'islamisme","contribution_versions_bodyText":"Toute propagande ou acte visant \u00e0 faire \u00e9chec aux lois de la R\u00e9publique au nom d'une religion sera sanctionn\u00e9e d'une peine de prison. La condamnation sera faite avec sursis lors de la premi\u00e8re infraction. A la seconde infraction, une peine de prison sera prononc\u00e9e mais assortie d'une d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9 et de l'expulsion imm\u00e9diate du territoire.","contributions_votesCount":279.0,"contributions_votesCountOk":157.0,"contributions_votesCountMitige":8.0,"contributions_votesCountNok":114.0,"contributions_argumentsCountFor":15.0,"contributions_argumentsCountAgainst":19.0},{"topic_id":4,"contributions_id":"77c694ca-2556-11e9-a71a-0242ac110003","contribution_versions_title":"Casier vierge obligatoire pour l'\u00e9ligibilit\u00e9 des d\u00e9put\u00e9s, des membres du gouvernements et institutions de la r\u00e9publique !","contribution_versions_bodyText":"Moralisation de la vie publiqueIl apparait normal aujourd'hui pour nos chers d\u00e9put\u00e9s, qu'une personne lambda ne puisse pas \u00eatre employ\u00e9 dans des postes dit \"sensible\" (informaticien au minist\u00e8re de la d\u00e9fense, etc...) si elle poss\u00e8de un casier judiciaire. Pourtant, une loi concernant l'obligation d'un casier vierge pour \u00eatre eligible a \u00e9t\u00e9 ent\u00e9rin\u00e9e maintes et maintes fois, conflit d'int\u00e9r\u00eat oblige.Acc\u00e8s restreint pour les casiers non viergesLes d\u00e9put\u00e9s refusent la condition de casier vierge pour \u00eatre eligible.Les d\u00e9put\u00e9s enterrent le casier judiciaire vierge.","contributions_votesCount":107.0,"contributions_votesCountOk":106.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":1.0,"contributions_argumentsCountFor":2.0,"contributions_argumentsCountAgainst":1.0},{"topic_id":4,"contributions_id":"8fbf2798-2558-11e9-a71a-0242ac110003","contribution_versions_title":"In\u00e9ligibilit\u00e9 pour les personnes condamn\u00e9es","contribution_versions_bodyText":"Une personne reconnue coupable de n\u2019importe quel fait ne dois pas pouvoir exercer au sein de l\u2019\u00e9tat ","contributions_votesCount":101.0,"contributions_votesCountOk":94.0,"contributions_votesCountMitige":4.0,"contributions_votesCountNok":3.0,"contributions_argumentsCountFor":4.0,"contributions_argumentsCountAgainst":3.0},{"topic_id":4,"contributions_id":"85069bf8-2728-11e9-be89-0242ac110003","contribution_versions_title":"Abrogation de l'article 49.3","contribution_versions_bodyText":"L'article 49.3 doit \u00eatre d\u00e9finitivement abrog\u00e9. Chaque lois, chaque propositions, doivent \u00eatre syst\u00e9matiquement d\u00e9battues et vot\u00e9s et non pass\u00e9s en force.","contributions_votesCount":55.0,"contributions_votesCountOk":49.0,"contributions_votesCountMitige":2.0,"contributions_votesCountNok":4.0,"contributions_argumentsCountFor":1.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"topic_id":4,"contributions_id":"e144690a-255a-11e9-a71a-0242ac110003","contribution_versions_title":"ARRET IMMEDIAT DE ARMES CONTRE LE PEUPLE","contribution_versions_bodyText":"Interdire les LBD et autres armes contre le peuple.C'est inadmissible. Dans quelle d\u00e9rive s'enfonce le gouvernement, va-t-on devenir une r\u00e9publique banani\u00e8re ?","contributions_votesCount":127.0,"contributions_votesCountOk":113.0,"contributions_votesCountMitige":1.0,"contributions_votesCountNok":13.0,"contributions_argumentsCountFor":3.0,"contributions_argumentsCountAgainst":5.0},{"topic_id":4,"contributions_id":"61d32a84-2571-11e9-a71a-0242ac110003","contribution_versions_title":"Interdire les visages masqu\u00e9s pour les forces de l'ordre lors des manifestations","contribution_versions_bodyText":"Afin d'\u00e9viter toute d\u00e9rive r\u00e9pressive des forces de l'ordre et d'accro\u00eetre leur sentiment d'impunit\u00e9,l'identification des agents des forces de l'ordre lors d'actes r\u00e9pr\u00e9hensibles tels qu'un emploi abusif etinappropri\u00e9 des armes de r\u00e9pression (LBD, grenades de d\u00e9sencerclement, etc) doit pouvoir \u00eatre faite entoute transparence et sans ambigu\u00eft\u00e9.Il est inconcevable d'exiger des manifestants qu'ils soient \u00e0 visages d\u00e9couverts (sans pouvoir se prot\u00e9gerdes gaz par exemple \u00e0 leur encontre alors qu'aucune menace est av\u00e9r\u00e9e) alors que les forces de l'ordreinterviennent elles-m\u00eames g\u00e9n\u00e9ralement masqu\u00e9es pour commettre les pires actions sur lesmanifestants (\u00e9borgnements, traumatismes, etc) sans risque d'\u00eatre identifi\u00e9es.C'est insupportable pour les citoyens que nous sommes.Si les forces de l'ordre agissaient dans le respect strict des r\u00e8gles du maintien de l'ordre, elles n'auraientaucune crainte \u00e0 avoir et devraient travailler \u00e0 visage d\u00e9couvert. Le masquage des forces de l'ordreindique clairement la volont\u00e9 du gouvernement d'autoriser les forces \u00e0 outrepasser leur droit en mati\u00e8rede maintien de la s\u00e9curit\u00e9. Ceci est inacceptable dans une vraie d\u00e9mocratie.","contributions_votesCount":163.0,"contributions_votesCountOk":125.0,"contributions_votesCountMitige":8.0,"contributions_votesCountNok":30.0,"contributions_argumentsCountFor":4.0,"contributions_argumentsCountAgainst":10.0},{"topic_id":4,"contributions_id":"c6fc692c-255c-11e9-a71a-0242ac110003","contribution_versions_title":"Ind\u00e9pendance des procureurs.","contribution_versions_bodyText":"Les procureurs de la R\u00e9publique sont soumis \u00e0 l'autorit\u00e9 des pouvoirs politiques et notamment du ministre de la justice. La France a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e \u00e0 diverses reprises par la cour europ\u00e9enne des droits de l'Homme pour non ind\u00e9pendance des procureurs. Il faut donc couper le cordon ombilical. Les procureurs doivent \u00eatre ind\u00e9pendants au m\u00eame titre que les juges d'instruction et d\u00e9pendre du conseil sup\u00e9rieur de la magistrature dont les d\u00e9cisions seraient obligatoirement suivies.","contributions_votesCount":51.0,"contributions_votesCountOk":50.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":1.0,"contributions_argumentsCountFor":5.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"topic_id":4,"contributions_id":"2e6802ff-255f-11e9-a71a-0242ac110003","contribution_versions_title":"Casier judiciaire vierge pour nos \u00e9lus \/ Ind\u00e9pendance de la justice","contribution_versions_bodyText":"La s\u00e9paration des pouvoirs l\u00e9gislatif, ex\u00e9cutif, judiciaire est un principe fondamental des d\u00e9mocraties repr\u00e9sentatives. A contrario, les r\u00e9gimes dictatoriaux recherchent une concentration des pouvoirs.A l'heure actuelle, les procureurs de la R\u00e9publique sont nomm\u00e9s par le garde des Sceaux apr\u00e8s avis non contraignant du Conseil sup\u00e9rieur de la magistrature et \u00e0 la suite d'un d\u00e9cret du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique.Pour faire simple, dans un tribunal il existe les magistrats du si\u00e8ge, les juges (ind\u00e9pendant face au pouvoir) et les magistrats du parquet, les procureurs (nomm\u00e9s\/mut\u00e9s si le besoin s'en fait sentir par la ministre de la justice) et qui ont pour fonction de requ\u00e9rir l\u2019application de la loi.Autant dire que si le ou la ministre de la justice \u00e9tait mouill\u00e9(e) dans une affaire par exemple, les procureurs auraient tout int\u00e9r\u00eat \u00e0 minimiser les faits, voir \u00e0 les faire disparaitre afin de conserver leur poste.De ce fait une partie du pouvoir judiciaire n'est pas ind\u00e9pendant ce qui est une atteinte grave pour notre \"d\u00e9mocratie\".C'est gr\u00e2ce \u00e0 cette subordination et \u00e0 se m\u00e9lange dangereux des pouvoirs que des hommes politiques corrompus restent impunis et\/ou en poste malgr\u00e9 de nombreuses condamnations.C'est gr\u00e2ce \u00e0 cette subordination que les lobbys manipulent ouvertement nos \u00e9lus.C'est gr\u00e2ce \u00e0 cette subordination que l'on assiste \u00e0 une justice \u00e0 deux vitesses; une ferme pour le peuple et une justice plus \"compr\u00e9hensive\" pour nos \u00e9lus.Nos \u00e9lus, ou devrais-je dire nos employ\u00e9s qui se doivent de nous rendre des comptes, sont prot\u00e9g\u00e9s par ce m\u00e9lange des pouvoirs depuis trop longtemps.Si le parquet devient ind\u00e9pendant (nomination des procureurs par le Conseil Sup\u00e9rieur de la magistrature) et que l'on rajoute l'obligation d'avoir un casier judiciaire vierge B2 pour nos \u00e9lus, ceux qui nous repr\u00e9sentent sans craintes aujourd'hui, auront peur de perdre leurs travail et leurs privil\u00e8ges demain.Comme le peuple, ils devront rendre des comptes. ","contributions_votesCount":112.0,"contributions_votesCountOk":111.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":1.0,"contributions_argumentsCountFor":3.0,"contributions_argumentsCountAgainst":3.0},{"topic_id":4,"contributions_id":"58b94af7-2568-11e9-a71a-0242ac110003","contribution_versions_title":"Prot\u00e9ger et Aider les Lanceurs d'Alertes en Am\u00e9liorant la Loi Sapin II de 2016","contribution_versions_bodyText":"Donner les moyens aux personnes de d\u00e9noncer des malversations, ou des d\u00e9lits (justifi\u00e9s bien sur)... de pouvoir d\u00e9noncer sans en subir les cons\u00e9quences qui sont li\u00e9es: perte d'emploi et de ressources financi\u00e8res, aucune aide judiciaire possible...Ex de personne: St\u00e9phanie Gibaud dans le cadre des informations fournies sur UBS.Ex: Rapha\u00ebl Halet sur les luxleaksEx: le chauffeur qui d\u00e9charg\u00e9 son camion de produits toxiques dans la natureAccueillir celle et ceux qui ont fait des r\u00e9v\u00e9lations internationales aussi: M. Assange, M. Snwoden, ...","contributions_votesCount":236.0,"contributions_votesCountOk":235.0,"contributions_votesCountMitige":1.0,"contributions_votesCountNok":0.0,"contributions_argumentsCountFor":2.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"topic_id":4,"contributions_id":"818ea528-2963-11e9-be89-0242ac110003","contribution_versions_title":"Interdire la correctionnalisation des viols","contribution_versions_bodyText":"Aujourd'hui, en France, 60% \u00e0 80% des viols sont jug\u00e9s comme des agressions sexuelles*. Ils sont jug\u00e9s au tribunal correctionnel et non en cour d'Assises. L'accus\u00e9 encourt 10 ans de prison maximum (et non 20 ans).C'est ce qu'on appelle la correctionnalisation des viols. Cela participe \u00e0 la d\u00e9qualification des violences et \u00e0 minimiser leur gravit\u00e9.Alors que 93 000 femmes sont victimes de viol chaque ann\u00e9e en France (chiffres ONDRP \/ INSEE), cette mesure garantirait une meilleure prise en compte des violences sexuelles par la justice. * Voir l'article de Sophie Boutboul : https:\/\/www.monde-diplomatique.fr\/2017\/11\/BOUTBOUL\/58085","contributions_votesCount":906.0,"contributions_votesCountOk":891.0,"contributions_votesCountMitige":10.0,"contributions_votesCountNok":5.0,"contributions_argumentsCountFor":22.0,"contributions_argumentsCountAgainst":3.0},{"topic_id":4,"contributions_id":"a5c9b014-2963-11e9-be89-0242ac110003","contribution_versions_title":"Formation obligatoire des forces de l'ordre aux violences sexuelles","contribution_versions_bodyText":"Aujourd'hui, 60% des femmes qui veulent porter plainte pour violences sexuelles sont d\u00e9courag\u00e9es ou emp\u00each\u00e9es par les forces de l'ordre. La loi l'interdit pourtant.La formation des forces de l'ordre doit \u00eatre obligatoire et syst\u00e9matique pour qu'ils accueillent dignement les victimes de violences sexuelles et prennent leurs plaintes.","contributions_votesCount":988.0,"contributions_votesCountOk":974.0,"contributions_votesCountMitige":10.0,"contributions_votesCountNok":4.0,"contributions_argumentsCountFor":28.0,"contributions_argumentsCountAgainst":2.0},{"topic_id":4,"contributions_id":"45293a68-2563-11e9-a71a-0242ac110003","contribution_versions_title":"droit de manifester","contribution_versions_bodyText":"supprimer les articles de lois touchant au droit de manifester et au droit de gr\u00e8ve(loi sarkosy sur le service minimum,obligation de d\u00e9clarer 48h \u00e0 l'avance,lois liberticides transposant l'\u00e9tat d'urgence en lois p\u00e9rennes et...loi en cours de vote \u00e0 l'assembl\u00e9e)","contributions_votesCount":205.0,"contributions_votesCountOk":193.0,"contributions_votesCountMitige":4.0,"contributions_votesCountNok":8.0,"contributions_argumentsCountFor":5.0,"contributions_argumentsCountAgainst":2.0},{"topic_id":4,"contributions_id":"a88c4e44-256c-11e9-a71a-0242ac110003","contribution_versions_title":"Abolir les lois limitant la libert\u00e9 d'expression","contribution_versions_bodyText":"Sous couvert de bonnes intentions, de plus en plus de lois limitant la libert\u00e9 d'expression ont \u00e9t\u00e9 vot\u00e9es. Des associations ont acquis une sorte de monopole de l'utilisation de ces lois, et ont de fait acquis un pouvoir de censure. Mieux vaut pouvoir s'exprimer verbalement, m\u00eame durement, dans la contradiction, que condamner p\u00e9nalement des gens pour leurs opinions.","contributions_votesCount":136.0,"contributions_votesCountOk":118.0,"contributions_votesCountMitige":9.0,"contributions_votesCountNok":9.0,"contributions_argumentsCountFor":5.0,"contributions_argumentsCountAgainst":9.0}]