[{"contributions_id":"fe076529-24a3-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Sortie de l\u2019Europe","contribution_versions_bodyText":"Sortie de l\u2019Europe, un r\u00e9f\u00e9rendum s\u2019impose pour r\u00e9tablir le \u00ab\u00a0NON\u00a0\u00bb \u00e0 l\u2019UE qui avait \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 en 2005sans compter tous les trait\u00e9s europ\u00e9ens dont nous sommes les esclaves depuis des d\u00e9cennies.je suis de 1978, et j\u2019ai pas demand\u00e9 la loi 1973, j\u2019ai pas demand\u00e9 le trait\u00e9 de Maastricht, L\u2019Europe etc...Et aujourd\u2019hui il faut nous retirer de cette Union europ\u00e9enne. Reprendre notre France et notre monnaie.prendre exemple sur l\u2019Islande, ","contributions_votesCount":701.0,"contributions_votesCountOk":371.0,"contributions_votesCountMitige":32.0,"contributions_votesCountNok":298.0,"contributions_argumentsCountFor":16.0,"contributions_argumentsCountAgainst":27.0},{"contributions_id":"19a4c2c2-24d3-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Annulation du Trait\u00e9 d'aix la chapelle","contribution_versions_bodyText":"R\u00e9f\u00e9rendum national pour ou contre ce trait\u00e9 n\u00e9goci\u00e9 en catimini par macron.","contributions_votesCount":603.0,"contributions_votesCountOk":490.0,"contributions_votesCountMitige":19.0,"contributions_votesCountNok":94.0,"contributions_argumentsCountFor":27.0,"contributions_argumentsCountAgainst":21.0},{"contributions_id":"e9df0dab-24be-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Sortir de l'Europe","contribution_versions_bodyText":"Je me suis int\u00e9ress\u00e9 au fonctionnement de l\u2019Europe et il est d\u00e9routant de constater que nous ne sommes pas en d\u00e9mocratie.Cinq organismes font fonctionner l\u2019Europe. Vous avez ;Le conseil Europ\u00e9enLe conseil de l\u2019union Europ\u00e9enneLa commission Europ\u00e9enneLe parlement Europ\u00e9enEt enfin, la cours de justice Europ\u00e9enneTous ces organismes sont pay\u00e9 par nos soins bien entendu, et en se penchant sur les articles du TFUE (Trait\u00e9 du Fonctionnement de l\u2019Union Europ\u00e9enne) les tr\u00e8s int\u00e9ressants articles 120 et 121 du trait\u00e9, nous expliquent clairement comment tout ceci fonctionne ;\u201cLes grandes orientations des politiques \u00e9conomiques ne sont plus d\u00e9cid\u00e9 par nos repr\u00e9sentants\u201dC\u2019est tr\u00e8s clair! Nous \u00e9lisons tous les 5 ans un pr\u00e9sident pour un programme sur lequel il n\u2019a aucun pouvoir ni contr\u00f4le, puisque les grandes d\u00e9cisions sont prises et impos\u00e9es, par la commission Europ\u00e9enne.Alors pourquoi ce simulacre et ce d\u00e9nie de d\u00e9mocratie ?L\u2019article 9 du TFUE stipule aussi que le parlement n\u2019a pas l\u2019initiative des lois.C\u2019est en fait la commission qui d\u00e9cide\u2026 Mais au fait, on a vot\u00e9 pour ces gens l\u00e0 ? Non, nous n\u2019avons vot\u00e9 que pour des d\u00e9put\u00e9s pour le parlement qui ne servent \u2026 \u00e0 rien, juste \u00e0 valider les lois venu d\u2019en haut, comme notre assembl\u00e9e nationale finalement, qui n\u2019est autre qu\u2019une chambre d\u2019enregistrement. Si nous souhaitons changer les choses, il faudra bien y venir malheureusement","contributions_votesCount":506.0,"contributions_votesCountOk":315.0,"contributions_votesCountMitige":21.0,"contributions_votesCountNok":170.0,"contributions_argumentsCountFor":17.0,"contributions_argumentsCountAgainst":25.0},{"contributions_id":"d89ddc95-24bf-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Pour une Europe f\u00e9d\u00e9rale","contribution_versions_bodyText":"Notre pays est la sixi\u00e8me ou septi\u00e8me \u00e9conomie du monde mais je ne vois pas comment la France seule, sans ressource \u00e9nerg\u00e9tique, avec peu de mati\u00e8res premi\u00e8res, r\u00e9sistera dans l'avenir aux grands pays que sont les Etats Unis et la Chine auxquels s'ajouteront bient\u00f4t le Br\u00e9sil, l'Inde, la Russie, voire l'Afrique du sud.Seule une Europe f\u00e9d\u00e9rale regroupant les pays d'Europe occidentale de civilisation voisine permettra de cr\u00e9er un ensemble d\u00e9mocratique, riche et pr\u00e9servant notre ind\u00e9pendance et notre civilisation.Cela veut dire: monnaie unique, parlement disposant de vrais pouvoirs,gouvernement et budget europ\u00e9en, arm\u00e9e europ\u00e9enne.","contributions_votesCount":607.0,"contributions_votesCountOk":271.0,"contributions_votesCountMitige":64.0,"contributions_votesCountNok":272.0,"contributions_argumentsCountFor":26.0,"contributions_argumentsCountAgainst":35.0},{"contributions_id":"0bcdc559-2471-11e9-a81a-0242ac110003","contribution_versions_title":"Frexit","contribution_versions_bodyText":"Sortir de l'Europe, pour retrouver notre souverainnet\u00e9. Les mondialistes veulent installer le nouvel Ordre mondial. La destruction des nations.","contributions_votesCount":1088.0,"contributions_votesCountOk":620.0,"contributions_votesCountMitige":42.0,"contributions_votesCountNok":426.0,"contributions_argumentsCountFor":37.0,"contributions_argumentsCountAgainst":42.0},{"contributions_id":"732801bf-24b5-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"SORTIR DE L'UE","contribution_versions_bodyText":"Grand d\u00e9bat en perspective, \u00e0 part le fait de pouvoir circuler plus facilement.Sinon, quand dans les propositions on entend: une baisse de la TVA, la France ne peut m\u00eame pas d\u00e9cider seule et doit passer par Bruxelles.Il faut retrouver une ind\u00e9pendance nationale qui veuille dire quelque chose, pouvoir battre sa monnaie.La monnaie commune n'a que le nom, mais 1\u20ac en France, n'a pas la m\u00eame valeur d'achat au Portugal ou en Gr\u00e8ce par exemple.Pas la peine d'aller voter pour ces \u00e9lections, ce n'est surtout pas Bruxelles qui va r\u00e9soudre nos probl\u00e8mes.","contributions_votesCount":617.0,"contributions_votesCountOk":343.0,"contributions_votesCountMitige":19.0,"contributions_votesCountNok":255.0,"contributions_argumentsCountFor":20.0,"contributions_argumentsCountAgainst":33.0},{"contributions_id":"78470558-24b9-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"immigration","contribution_versions_bodyText":"quota droit du sol \u00e0 enlever","contributions_votesCount":1140.0,"contributions_votesCountOk":550.0,"contributions_votesCountMitige":72.0,"contributions_votesCountNok":518.0,"contributions_argumentsCountFor":60.0,"contributions_argumentsCountAgainst":62.0},{"contributions_id":"cb419b5b-24b9-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"frexit","contribution_versions_bodyText":"sortir de l'union europ\u00e9enne, de l'euro pour retrouver notre souverainet\u00e9 nationale et ainsi notre politique \u00e9conomique et sociale, notre d\u00e9mocratie","contributions_votesCount":484.0,"contributions_votesCountOk":292.0,"contributions_votesCountMitige":15.0,"contributions_votesCountNok":177.0,"contributions_argumentsCountFor":13.0,"contributions_argumentsCountAgainst":18.0},{"contributions_id":"3bdad6fe-248a-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"suppression du pacte de Marrakesch","contribution_versions_bodyText":"Suppression du pacte de Marrakesch, macron n'\u00e9tait pas \u00e9ligible pour signer ce pacte, il aurait du, au regard de la Consitution, faire un r\u00e9f\u00e9rundum aupr\u00e8s des fran\u00e7ais, pour savoir s'ils \u00e9taient d'accord.","contributions_votesCount":1042.0,"contributions_votesCountOk":689.0,"contributions_votesCountMitige":41.0,"contributions_votesCountNok":312.0,"contributions_argumentsCountFor":49.0,"contributions_argumentsCountAgainst":35.0},{"contributions_id":"5f6b05fc-24a3-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"ANNULATION DE LA CONSTITUTION EUROPEENNE","contribution_versions_bodyText":"En 2005, le peuple fran\u00e7ais appel\u00e9 \u00e0 se prononcer sur la constitution europ\u00e9enne a vot\u00e9 \u00e0 plus de 54% sur le Non. Au m\u00e9pris de la d\u00e9mocratie, les gouvernements n\u2019ont pas respect\u00e9 le choix des fran\u00e7ais qui entra\u00eenais la non application du nouveau trait\u00e9.En cons\u00e9quence, ce trait\u00e9 est ill\u00e9gale, il doit donc \u00eatre annul\u00e9.","contributions_votesCount":607.0,"contributions_votesCountOk":510.0,"contributions_votesCountMitige":24.0,"contributions_votesCountNok":73.0,"contributions_argumentsCountFor":23.0,"contributions_argumentsCountAgainst":14.0},{"contributions_id":"558385cc-24a4-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Sortir des trait\u00e9s Europ\u00e9ens","contribution_versions_bodyText":"Les trait\u00e9s europ\u00e9ens forcent les Etats \u00e0 se soumettre \u00e0 des directives europ\u00e9ennes d'\u00e9conomie n\u00e9o-lib\u00e9rale et fait perdre beaucoup d'ind\u00e9pendance aux Etats.La France est un Etat suffisamment important \u00e9conomiquement dans l'UE pour faire bouger les trait\u00e9s.","contributions_votesCount":1147.0,"contributions_votesCountOk":905.0,"contributions_votesCountMitige":50.0,"contributions_votesCountNok":192.0,"contributions_argumentsCountFor":36.0,"contributions_argumentsCountAgainst":22.0},{"contributions_id":"5ef7be58-2476-11e9-a81a-0242ac110003","contribution_versions_title":"la DETTE n'existe pas !!","contribution_versions_bodyText":"La soi disant DETTE qui fait peur au citoyen, n'est qu'une monnaie fiduciaire (qui ne corresponds \u00e0 aucune r\u00e9alit\u00e9 \u00e9conomique) qui a commenc\u00e9 en 1973 en obligeant les \u00e9tats \u00e0 recourir aux banques priv\u00e9es pour se financer au lieu de le faire aupr\u00e8s des banques d'\u00e9tat.tous les pays sont prisonniers de cette escroquerie \u00e0 la madoff qui consiste \u00e0 rembourser les int\u00e9r\u00eats avec des emprunts contact\u00e9s \u00e0 d'autres. la Gr\u00e8ce a r\u00e9duit ses d\u00e9ficits, a licenci\u00e9 ses fonctionnaires, baiss\u00e9 les salaires, revendu son patrimoine national, et en  8 ans n'a pas pu r\u00e9sorber sa dette. la France ne fera pas mieux !!","contributions_votesCount":1038.0,"contributions_votesCountOk":878.0,"contributions_votesCountMitige":32.0,"contributions_votesCountNok":128.0,"contributions_argumentsCountFor":79.0,"contributions_argumentsCountAgainst":46.0},{"contributions_id":"de32049a-24b4-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Sans FREXIT, toutes nos revendications sont vou\u00e9es \u00e0 l'\u00e9chec !","contribution_versions_bodyText":"La France, membre de l'Union Europ\u00e9enne, est donc soumise \u00e0 tous ses trait\u00e9s.L\u2019appartenance \u00e0 l'UE est le probl\u00e8me N\u00b01 de tous nos probl\u00e8mes majeurs. C'est le point bloquant de l'aboutissement de nos revendications, comme le RIC par exemple...Donc l'\u00e9tape N\u00b01 est de sortir de l'UE pour am\u00e9liorer le quotidien des citoyens Fran\u00e7ais et retrouver une vrai d\u00e9mocratie.","contributions_votesCount":593.0,"contributions_votesCountOk":389.0,"contributions_votesCountMitige":18.0,"contributions_votesCountNok":186.0,"contributions_argumentsCountFor":17.0,"contributions_argumentsCountAgainst":29.0},{"contributions_id":"4f2fe8f2-249b-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Plus d'Europe mais autrement","contribution_versions_bodyText":"L'Europe est importante pour notre avenir. Seul nous ne p\u00e8serons pas dans la monde face aux grandes nations, face \u00e0 la concurrence, face au lib\u00e9ralisme.Mais il faut une autre Europe. Il faut une Europe qui soit proche des citoyens, comprises par eux et qui implique un sentiment d'appartenance.D'abord  sur le plan de la gouvernance. Les dirigeants de l'Europe doivent \u00eatre \u00e9lus par les peuples qui la compose et non plus choisi sur la base de compromis qui vise \u00e0 choisir le dirigeant qui sera inoffensif et ne g\u00e9nera personne.Deuxi\u00e8mement r\u00e9duire le nombre de pays dans l'Europe \u00e0 ceux qui veulent r\u00e9ellement construire quelque chose ensemble et non pas simplement \u00eatre l\u00e0 pour les subventionsEnsuite clarifier les domaines de comp\u00e9tence de l'Europe et r\u00e9duire la redondance avec celle des \u00e9tats. En clair lorsqu'un comp\u00e9tence est prise en charge par l'Europe alors les \u00e9tats n'y interviennent plus.Avoir une vision commune au sein de l'Europe de la fiscalit\u00e9 (pas de concurrence fiscale entre les \u00e9tats), du droits des travailleurs, du droit de l'\u00e9cologie (il n'est pas normal que des produits soient interdits dans un pays car jug\u00e9s dangereux et ne le soient pas dans d'autres ...)","contributions_votesCount":1206.0,"contributions_votesCountOk":847.0,"contributions_votesCountMitige":98.0,"contributions_votesCountNok":261.0,"contributions_argumentsCountFor":62.0,"contributions_argumentsCountAgainst":72.0},{"contributions_id":"6ed87ec4-2470-11e9-a81a-0242ac110003","contribution_versions_title":"FREXIT pour recouvrer notre cr\u00e9ation mon\u00e9taire et annuler la dette publique","contribution_versions_bodyText":"1) Sensibiliser et expliquer \u00e0 la population:comment l'on justifie une dette publique apr\u00e8s une faillite frauduleuse des banques pour faire dispara\u00eetre les acquis sociaux par plans d'aust\u00e9rit\u00e9 et qu'ensuite l'on pense relever le pays par comp\u00e9titivit\u00e9, arr\u00eat de l'ISF etc...2) Proposer le FREXIT \u00e0 la population (d\u00e9bats, ass.citoyennes, etc...)3) Si un grand nombre le souhaite, demander le referendum de la sortie ou non de la France de l'U.E","contributions_votesCount":2595.0,"contributions_votesCountOk":1657.0,"contributions_votesCountMitige":137.0,"contributions_votesCountNok":801.0,"contributions_argumentsCountFor":293.0,"contributions_argumentsCountAgainst":174.0},{"contributions_id":"08b843ea-2470-11e9-a81a-0242ac110003","contribution_versions_title":"SORTIE DE L'EUROPE","contribution_versions_bodyText":"Plus je me documente et plus je vois le pouvoir de notre gouvernement (quel qu'il soit) diminu\u00e9, nous portons aujourd'hui des propositions de r\u00e9forme qui semblent ne plus d\u00e9pendre de notre seul pays notamment au niveau fiscal : baisse de la TVA, endettement, taxes sur nos entreprises.... Comment redonner alors priorit\u00e9 aux citoyens fran\u00e7ais alors que l'int\u00e9r\u00eat ne cesse d'aller dans le sens de la \"masse\" ? Notre gouvernement a-t-il en r\u00e9alit\u00e9 encore la possibilit\u00e9 de r\u00e9former dans l'int\u00e9r\u00eat des fran\u00e7ais ? Je pense que non... La \"politique de fond\" qui a men\u00e9 \u00e0 tant de souffrance dans les h\u00f4pitaux, aupr\u00e8s de nos force de l'ordre, chez nos agriculteurs, dans l'\u00e9ducation de nos enfants et aupr\u00e8s de la majorit\u00e9 des citoyens fran\u00e7ais doit cesser. C'est la raison pour laquelle je souhaiterais que le r\u00e9f\u00e9rendum vot\u00e9 en 2005 soit respect\u00e9 ! ","contributions_votesCount":1929.0,"contributions_votesCountOk":1169.0,"contributions_votesCountMitige":88.0,"contributions_votesCountNok":672.0,"contributions_argumentsCountFor":93.0,"contributions_argumentsCountAgainst":81.0},{"contributions_id":"a3e83525-24a4-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Sortir de l'OTAN","contribution_versions_bodyText":"L'OTAN est une organisation guerri\u00e8re, la France doit sortir de cette union qui ne correspond pas aux souhaits de paix mondiale de la majorit\u00e9 des citoyens fran\u00e7ais","contributions_votesCount":1333.0,"contributions_votesCountOk":1108.0,"contributions_votesCountMitige":56.0,"contributions_votesCountNok":169.0,"contributions_argumentsCountFor":76.0,"contributions_argumentsCountAgainst":23.0},{"contributions_id":"735355fd-246e-11e9-a81a-0242ac110003","contribution_versions_title":"une constitution europeenne r\u00e9ellement d\u00e9mocratique","contribution_versions_bodyText":"Les peuples europeens doivent reprendre en main les commandes de leur destin\u00e9e commune en mettant en place une constitution europeenne vraiment d\u00e9mocratique o\u00f9 les pouvoirs de d\u00e9cision n'appartiennent pas \u00e0 une technostructure mais aux peuples eux m\u00eames \u00e0 travers une r\u00e9elle repr\u00e9sentation et\/ou par voie directe d'expression.","contributions_votesCount":266.0,"contributions_votesCountOk":226.0,"contributions_votesCountMitige":17.0,"contributions_votesCountNok":23.0,"contributions_argumentsCountFor":8.0,"contributions_argumentsCountAgainst":12.0},{"contributions_id":"16bd291f-24d0-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"- Obligation pour le Pr\u00e9sident de demander un vote de l\u2019Assembl\u00e9e Nationale \u00e0 chaque intervention militaire de la France","contribution_versions_bodyText":"Obligation pour le Pr\u00e9sident de demander un vote de l\u2019Assembl\u00e9e Nationale \u00e0 chaque intervention militaire de la France","contributions_votesCount":877.0,"contributions_votesCountOk":791.0,"contributions_votesCountMitige":32.0,"contributions_votesCountNok":54.0,"contributions_argumentsCountFor":37.0,"contributions_argumentsCountAgainst":26.0},{"contributions_id":"83ea49e0-24dc-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Abrogation de la loi 73 qui emp\u00eache la france d'emprunter \u00e0 la banque de france \u00e0 taux z\u00e9ro!","contribution_versions_bodyText":"La dette publique, \"au sens de Maastricht\" estim\u00e9e par l'Insee, s'\u00e9levait \u00e0 2299,8 milliards d'euros \u00e0 la fin du deuxi\u00e8me trimestre 2018, soit 99% du PIB, contre 55,8% \u00e0 la fin de 1995 et 66,8% \u00e0 la veille de la crise de 2008 ( chiffres de Wikipedia). Les chiffres parlent d'eux m\u00eames, J'ai l'impression que l'on va jamais s'en sortir...c'est exponentiel, plus le temps passe et plus la dette augmente, que faire? Savez vous que nos imp\u00f4ts ne servent qu'\u00e0 payer les int\u00e9r\u00eats exorbitants des banques priv\u00e9es? c'est sans fin","contributions_votesCount":766.0,"contributions_votesCountOk":722.0,"contributions_votesCountMitige":15.0,"contributions_votesCountNok":29.0,"contributions_argumentsCountFor":22.0,"contributions_argumentsCountAgainst":15.0}]