[{"topic_id":8,"contributions_id":"818775f1-2af1-11e9-988a-fa163e5b3bfd","contribution_versions_title":"AUTOROUTES: D\u00e9noncer les contrats de concession des autoroutes","contribution_versions_bodyText":"\u00d8\u00a0D\u00e9noncer les contrats\u00a0: L'article 38 des contrats de concession pr\u00e9voit qu'\u00e0 partir de 2012 l'Etat peut les r\u00e9silier par anticipation. Pour ce faire, il faut agir avant le 1er janvier de chaque ann\u00e9e, avec un pr\u00e9avis d'un an. Autrement dit pour une r\u00e9siliation effective au 01\/01\/2021, il conviendrait de d\u00e9noncer ces contrats avant le 01\/01\/2020.\u00d8\u00a0Geler la hausse des tarifs de p\u00e9ages jusqu\u2019\u00e0 date de r\u00e9siliation effective de ces contrats.","contributions_votesCount":590.0,"contributions_votesCountOk":585.0,"contributions_votesCountMitige":2.0,"contributions_votesCountNok":3.0,"contributions_argumentsCountFor":25.0,"contributions_argumentsCountAgainst":3.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"4da0ef69-2b01-11e9-988a-fa163e5b3bfd","contribution_versions_title":"R\u00e9server la vente des fruits, l\u00e9gumes, viandes et fruits de la p\u00eache uniquement aux producteurs, march\u00e9s et commerces de proximit\u00e9s","contribution_versions_bodyText":"R\u00e9server la vente des fruits, l\u00e9gumes, viandes et fruits de la p\u00eache produits en France hexagonale uniquement aux producteurs, march\u00e9s et commerces de proximit\u00e9Les hyper et supermarch\u00e9s ne pourraient vendre des produits du m\u00eame type que s'ils n'existent pas sur le Territoire (ex: Fruit de la passion, fruit du dragon)=> Hyper et Super : vente de produits qu'on ne peut pas produire sur le march\u00e9 fran\u00e7ais=> Exclusivit\u00e9 vente de ces produits locaux donn\u00e9e aux producteurs, march\u00e9s et commerces de proximit\u00e9","contributions_votesCount":404.0,"contributions_votesCountOk":345.0,"contributions_votesCountMitige":43.0,"contributions_votesCountNok":16.0,"contributions_argumentsCountFor":38.0,"contributions_argumentsCountAgainst":18.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"4782ae64-272f-11e9-be89-0242ac110003","contribution_versions_title":"interdiction usines a veaux , vaches, poulets , porcs","contribution_versions_bodyText":"interdire ces horribles elevages ou des milliers d'animaux s'entassent, sans voir le jour, sans voir l'herbe, sont engraisses pour y mourir ; c'est monstrueux !!!!!!!! ","contributions_votesCount":82.0,"contributions_votesCountOk":80.0,"contributions_votesCountMitige":1.0,"contributions_votesCountNok":1.0,"contributions_argumentsCountFor":6.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"66072045-2727-11e9-be89-0242ac110003","contribution_versions_title":"Compteurs LINKY","contribution_versions_bodyText":"Ne pas nous obliger \u00e0 accepter ce changement de compteur :-1\u00b0) ce ne sera pas en notre faveur p\u00e9cuniairement-2\u00b0) nos anciens compteurs sont tr\u00e8s fiables et ont fait leur preuve-3\u00b0) encore une autre pollution et des frais  pour les recycler-4\u00b0) dans le doute de leurs effets, abstenons-nous.","contributions_votesCount":91.0,"contributions_votesCountOk":78.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":13.0,"contributions_argumentsCountFor":9.0,"contributions_argumentsCountAgainst":1.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"529cd075-2610-11e9-b3c2-0242ac110002","contribution_versions_title":"Interdire la chasse \u00e0 la glu;","contribution_versions_bodyText":"Acte ignoble de cruaut\u00e9 et de torture, agonie lente  des oiseaux pi\u00e9g\u00e9s .Destruction d'esp\u00e8ces menac\u00e9es de disparition \u00e0 tr\u00e8s court terme.","contributions_votesCount":78.0,"contributions_votesCountOk":78.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":0.0,"contributions_argumentsCountFor":3.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"56d08fc1-26e7-11e9-b3c2-0242ac110002","contribution_versions_title":"Stopper l'\u00e9levage intensif","contribution_versions_bodyText":"Respecter toute la cha\u00eene allant de l'\u00e9levage \u00e0 l'abattage. Personne n'a envie de manger de la viande bourr\u00e9e d'antibiotiques, pesticides, hormones, additifs... Subventionner et aider les petits agriculteurs et p\u00e9naliser les grosses structures style ferme des mille vaches.","contributions_votesCount":79.0,"contributions_votesCountOk":76.0,"contributions_votesCountMitige":1.0,"contributions_votesCountNok":2.0,"contributions_argumentsCountFor":2.0,"contributions_argumentsCountAgainst":2.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"0f414040-260a-11e9-b3c2-0242ac110002","contribution_versions_title":"Interdire la torture des animaux (corrida , gavage, cirque )","contribution_versions_bodyText":"Interdire le gavage des oies comme dans la plupart des pays europ\u00e9ensInterdire les corridasVid\u00e9os de surveillance dans les abattoirsObligation d'avoir un acc\u00e8s au plein air pour les animaux en \u00e9levage et limiter leur nombre","contributions_votesCount":72.0,"contributions_votesCountOk":66.0,"contributions_votesCountMitige":1.0,"contributions_votesCountNok":5.0,"contributions_argumentsCountFor":2.0,"contributions_argumentsCountAgainst":1.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"f5f13c7a-2615-11e9-b3c2-0242ac110002","contribution_versions_title":"Renationalisation des autoroutes","contribution_versions_bodyText":"R\u00e9cup\u00e9rer notre bien commun, les autoroutes : les Fran\u00e7ais les ont pay\u00e9s et entretenus pendant des d\u00e9cennies. Ils rapportaient de l\u2019argent \u00e0 l\u2019Etat et n\u2019avaient donc aucune bonne raison d\u2019\u00eatre privatis\u00e9s.","contributions_votesCount":67.0,"contributions_votesCountOk":63.0,"contributions_votesCountMitige":1.0,"contributions_votesCountNok":3.0,"contributions_argumentsCountFor":4.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"f1b58e73-277c-11e9-be89-0242ac110003","contribution_versions_title":"Suspendre la construction de nouvelles zones commerciales en p\u00e9riph\u00e9rie des villes","contribution_versions_bodyText":"Suspendre la construction de nouvelles zones commerciales en p\u00e9riph\u00e9rie des villes, qui contribuent \u00e0 la disparition des petits commerces et \u00e0 la d\u00e9sertification des centres-villes.","contributions_votesCount":58.0,"contributions_votesCountOk":58.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":0.0,"contributions_argumentsCountFor":3.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"71899f31-26ee-11e9-b3c2-0242ac110002","contribution_versions_title":"Stop au massacre des renards et exigeons son reclassement en esp\u00e8ce utile","contribution_versions_bodyText":"La v\u00e9nerie sous terre, pratique cruelle et barbare, infligeant d'atroces souffrances aux animaux en raison des pinces mutilantes utilis\u00e9es pour les extirper de leur refuge ainsi que la chasse \u00e0 courre ont \u00e9t\u00e9 abolies en Angleterre sous la pression de l'opinion publique. Soyons dignes de notre degr\u00e9 de civilisation!","contributions_votesCount":58.0,"contributions_votesCountOk":56.0,"contributions_votesCountMitige":1.0,"contributions_votesCountNok":1.0,"contributions_argumentsCountFor":1.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"aa6bbee8-27be-11e9-be89-0242ac110003","contribution_versions_title":"demander aux enseignes d'\u00e9teindre leur lumi\u00e8re la nuit","contribution_versions_bodyText":"Ma proposition est simple et concise. Je me demande si les villes, villages, les routes, les enseignes, les immeubles de bureaux... ne pourraient pas \u00e9teindre leur lumi\u00e8re la nuit. Apr\u00e8s tout, qui en a besoin ? ","contributions_votesCount":55.0,"contributions_votesCountOk":55.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":0.0,"contributions_argumentsCountFor":5.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"7f45e4c1-2739-11e9-be89-0242ac110003","contribution_versions_title":"arr\u00eater de faire la part belle aux chasseurs","contribution_versions_bodyText":"Arr\u00eater de faire la part belle aux loisirs des chasseurs (1,8% de la population) et prot\u00e9ger les promeneurs et sportifs qui n'osent m\u00eame plus aborder les for\u00eats (comme ce VTTiste abattu le 13 octobre 2018 \u00e0 Montriond, haute-savoie alors que la visibilit\u00e9 \u00e9tait totale). Que fait le gouvernement pour prot\u00e9ger la population ? Durcir les r\u00e8gles, limiter les territoires de chasse ? Non, pour gagner quelques voix aupr\u00e8s des lobbies de la chasse, division par deux du montant du permis de chasse et autorisation de l'utilisation du silencieux : m\u00eame le week-end la simple promenade devient dangereuse. On est plus en s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 90 km\/h sur les routes qu'\u00e0 5 Km\/h dans les for\u00eats. Que fait le gouvernement pour prot\u00e9ger les 98,2% de la population restant ?\n","contributions_votesCount":60.0,"contributions_votesCountOk":55.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":5.0,"contributions_argumentsCountFor":7.0,"contributions_argumentsCountAgainst":1.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"229d746b-266b-11e9-b3c2-0242ac110002","contribution_versions_title":"mettre un terme \u00e0 l'\u00e9levage industriel","contribution_versions_bodyText":"Les \u00e9levages industriels du type : usines \u00e0 vaches, porcheries, hangars \u00e0 volailles etc...doivent dispara\u00eetre, dans les plus brefs d\u00e9lais, au profit d'exploitations \u00e0 taille \"humaine\", g\u00e9r\u00e9es dans le respect de l'animal et du consommateur. De nombreuses vid\u00e9os sur internet (G. Yourofsky, L214...) d\u00e9noncent les abus, des livres r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s sont \u00e9crits par des auteurs comme A. Caron, M. Ricard, A. Barrau etc...","contributions_votesCount":60.0,"contributions_votesCountOk":54.0,"contributions_votesCountMitige":4.0,"contributions_votesCountNok":2.0,"contributions_argumentsCountFor":2.0,"contributions_argumentsCountAgainst":2.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"97ed89ba-2740-11e9-be89-0242ac110003","contribution_versions_title":"Interdiction de broyer des poussins vivants","contribution_versions_bodyText":"On arr\u00eate \u00e7a","contributions_votesCount":54.0,"contributions_votesCountOk":53.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":1.0,"contributions_argumentsCountFor":2.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"d8cab5b5-2631-11e9-b3c2-0242ac110002","contribution_versions_title":"Le droit d'\u00e9changer les graines ou de vendre ses propre graines !!","contribution_versions_bodyText":"que les agriculteurs ne d\u00e9pendent pas des grosse firmes qui vendent des graines modifi\u00e9 ou st\u00e9rile !","contributions_votesCount":52.0,"contributions_votesCountOk":52.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":0.0,"contributions_argumentsCountFor":3.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"55257987-271b-11e9-be89-0242ac110003","contribution_versions_title":"arr\u00eat d\u00e9finitif de la corrida en France","contribution_versions_bodyText":"Que cette tradition NON FRAN\u00c7AISE soit d\u00e9finitivement abolit dans notre pays . C'est totalement inutile, violent, barbare et couteux pour les contribuables fran\u00e7ais .   ","contributions_votesCount":56.0,"contributions_votesCountOk":49.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":7.0,"contributions_argumentsCountFor":3.0,"contributions_argumentsCountAgainst":1.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"42bf5aaa-2624-11e9-b3c2-0242ac110002","contribution_versions_title":"Interdire les monopoles de Monsanto\/Bayer","contribution_versions_bodyText":"Restaurer la possibilit\u00e9 d'utiliser, de vendre ou de troquer ses propres semences sans \u00eatre hors la loi.Halte aux OGM plus cher que les semences naturelles !!","contributions_votesCount":49.0,"contributions_votesCountOk":49.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":0.0,"contributions_argumentsCountFor":1.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"ae13e388-2719-11e9-be89-0242ac110003","contribution_versions_title":"Interdiction de la chasse les week ends et jour f\u00e9ri\u00e9s","contribution_versions_bodyText":"Les familles ont besoin de pouvoir sortir librement dans la nature sans risquer de se faire \"canarder\".Trop d'accidents sans parler de l'irresponsabilit\u00e9 de certains chasseurs vis \u00e0 vis de la nature.Quel enfant a d\u00e9j\u00e0 pu voir un renard vivant ? Ou m\u00eame un li\u00e8vre, une perdrix ????La France devrait devenir une r\u00e9serve exemplaire.Et arr\u00eatons de parler de \"pr\u00e9l\u00e8vements\" , mot \u00e9dulcor\u00e9 pour ne pas dire tuerie de masse.","contributions_votesCount":51.0,"contributions_votesCountOk":47.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":4.0,"contributions_argumentsCountFor":3.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"ee6aa49e-2648-11e9-b3c2-0242ac110002","contribution_versions_title":"Mettre fin a l'obsolecence programm\u00e9e","contribution_versions_bodyText":"Ce n'est une nouvelle pour personne mais beaucoup de produit (smartphone, cafeti\u00e8re, t\u00e9l\u00e9vision, machine a laver, voiture, etc..) sont fabriqu\u00e9 pour avoir une dur\u00e9e de vie limit\u00e9 et sont souvent non r\u00e9parable.Je propose de sanctionn\u00e9 tout les fabriquant qui utilisent ce principe.","contributions_votesCount":47.0,"contributions_votesCountOk":46.0,"contributions_votesCountMitige":1.0,"contributions_votesCountNok":0.0,"contributions_argumentsCountFor":1.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"c683f878-2613-11e9-b3c2-0242ac110002","contribution_versions_title":"TVA SOCIALE ET ENVIRONNEMENTALE","contribution_versions_bodyText":"Pour rendre la TVA plus sociale et environnementale,je propose la constitution d'une commission d'experts scientifiques charg\u00e9e d'\u00e9valuer une notation des produits, biens ou services sur une base multifactorielle pour d\u00e9finir le taux de TVA qui doit \u00eatre appliqu\u00e9 : l'empreinte carbone, le degr\u00e9 de n\u00e9cessit\u00e9 dans la vie de tous les jours, le degr\u00e9 de respect de l'environnement dans le process de conception ou de production, l'impact sur la sant\u00e9, mais aussi la longueur de l'acheminement entre le lieu de production et le lieu de consommation... et j'en oublie certainement... ou il y en \u00e0 d\u00e9j\u00e0 trop... \u00e7a reste \u00e0 d\u00e9finir... le d\u00e9bat est fait pour \u00e7a...Si on prends pour exemple du jus de fruits en bouteille, l'\u00e9valuation de l'empreinte carbone de la fabrication d'une bouteille plastique pourra peut-\u00eatre jouer en faveur de la production de bouteilles en verre (ou pas!) et inciter le fabricant \u00e0 prendre les bonnes d\u00e9cisions pour \u00e9couler son produit... Le degr\u00e9 de n\u00e9cessit\u00e9 dans la vie de tous les jours va \u00eatre un excellent levier pour surtaxer les produits superflus... Le degr\u00e9 de respect de l'environnement dans le process de conception ou de production va encourager l'entreprise \u00e0 valoriser ses d\u00e9chets de production par exemple, ou investir dans l'\u00e9nergie renouvelable pour subvenir en partie \u00e0 ses besoins \u00e9nerg\u00e9tiques...L'impact sur la sant\u00e9 pourra \u00eatre le crit\u00e8re qui va impacter des soci\u00e9t\u00e9s peu scrupuleuses sur la composition des produits...Et pour la longueur de l'acheminement entre le lieu de production et le lieu de consommation, le produit import\u00e9 depuis l'autre bout de la plan\u00e8te sera surtax\u00e9, et il y aura une vrai diff\u00e9rence de taxe entre circuit court et circuit long, de fa\u00e7on \u00e0 reconsid\u00e9rer les productions locales et limiter les transports inutiles...Tout cela aussi pour r\u00e9\u00e9quilibrer les prix entre 2 produits de la m\u00eame cat\u00e9gorie mais dont le premier serait fabriqu\u00e9 en Chine par une multinationale aux process ultra standardis\u00e9s, sans recyclage, qui utilise des pesticides et des \u00e9nergies fossiles (aujourd'hui tr\u00e8s abordable) et dont le second serait fabriqu\u00e9 dans ton d\u00e9partement, artisanalement, sans transport puisque l'achat s'est effectu\u00e9 directement chez le producteur (aujourd'hui nettement moins abordable)... Apr\u00e8s \u00e9valuation et notation des produits en concurrence sur le march\u00e9, on pourrait alors imaginer un taux de TVA \u00e0 50 % par exemple pour le produit nocif pour nous et la plan\u00e8te et un taux tr\u00e8s bas proche de 0% pour le produit plus b\u00e9n\u00e9fique \u00e0 l'ensemble de la population. On pourrait m\u00eame imaginer que le produit local dans ce cas l\u00e0 se retrouverait alors plus abordable que le produit chinois... ce qui me laisse r\u00eaveur...","contributions_votesCount":49.0,"contributions_votesCountOk":45.0,"contributions_votesCountMitige":4.0,"contributions_votesCountNok":0.0,"contributions_argumentsCountFor":6.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0}]