[{"topic_id":8,"contributions_id":"0f414040-260a-11e9-b3c2-0242ac110002","contribution_versions_title":"Interdire la torture des animaux (corrida , gavage, cirque )","contribution_versions_bodyText":"Interdire le gavage des oies comme dans la plupart des pays europ\u00e9ensInterdire les corridasVid\u00e9os de surveillance dans les abattoirsObligation d'avoir un acc\u00e8s au plein air pour les animaux en \u00e9levage et limiter leur nombre","contributions_votesCount":72.0,"contributions_votesCountOk":66.0,"contributions_votesCountMitige":1.0,"contributions_votesCountNok":5.0,"contributions_argumentsCountFor":2.0,"contributions_argumentsCountAgainst":1.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"97ed89ba-2740-11e9-be89-0242ac110003","contribution_versions_title":"Interdiction de broyer des poussins vivants","contribution_versions_bodyText":"On arr\u00eate \u00e7a","contributions_votesCount":54.0,"contributions_votesCountOk":53.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":1.0,"contributions_argumentsCountFor":2.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"229d746b-266b-11e9-b3c2-0242ac110002","contribution_versions_title":"mettre un terme \u00e0 l'\u00e9levage industriel","contribution_versions_bodyText":"Les \u00e9levages industriels du type : usines \u00e0 vaches, porcheries, hangars \u00e0 volailles etc...doivent dispara\u00eetre, dans les plus brefs d\u00e9lais, au profit d'exploitations \u00e0 taille \"humaine\", g\u00e9r\u00e9es dans le respect de l'animal et du consommateur. De nombreuses vid\u00e9os sur internet (G. Yourofsky, L214...) d\u00e9noncent les abus, des livres r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s sont \u00e9crits par des auteurs comme A. Caron, M. Ricard, A. Barrau etc...","contributions_votesCount":60.0,"contributions_votesCountOk":54.0,"contributions_votesCountMitige":4.0,"contributions_votesCountNok":2.0,"contributions_argumentsCountFor":2.0,"contributions_argumentsCountAgainst":2.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"73bff859-26d5-11e9-b3c2-0242ac110002","contribution_versions_title":"Interdiction de la chasse.","contribution_versions_bodyText":"Aujourd'hui les animaux sauvages ne sont plus n\u00e9cessaire pour nous nourrir, nous avons assez d'\u00e9levages pour nourrir tout le monde (poissons compris). La faune sauvage diminue chaque ann\u00e9e, donc ne lui mettons pas une pression suppl\u00e9mentaire pour le plaisir de quelques uns qui font pression sur nos politiques. Trop d'accidents de chasse mortel toutes les ann\u00e9es , 13 en 2018 et jamais de prison ferme prononc\u00e9e contre ces chasseurs meurtriers. Il est temps de confi\u00e9 la r\u00e9gulation (si elle a lieu d'\u00eatre) \u00e0 l'ONF qui pourrait b\u00e9n\u00e9ficier des aides que les chasseurs re\u00e7oivent chaque ann\u00e9e. un exemple: https:\/\/www.politique-animaux.fr\/chasse\/3-000-000-\u20ac-d-aides-supplementaires-pour-les-chasseurs-de-region-auvergne-rhone-alpes-pour-20 ","contributions_votesCount":42.0,"contributions_votesCountOk":33.0,"contributions_votesCountMitige":3.0,"contributions_votesCountNok":6.0,"contributions_argumentsCountFor":6.0,"contributions_argumentsCountAgainst":2.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"71899f31-26ee-11e9-b3c2-0242ac110002","contribution_versions_title":"Stop au massacre des renards et exigeons son reclassement en esp\u00e8ce utile","contribution_versions_bodyText":"La v\u00e9nerie sous terre, pratique cruelle et barbare, infligeant d'atroces souffrances aux animaux en raison des pinces mutilantes utilis\u00e9es pour les extirper de leur refuge ainsi que la chasse \u00e0 courre ont \u00e9t\u00e9 abolies en Angleterre sous la pression de l'opinion publique. Soyons dignes de notre degr\u00e9 de civilisation!","contributions_votesCount":58.0,"contributions_votesCountOk":56.0,"contributions_votesCountMitige":1.0,"contributions_votesCountNok":1.0,"contributions_argumentsCountFor":1.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"8f7030c7-260e-11e9-b3c2-0242ac110002","contribution_versions_title":"Contre les batteries de voitures \u00e9lectrique   Super polluantes et sources de destruction du au m\u00e9taux rares","contribution_versions_bodyText":"arreter le tout \u00e9lectrique.   L\u00e0 fabrications des batteries d\u00e9truisent les pays avec l exploitations des m\u00e9taux rares. Et en plus aucune solutions de recyclage.   Dernier argument  la Chine a le monopole d\u00e9s fabrication 97%. Donc nous deviendrons d\u00e9pendants sans compter la pollution des gros tanker pour approvisionner l Europe ","contributions_votesCount":26.0,"contributions_votesCountOk":25.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":1.0,"contributions_argumentsCountFor":0.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"ee6aa49e-2648-11e9-b3c2-0242ac110002","contribution_versions_title":"Mettre fin a l'obsolecence programm\u00e9e","contribution_versions_bodyText":"Ce n'est une nouvelle pour personne mais beaucoup de produit (smartphone, cafeti\u00e8re, t\u00e9l\u00e9vision, machine a laver, voiture, etc..) sont fabriqu\u00e9 pour avoir une dur\u00e9e de vie limit\u00e9 et sont souvent non r\u00e9parable.Je propose de sanctionn\u00e9 tout les fabriquant qui utilisent ce principe.","contributions_votesCount":47.0,"contributions_votesCountOk":46.0,"contributions_votesCountMitige":1.0,"contributions_votesCountNok":0.0,"contributions_argumentsCountFor":1.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"a9cb9781-3393-11e9-988a-fa163e5b3bfd","contribution_versions_title":"Pas de TVA pour les travaux \u00e9cologiques","contribution_versions_bodyText":"  ","contributions_votesCount":5.0,"contributions_votesCountOk":5.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":0.0,"contributions_argumentsCountFor":0.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"818775f1-2af1-11e9-988a-fa163e5b3bfd","contribution_versions_title":"AUTOROUTES: D\u00e9noncer les contrats de concession des autoroutes","contribution_versions_bodyText":"\u00d8\u00a0D\u00e9noncer les contrats\u00a0: L'article 38 des contrats de concession pr\u00e9voit qu'\u00e0 partir de 2012 l'Etat peut les r\u00e9silier par anticipation. Pour ce faire, il faut agir avant le 1er janvier de chaque ann\u00e9e, avec un pr\u00e9avis d'un an. Autrement dit pour une r\u00e9siliation effective au 01\/01\/2021, il conviendrait de d\u00e9noncer ces contrats avant le 01\/01\/2020.\u00d8\u00a0Geler la hausse des tarifs de p\u00e9ages jusqu\u2019\u00e0 date de r\u00e9siliation effective de ces contrats.","contributions_votesCount":590.0,"contributions_votesCountOk":585.0,"contributions_votesCountMitige":2.0,"contributions_votesCountNok":3.0,"contributions_argumentsCountFor":25.0,"contributions_argumentsCountAgainst":3.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"ee253134-27a3-11e9-be89-0242ac110003","contribution_versions_title":"stopper l'importation d'huile de palme","contribution_versions_bodyText":"  ","contributions_votesCount":30.0,"contributions_votesCountOk":30.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":0.0,"contributions_argumentsCountFor":2.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"d8cab5b5-2631-11e9-b3c2-0242ac110002","contribution_versions_title":"Le droit d'\u00e9changer les graines ou de vendre ses propre graines !!","contribution_versions_bodyText":"que les agriculteurs ne d\u00e9pendent pas des grosse firmes qui vendent des graines modifi\u00e9 ou st\u00e9rile !","contributions_votesCount":52.0,"contributions_votesCountOk":52.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":0.0,"contributions_argumentsCountFor":3.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"1b17cab5-2719-11e9-be89-0242ac110003","contribution_versions_title":"Augmentation du prix du permis de chasse","contribution_versions_bodyText":"La chasse tue et pas seulement les animaux, disperse du plomb partout dans la nature et rapporte quoi???L'argent r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 sur ce \"loisir\" servirait \u00e0 autre chose !!!","contributions_votesCount":32.0,"contributions_votesCountOk":27.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":5.0,"contributions_argumentsCountFor":6.0,"contributions_argumentsCountAgainst":3.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"4782ae64-272f-11e9-be89-0242ac110003","contribution_versions_title":"interdiction usines a veaux , vaches, poulets , porcs","contribution_versions_bodyText":"interdire ces horribles elevages ou des milliers d'animaux s'entassent, sans voir le jour, sans voir l'herbe, sont engraisses pour y mourir ; c'est monstrueux !!!!!!!! ","contributions_votesCount":82.0,"contributions_votesCountOk":80.0,"contributions_votesCountMitige":1.0,"contributions_votesCountNok":1.0,"contributions_argumentsCountFor":6.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"56d08fc1-26e7-11e9-b3c2-0242ac110002","contribution_versions_title":"Stopper l'\u00e9levage intensif","contribution_versions_bodyText":"Respecter toute la cha\u00eene allant de l'\u00e9levage \u00e0 l'abattage. Personne n'a envie de manger de la viande bourr\u00e9e d'antibiotiques, pesticides, hormones, additifs... Subventionner et aider les petits agriculteurs et p\u00e9naliser les grosses structures style ferme des mille vaches.","contributions_votesCount":79.0,"contributions_votesCountOk":76.0,"contributions_votesCountMitige":1.0,"contributions_votesCountNok":2.0,"contributions_argumentsCountFor":2.0,"contributions_argumentsCountAgainst":2.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"55257987-271b-11e9-be89-0242ac110003","contribution_versions_title":"arr\u00eat d\u00e9finitif de la corrida en France","contribution_versions_bodyText":"Que cette tradition NON FRAN\u00c7AISE soit d\u00e9finitivement abolit dans notre pays . C'est totalement inutile, violent, barbare et couteux pour les contribuables fran\u00e7ais .   ","contributions_votesCount":56.0,"contributions_votesCountOk":49.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":7.0,"contributions_argumentsCountFor":3.0,"contributions_argumentsCountAgainst":1.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"a8eda32b-26e0-11e9-b3c2-0242ac110002","contribution_versions_title":"nettoyage des oc\u00e9ans de tout le plastique qu'ils contiennent","contribution_versions_bodyText":"Il existe d\u00e9j\u00e0 des \"bateaux\" qui peuvent nettoyer la surface. Il faudrait investir dans des syst\u00e8mes qui permettent de r\u00e9cup\u00e9rer le plus possible de d\u00e9chets plastiques en m\u00eame temps qu'on arr\u00eate d'en fabriquer.","contributions_votesCount":44.0,"contributions_votesCountOk":43.0,"contributions_votesCountMitige":1.0,"contributions_votesCountNok":0.0,"contributions_argumentsCountFor":4.0,"contributions_argumentsCountAgainst":1.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"dc9b01b2-2806-11e9-be89-0242ac110003","contribution_versions_title":"TAXER LES CAMIONS QUI TRAVERSENT LA FRANCE","contribution_versions_bodyText":"Cela permettrait d'affecter les sommes r\u00e9colt\u00e9es pour am\u00e9liorer l'isolation des habitations a condition que l Etat ne se serve pas de cet argent pour\u00a0 embaucher de \u00e9narques ou engraisser tout le sommet de l'Etat","contributions_votesCount":29.0,"contributions_votesCountOk":29.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":0.0,"contributions_argumentsCountFor":4.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"4da0ef69-2b01-11e9-988a-fa163e5b3bfd","contribution_versions_title":"R\u00e9server la vente des fruits, l\u00e9gumes, viandes et fruits de la p\u00eache uniquement aux producteurs, march\u00e9s et commerces de proximit\u00e9s","contribution_versions_bodyText":"R\u00e9server la vente des fruits, l\u00e9gumes, viandes et fruits de la p\u00eache produits en France hexagonale uniquement aux producteurs, march\u00e9s et commerces de proximit\u00e9Les hyper et supermarch\u00e9s ne pourraient vendre des produits du m\u00eame type que s'ils n'existent pas sur le Territoire (ex: Fruit de la passion, fruit du dragon)=> Hyper et Super : vente de produits qu'on ne peut pas produire sur le march\u00e9 fran\u00e7ais=> Exclusivit\u00e9 vente de ces produits locaux donn\u00e9e aux producteurs, march\u00e9s et commerces de proximit\u00e9","contributions_votesCount":404.0,"contributions_votesCountOk":345.0,"contributions_votesCountMitige":43.0,"contributions_votesCountNok":16.0,"contributions_argumentsCountFor":38.0,"contributions_argumentsCountAgainst":18.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"66072045-2727-11e9-be89-0242ac110003","contribution_versions_title":"Compteurs LINKY","contribution_versions_bodyText":"Ne pas nous obliger \u00e0 accepter ce changement de compteur :-1\u00b0) ce ne sera pas en notre faveur p\u00e9cuniairement-2\u00b0) nos anciens compteurs sont tr\u00e8s fiables et ont fait leur preuve-3\u00b0) encore une autre pollution et des frais  pour les recycler-4\u00b0) dans le doute de leurs effets, abstenons-nous.","contributions_votesCount":91.0,"contributions_votesCountOk":78.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":13.0,"contributions_argumentsCountFor":9.0,"contributions_argumentsCountAgainst":1.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"f5f13c7a-2615-11e9-b3c2-0242ac110002","contribution_versions_title":"Renationalisation des autoroutes","contribution_versions_bodyText":"R\u00e9cup\u00e9rer notre bien commun, les autoroutes : les Fran\u00e7ais les ont pay\u00e9s et entretenus pendant des d\u00e9cennies. Ils rapportaient de l\u2019argent \u00e0 l\u2019Etat et n\u2019avaient donc aucune bonne raison d\u2019\u00eatre privatis\u00e9s.","contributions_votesCount":67.0,"contributions_votesCountOk":63.0,"contributions_votesCountMitige":1.0,"contributions_votesCountNok":3.0,"contributions_argumentsCountFor":4.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0}]