[{"topic_id":6,"contributions_id":"5eb172f6-25fc-11e9-b3c2-0242ac110002","contribution_versions_title":"Stop \u00e0 la publicit\u00e9 sur le service public.","contribution_versions_bodyText":"Interdire la publicit\u00e9 et toute sorte de publicit\u00e9 d\u00e9guis\u00e9e telle que parrainage m\u00e9c\u00e9nat sur les cha\u00eenes de radio et de t\u00e9l\u00e9vision du service public.","contributions_votesCount":34.0,"contributions_votesCountOk":31.0,"contributions_votesCountMitige":1.0,"contributions_votesCountNok":2.0,"contributions_argumentsCountFor":2.0,"contributions_argumentsCountAgainst":1.0},{"topic_id":6,"contributions_id":"3ada50be-2523-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Obligation pour les sportifs de haut niveau que leur revenus restent en France","contribution_versions_bodyText":"encadrer les sportifs de haut niveau qui par le biais des clubs ruine le sport en general ,qu'une somme minimum soit bloqu\u00e9e et reste en France ","contributions_votesCount":367.0,"contributions_votesCountOk":348.0,"contributions_votesCountMitige":10.0,"contributions_votesCountNok":9.0,"contributions_argumentsCountFor":10.0,"contributions_argumentsCountAgainst":5.0},{"topic_id":6,"contributions_id":"6e4c6421-2570-11e9-a71a-0242ac110003","contribution_versions_title":"TAXER LES GAFA...","contribution_versions_bodyText":"Bonjour.Il me semble que les donn\u00e9es personnelles exploit\u00e9es par Face -book, tweeter et autres m\u00e9dias du num\u00e9rique comme microsoft, rel\u00e8vent de la propri\u00e9t\u00e9 individuelle.Dire  que les Etats doivent taxer les Gafa qui exploitent des biens et service qui appartiennent \u00e0 des particuliers, signifie que l'on accepte de transf\u00e9rer la propri\u00e9t\u00e9 de nos donn\u00e9es \u00e0 L\u2019\u00e9tat.Ors il se trouve que c'est une erreur de conception.Nous devons exiger de l'Etat des contreparties de cette taxe qui \u00e9mane de biens privatifs (donn\u00e9es personnelles). Contreparties qui pourraient \u00eatre la suppression de la redevance t\u00e9l\u00e9, et la gratuite des connections \u00e0 Internet, car dans cette aventure l'Etat va r\u00e9cup\u00e9rer des milliards. Oui \u00e0 la taxe des GAFA mais discutons des contreparties pour les gens, en mutualisant les b\u00e9n\u00e9fices...L'Etat n'a pas \u00e0 nous \"voler\" notre propri\u00e9t\u00e9 \u00e0 la place des Gafa..qui le font bel et bien.","contributions_votesCount":228.0,"contributions_votesCountOk":223.0,"contributions_votesCountMitige":4.0,"contributions_votesCountNok":1.0,"contributions_argumentsCountFor":7.0,"contributions_argumentsCountAgainst":3.0},{"topic_id":6,"contributions_id":"6d3de531-2725-11e9-be89-0242ac110003","contribution_versions_title":"Interdiction totale de publicit\u00e9 sur le service public","contribution_versions_bodyText":"Interdiction totale de la publicit\u00e9 sur la t\u00e9l\u00e9vision du service public avec une taxe sur les rentr\u00e9es publicitaires des cha\u00eenes priv\u00e9s pour la financer.","contributions_votesCount":50.0,"contributions_votesCountOk":45.0,"contributions_votesCountMitige":1.0,"contributions_votesCountNok":4.0,"contributions_argumentsCountFor":1.0,"contributions_argumentsCountAgainst":2.0},{"topic_id":6,"contributions_id":"55f4be5c-2498-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Privatisation de France T\u00e9l\u00e9vision et de Radio France","contribution_versions_bodyText":"Suppression de la redevance audiovisuelle et privatisation de l'appareil de communication de l'\u00e9tat. Beaucoup hurlent sans cesse \u00e0 la manipulation ou aux fakes, tant\u00f4t de la part de l'\u00e9tat, tant\u00f4t de la part des m\u00e9dias priv\u00e9s. Moi, tout ce que je vois, c'est que je me d\u00e9leste de 139 euros par an sans savoir si cela m'informe mieux ou si cela participe \u00e0 une forme de propagande. ","contributions_votesCount":1150.0,"contributions_votesCountOk":171.0,"contributions_votesCountMitige":47.0,"contributions_votesCountNok":932.0,"contributions_argumentsCountFor":32.0,"contributions_argumentsCountAgainst":66.0},{"topic_id":6,"contributions_id":"24f1827a-24bd-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"DEPOSSESSION DES MILLIARDAIRES DES MEDIAS","contribution_versions_bodyText":"RENDRE LES MEDIAS AUX JOURNALISTES","contributions_votesCount":1439.0,"contributions_votesCountOk":1330.0,"contributions_votesCountMitige":53.0,"contributions_votesCountNok":56.0,"contributions_argumentsCountFor":63.0,"contributions_argumentsCountAgainst":28.0},{"topic_id":6,"contributions_id":"04dc9bc8-2487-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Renationalisation de TF1","contribution_versions_bodyText":"Renationaliser TF1","contributions_votesCount":208.0,"contributions_votesCountOk":113.0,"contributions_votesCountMitige":19.0,"contributions_votesCountNok":76.0,"contributions_argumentsCountFor":15.0,"contributions_argumentsCountAgainst":17.0},{"topic_id":6,"contributions_id":"8b43f975-248b-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Status national des intermitents du spectacle avec protections sociales","contribution_versions_bodyText":"Cr\u00e9er un vrai status \u00e0 part pour les intermitents du spectacle avec de r\u00e9elles protections sociales adapt\u00e9es","contributions_votesCount":719.0,"contributions_votesCountOk":552.0,"contributions_votesCountMitige":50.0,"contributions_votesCountNok":117.0,"contributions_argumentsCountFor":24.0,"contributions_argumentsCountAgainst":22.0},{"topic_id":6,"contributions_id":"b9bb44b1-24c5-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"limitation du salaire des joueurs de foot","contribution_versions_bodyText":"fixer un plafond au salaire et prime des joueurs de foot. Montant \u00e0 fixer an accord avec les gilets jaunes ","contributions_votesCount":1038.0,"contributions_votesCountOk":831.0,"contributions_votesCountMitige":67.0,"contributions_votesCountNok":140.0,"contributions_argumentsCountFor":79.0,"contributions_argumentsCountAgainst":55.0},{"topic_id":6,"contributions_id":"76854e7a-27d1-11e9-be89-0242ac110003","contribution_versions_title":"suppression de la publicit\u00e9 mensong\u00e8re","contribution_versions_bodyText":"supprimer la publicit\u00e9 mensong\u00e8re","contributions_votesCount":45.0,"contributions_votesCountOk":41.0,"contributions_votesCountMitige":4.0,"contributions_votesCountNok":0.0,"contributions_argumentsCountFor":6.0,"contributions_argumentsCountAgainst":2.0},{"topic_id":6,"contributions_id":"37b25155-2472-11e9-a81a-0242ac110003","contribution_versions_title":"Obligation d'apprendre la natation avant l'entr\u00e9e dans l'enseignement secondaire","contribution_versions_bodyText":"Chaque ann\u00e9e de nombreuses noyades font l'objet de faits m\u00e9diatiques et cela ne semble pas interpeller les autorit\u00e9s. Il est vrai qu'il que nous sommes loin des chiffres des accidents automobiles, mais avec 900 noyades dont 300 d\u00e9c\u00e8s en moyenne par an, il me semble qu'il y a mati\u00e8re \u00e0 r\u00e9flexion et surtout \u00e0 r\u00e9agir. Nous avons la chance d'avoir une Ministre des Sports issue de la natation, ne serait-il pas utile et n\u00e9cessaire d'interragir rapidement avec l'\u00e9ducation nationale pour mettre en place cette proposition.","contributions_votesCount":520.0,"contributions_votesCountOk":448.0,"contributions_votesCountMitige":34.0,"contributions_votesCountNok":38.0,"contributions_argumentsCountFor":29.0,"contributions_argumentsCountAgainst":17.0},{"topic_id":6,"contributions_id":"0dedb7df-248c-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"seniors","contribution_versions_bodyText":"acc\u00e8s gratuit \u00e0 la culture (Mus\u00e9es, cin\u00e9ma, expositions, th\u00e9\u00e2tres) \u00e0 tous les seniors + 65 ans non imposables et idem pour l'acc\u00e8s aux sports (club de gym, assocuations)....","contributions_votesCount":341.0,"contributions_votesCountOk":242.0,"contributions_votesCountMitige":56.0,"contributions_votesCountNok":43.0,"contributions_argumentsCountFor":22.0,"contributions_argumentsCountAgainst":16.0},{"topic_id":6,"contributions_id":"f5d26dbd-246f-11e9-a81a-0242ac110003","contribution_versions_title":"Reconnaitre l'activit\u00e9 sportive dans la s\u00e9curit\u00e9 sociale","contribution_versions_bodyText":"Le sport empeche beaucoup de maladies, que la s\u00e9curit\u00e9 sociale utilise le sport de mani\u00e8re pr\u00e9ventive","contributions_votesCount":297.0,"contributions_votesCountOk":181.0,"contributions_votesCountMitige":50.0,"contributions_votesCountNok":66.0,"contributions_argumentsCountFor":22.0,"contributions_argumentsCountAgainst":14.0},{"topic_id":6,"contributions_id":"3e443255-24a1-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Interdiction de financer le sport professionnel sur fonds publics","contribution_versions_bodyText":"Les collectivit\u00e9s peuvent financer les clubs recevant des jeunes, par le business des clubs pros.","contributions_votesCount":465.0,"contributions_votesCountOk":404.0,"contributions_votesCountMitige":40.0,"contributions_votesCountNok":21.0,"contributions_argumentsCountFor":15.0,"contributions_argumentsCountAgainst":8.0},{"topic_id":6,"contributions_id":"f16d8412-24d2-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"\u00c9galit\u00e9 du temps de parole entre tous les candidats durant toute une campagne \u00e9lectorale.","contribution_versions_bodyText":"\u00c9galit\u00e9 du temps de parole entre tous les candidats et candidates durant toute la dur\u00e9e d'une campagne \u00e9lectorale. (Et non plus seulement dans les quinze derniers jours comme c'est le cas depuis la pr\u00e9sidentielle de 2017)","contributions_votesCount":386.0,"contributions_votesCountOk":380.0,"contributions_votesCountMitige":3.0,"contributions_votesCountNok":3.0,"contributions_argumentsCountFor":19.0,"contributions_argumentsCountAgainst":4.0},{"topic_id":6,"contributions_id":"2d05db8f-24a9-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"M\u00e9dias; cr\u00e9ation d'un conseil d\u00e9ontologique du journalisme","contribution_versions_bodyText":"Haute autorit\u00e9 saisissable par les citoyens quand la charte d\u00e9ontologique de la profession de journaliste n'est pas respect\u00e9e; manipulations, censures, mensonges, etc. Prononce des sanctions morales (pas p\u00e9nales)","contributions_votesCount":353.0,"contributions_votesCountOk":316.0,"contributions_votesCountMitige":19.0,"contributions_votesCountNok":18.0,"contributions_argumentsCountFor":10.0,"contributions_argumentsCountAgainst":6.0},{"topic_id":6,"contributions_id":"78b7ecaa-2472-11e9-a81a-0242ac110003","contribution_versions_title":"Programmes TV","contribution_versions_bodyText":"A la TV, moins de programmes violents ou stupides ( style Hanouna ) au profit de programmes distrayants et culturels.Pensons aux jeunes, mais \u00e9galement aux anciens ou aux malades pour qui ce peut \u00eatre les seules distractions.Moins de publicit\u00e9s r\u00e9p\u00e9titives au profit d\u2019informations type s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re ou domestiques","contributions_votesCount":682.0,"contributions_votesCountOk":582.0,"contributions_votesCountMitige":59.0,"contributions_votesCountNok":41.0,"contributions_argumentsCountFor":54.0,"contributions_argumentsCountAgainst":24.0},{"topic_id":6,"contributions_id":"c948f097-24aa-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"M\u00e9dias: pour une loi anti-concentration","contribution_versions_bodyText":"Pr\u00e9server les m\u00e9dias des int\u00e9r\u00eats financiers, lutter contre la concentration de 90% des m\u00e9dias dans les mains de 9 milliardaires, favoriser l'\u00e9mergence des m\u00e9dias ind\u00e9pendants (comme les radios libres dans les ann\u00e9es 80) et les coop\u00e9ratives de professionnels de l'information","contributions_votesCount":537.0,"contributions_votesCountOk":528.0,"contributions_votesCountMitige":5.0,"contributions_votesCountNok":4.0,"contributions_argumentsCountFor":14.0,"contributions_argumentsCountAgainst":2.0},{"topic_id":6,"contributions_id":"639b8c3a-2afb-11e9-988a-fa163e5b3bfd","contribution_versions_title":"NE PAS supprimer la chaine de TV \"France O\", seule fen\u00eatre t\u00e9l\u00e9visuelle sur les Outre mer","contribution_versions_bodyText":"NE PAS supprimer la chaine de TV \"France O\", seule fen\u00eatre t\u00e9l\u00e9visuelle sur les Outre mer","contributions_votesCount":236.0,"contributions_votesCountOk":225.0,"contributions_votesCountMitige":5.0,"contributions_votesCountNok":6.0,"contributions_argumentsCountFor":12.0,"contributions_argumentsCountAgainst":3.0},{"topic_id":6,"contributions_id":"d729a7f7-2469-11e9-a81a-0242ac110003","contribution_versions_title":"Le sport et la culture pour tous","contribution_versions_bodyText":"Le sport comme la culture ont toujours \u00e9t\u00e9 les variables d'ajustement des gouvernements pour r\u00e9duire leurs d\u00e9ficits budg\u00e9taires.Le sport et la culture ne sont pas une marchandise comme une autre. Il faut en permettre l'acc\u00e8s au plus grand nombre et surtout \u00e0 ceux qui, \u00e0 priori n'en n'ont pas les moyens.Des pass culture, pass sport en fonction des revenus peuvent \u00eatre mis en place afin que tout \u00e0 chacun puisse d\u00e9couvrir un op\u00e9ra, une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre, un match de football... ou de rugby... ","contributions_votesCount":773.0,"contributions_votesCountOk":725.0,"contributions_votesCountMitige":24.0,"contributions_votesCountNok":24.0,"contributions_argumentsCountFor":37.0,"contributions_argumentsCountAgainst":9.0}]