[{"topic_id":7,"contributions_id":"67fb3b0a-2488-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"nationalisation des autoroutes.","contribution_versions_bodyText":"marre de payer les autoroutes hors de prix. Gestion par des organismes choisis par les citoyens.","contributions_votesCount":3410.0,"contributions_votesCountOk":3272.0,"contributions_votesCountMitige":56.0,"contributions_votesCountNok":82.0,"contributions_argumentsCountFor":215.0,"contributions_argumentsCountAgainst":47.0},{"topic_id":7,"contributions_id":"cd8053cc-2468-11e9-a81a-0242ac110003","contribution_versions_title":"Mise en place d'un r\u00e9f\u00e9rendum d'initiative citoyenne","contribution_versions_bodyText":"Bonjour \u00e0 tous,Et d'abord bravo pour la cr\u00e9ation de cette plateforme et tout mon soutien aux gilets jaunes!Compte tenu de l'\u00e9volution des \u00e9v\u00e9nements, je pense qu'il est temps d'imiter nos amis Catalans et d'organiser nous-m\u00eames un r\u00e9f\u00e9rendum sur un sujet qui sera choisi par la majorit\u00e9 des participants \u00e0 ce d\u00e9bat. ","contributions_votesCount":3072.0,"contributions_votesCountOk":2767.0,"contributions_votesCountMitige":91.0,"contributions_votesCountNok":214.0,"contributions_argumentsCountFor":196.0,"contributions_argumentsCountAgainst":78.0},{"topic_id":7,"contributions_id":"12c455e9-2491-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"RE-NATIONALISATION DES SECTEURS DE L'ENERGIE (ELECTRICITE \/ GAZ \/ EAU)","contribution_versions_bodyText":"RE-NATIONALISATION DES SECTEURS ENERGIE\u00a0( ELECTRICITE \/ GAZ \/\u00a0EAU)Bonjour, il me semble que l'\u00e9nergie aujourd'hui est un bien vital et d'utilit\u00e9 publique.je demande que ces ces secteurs soit r\u00e9-nationaliser comme avant 1992, les avoir vendu au secteur priv\u00e9e \u00e0 \u00e9t\u00e9 un g\u00e2chis et aujourd'hui ces soci\u00e9t\u00e9s du CAC40  se gavent sur notre dos.C'est bien nous ou nos parents qui avons pay\u00e9s toutes ces infrastructures sur le m\u00eame principe que les autoroutes.DEUX POINTS :RE NATIONALISATION IMM\u00c9DIATEMISSION R\u00c9GALIENNE , je souhaite que cette mission de production et distribution de l'\u00e9nergie ( \u00e9lectricit\u00e9, gaz , eau) soit une mission r\u00e9galienne de l'\u00e9tat et inscrit dans notre constitution, cela \u00e9vitera que cela redevienne priv\u00e9e.","contributions_votesCount":2886.0,"contributions_votesCountOk":2732.0,"contributions_votesCountMitige":47.0,"contributions_votesCountNok":107.0,"contributions_argumentsCountFor":165.0,"contributions_argumentsCountAgainst":47.0},{"topic_id":7,"contributions_id":"04d59593-249a-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"non aux privil\u00e8ges des anciens Pr\u00e9sidents de la R\u00e9publique","contribution_versions_bodyText":"C'est une honte de devoir continuer \u00e0 payer \u00e0 vie (et leur train de vie de pacha) les anciens pr\u00e9sidents. Prenez exemple de l'Espagne ou de la Su\u00e8de. Apr\u00e8s la fin de leur mandat : deux gardes du corps et une voiture de d\u00e9placements.. Et c'est tout.","contributions_votesCount":2642.0,"contributions_votesCountOk":2570.0,"contributions_votesCountMitige":45.0,"contributions_votesCountNok":27.0,"contributions_argumentsCountFor":146.0,"contributions_argumentsCountAgainst":17.0},{"topic_id":7,"contributions_id":"1f8b04ac-248b-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Casier judiciaire vierge pour tous les \u00e9lus","contribution_versions_bodyText":"Un \u00e9lu doit \u00eatre irr\u00e9prochable","contributions_votesCount":2376.0,"contributions_votesCountOk":2229.0,"contributions_votesCountMitige":80.0,"contributions_votesCountNok":67.0,"contributions_argumentsCountFor":119.0,"contributions_argumentsCountAgainst":35.0},{"topic_id":7,"contributions_id":"114f1404-2489-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Arr\u00eat de l'augmentation de la CSG et indexation des pensions de retraite sur le co\u00fbt de la vie","contribution_versions_bodyText":"Apr\u00e8s avoir travaill\u00e9 toute sa vie et contribu\u00e9 \u00e0 la richesse du pays, ce gouvernement n'a aucune consid\u00e9ration pour ses a\u00een\u00e9s et consid\u00e8re qu'ils sont des privil\u00e9gi\u00e9s avec 1200 \u20ac de retraite alors qu'on annonce pour les prochains mois une augmentation des l'\u00e9lectricit\u00e9 de 6% etc...","contributions_votesCount":2143.0,"contributions_votesCountOk":2065.0,"contributions_votesCountMitige":34.0,"contributions_votesCountNok":44.0,"contributions_argumentsCountFor":175.0,"contributions_argumentsCountAgainst":26.0},{"topic_id":7,"contributions_id":"78808e82-249f-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Retenues sur les indemnit\u00e9s des d\u00e9put\u00e9s en cas d'absence","contribution_versions_bodyText":"Pour ne plus voir des lois vot\u00e9es par 30 d\u00e9put\u00e9s. ","contributions_votesCount":2172.0,"contributions_votesCountOk":2060.0,"contributions_votesCountMitige":74.0,"contributions_votesCountNok":38.0,"contributions_argumentsCountFor":126.0,"contributions_argumentsCountAgainst":30.0},{"topic_id":7,"contributions_id":"97482484-246f-11e9-a81a-0242ac110003","contribution_versions_title":"l\u00e9galisation du canabis","contribution_versions_bodyText":"L\u00e9galisation du canabis. tout en le taxant et en faisant de la pr\u00e9vention comme pour le tabac et l'alcool. cr\u00e9ation de point de vente de lieu de consommation ainsi que de lieu de culture qu'il faudra encadrer et surveiller. ","contributions_votesCount":2240.0,"contributions_votesCountOk":1633.0,"contributions_votesCountMitige":175.0,"contributions_votesCountNok":432.0,"contributions_argumentsCountFor":159.0,"contributions_argumentsCountAgainst":59.0},{"topic_id":7,"contributions_id":"9497151a-248f-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Droit \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 de son corps et au choix de sa mort","contribution_versions_bodyText":"Nous avons h\u00e9rit\u00e9 des \u00e9poques pass\u00e9es l'id\u00e9e que notre vie ne nous appartenait pas. Personnellement, je ne souhaite pas mourir \u00e0 petit feu si un jour j'ai un probl\u00e8me grave. J'estime que \u00e7a doit \u00eatre du ressort de chacun de prendre cette d\u00e9cision. Faire mourir des gens en les laissant mourir de faim ou de soif, m\u00eame si ils sont endormis  c'est ignoble. Dans la nature, les pr\u00e9dateurs raccourcissent l'agonie. ","contributions_votesCount":1694.0,"contributions_votesCountOk":1528.0,"contributions_votesCountMitige":54.0,"contributions_votesCountNok":112.0,"contributions_argumentsCountFor":71.0,"contributions_argumentsCountAgainst":19.0},{"topic_id":7,"contributions_id":"beba282a-24e8-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Votes blancs","contribution_versions_bodyText":"Reconnaissance et comptabilisation des votes blancs : cela incitait des centaines de milliers de personnes \u00e0 retourner aux urnes et \u00e9viterait les votes \"par d\u00e9faut\" : combien  de citoyens ont vot\u00e9 Macron Contre Le Pen et sont dans la rue aujourd'hui ? N'oublions pas que c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 le cas pour Sarkozy, etc... ","contributions_votesCount":1307.0,"contributions_votesCountOk":1270.0,"contributions_votesCountMitige":15.0,"contributions_votesCountNok":22.0,"contributions_argumentsCountFor":68.0,"contributions_argumentsCountAgainst":22.0},{"topic_id":7,"contributions_id":"30d1e447-2473-11e9-a81a-0242ac110003","contribution_versions_title":"Immunit\u00e9 Parlementaire","contribution_versions_bodyText":"Suppression de l'immunit\u00e9 Parlementaire afin que la classe politique soit trait\u00e9e de la m\u00eame mani\u00e8re que chaque citoyen.","contributions_votesCount":1384.0,"contributions_votesCountOk":1248.0,"contributions_votesCountMitige":82.0,"contributions_votesCountNok":54.0,"contributions_argumentsCountFor":44.0,"contributions_argumentsCountAgainst":20.0},{"topic_id":7,"contributions_id":"93010ed5-2965-11e9-be89-0242ac110003","contribution_versions_title":"Cr\u00e9ation d\u2019un seuil d\u2019\u00e2ge en dessous duquel un enfant ne peut pas \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme consentant","contribution_versions_bodyText":"Le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique s'y \u00e9tait engag\u00e9 : la France \u00e9tablirait un seuil d'\u00e2ge en dessous duquel un enfant ne pourrait \u00eatre d\u00e9clar\u00e9 consentant \u00e0 un rapport sexuel avec un adulte. Il a renonc\u00e9, trahissant une de ses promesses.De nombreux pays ont cr\u00e9\u00e9 ce seuil d'\u00e2ge, permettant d'\u00e9viter qu'un enfant soit d\u00e9clar\u00e9 consentant lors d'un viol comme cela a \u00e9t\u00e9 le cas dans plusieurs proc\u00e8s en France. ","contributions_votesCount":1164.0,"contributions_votesCountOk":1137.0,"contributions_votesCountMitige":18.0,"contributions_votesCountNok":9.0,"contributions_argumentsCountFor":42.0,"contributions_argumentsCountAgainst":11.0},{"topic_id":7,"contributions_id":"e6c1d0da-24ae-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Mieux accueillir les migrants","contribution_versions_bodyText":"La fa\u00e7on dont la France accueille le peu de migrants qu'elle a accept\u00e9 est honteuse. En d\u00e9pensant tr\u00e8s peu d'argent on pourrait \u00e9viter que des familles, des enfants dorment dans la rue en plein hiver. L'Allemagne a accueilli 1 million de migrants! ","contributions_votesCount":1602.0,"contributions_votesCountOk":1005.0,"contributions_votesCountMitige":59.0,"contributions_votesCountNok":538.0,"contributions_argumentsCountFor":67.0,"contributions_argumentsCountAgainst":88.0},{"topic_id":7,"contributions_id":"01b12ef0-24a5-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"80 KM\/H","contribution_versions_bodyText":"Abrog\u00e9e la limitation de vitesse pass\u00e9e en force par le gouvernement de 90 km\/h \u00e0 80 km\/h.","contributions_votesCount":1351.0,"contributions_votesCountOk":971.0,"contributions_votesCountMitige":87.0,"contributions_votesCountNok":293.0,"contributions_argumentsCountFor":114.0,"contributions_argumentsCountAgainst":52.0},{"topic_id":7,"contributions_id":"5d11306a-24ae-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Revoir les r\u00e9mun\u00e9rations de tous les \u00e9lus et des politiques","contribution_versions_bodyText":"Nos \u00e9lus, surtout ceux du gouvernement, ont des r\u00e9mun\u00e9rations trop \u00e9lev\u00e9s.Leurs augmentations ont \u00e9t\u00e9 trop \u00e9lev\u00e9 par rapport au SMIG.Exemple 1 : En 2013 : Pr\u00e9sident 7 535,52 \u20ac brut mensuel. Source Wikip\u00e9dia lien ci-dessous.https:\/\/fr.wikipedia.org\/wiki\/R%C3%A9mun%C3%A9ration_des_acteurs_institutionnels_en_FranceEn 2019 : Pr\u00e9sident 15 140 \u20ac brut mensuel.M\u00eame s'il n'est pas augment\u00e9 pour 2019, on peut constater en 6 ans que la r\u00e9mun\u00e9ration du pr\u00e9sident \u00e0 est multipli\u00e9 par 2, soit 7604,48 \u20ac.Et l\u00e0, il n'y a comme exemple que la r\u00e9mun\u00e9ration du pr\u00e9sident.Exemple 2 :En 2013 : SMIC 1 430,25 \u20ac brut mensuel. Source Editions-tissot lien ci-dessous.https:\/\/www2.editions-tissot.fr\/actualite\/droit-du-travail\/smic-horaire-2013En 2019 : SMIC 1 521,22 \u20ac brut mensuel. Source Service Public lien ci-dessous.https:\/\/www.service-public.fr\/particuliers\/actualites\/A13113Augmentation en 6 ans de 90,97 \u20ac","contributions_votesCount":1012.0,"contributions_votesCountOk":959.0,"contributions_votesCountMitige":25.0,"contributions_votesCountNok":28.0,"contributions_argumentsCountFor":52.0,"contributions_argumentsCountAgainst":22.0},{"topic_id":7,"contributions_id":"e92b66b9-246e-11e9-a81a-0242ac110003","contribution_versions_title":"mettre un terme au changement d\u2019heure","contribution_versions_bodyText":"Eliminer les 2 heures de d\u00e9calage et se fixer d\u00e9finitivement sur le soleil. ","contributions_votesCount":1103.0,"contributions_votesCountOk":946.0,"contributions_votesCountMitige":61.0,"contributions_votesCountNok":96.0,"contributions_argumentsCountFor":61.0,"contributions_argumentsCountAgainst":25.0},{"topic_id":7,"contributions_id":"08697487-2469-11e9-a81a-0242ac110003","contribution_versions_title":"Contr\u00f4ler l'immigration","contribution_versions_bodyText":"Immigration choisie, expulsion imm\u00e9diate des clandestins et des d\u00e9linquants \u00e9trangers, arr\u00eat des aides en tout genre aux \u00e9trangers en situation irr\u00e9guli\u00e8re.R\u00e9affecter les sommes aux SDF, aux retrait\u00e9s et \u00e0 tous les fran\u00e7ais dans le besoin.","contributions_votesCount":1722.0,"contributions_votesCountOk":916.0,"contributions_votesCountMitige":122.0,"contributions_votesCountNok":684.0,"contributions_argumentsCountFor":116.0,"contributions_argumentsCountAgainst":96.0},{"topic_id":7,"contributions_id":"4541ad84-2468-11e9-a81a-0242ac110003","contribution_versions_title":"parce que tout est li\u00e9, social, d\u00e9mocratique et \u00e9cologique, un r\u00e9f\u00e9rendum : \u00eates-vous pour la convocation d'une assembl\u00e9e constituante qui red\u00e9finira comment le pays  doit \u00eatre gouvern\u00e9 ?","contribution_versions_bodyText":"Nous aurions la chance d'avoir \"un grand d\u00e9bat national\"...Alors que le d\u00e9bat existe depuis toujours... Et depuis 2 mois, des centaines de milliers de personnes qui ne s'en emparaient pas dans la rue d'habitude, laissant cela aux \u00ab\u00a0institutionnels politiques, syndicaux et associatifs\u00a0\u00bb s'en sont empar\u00e9s.Tout a \u00e9t\u00e9 dit \u2026 et \u00e7a ne convient pas aux macronneux, forc\u00e9ment.Parce que l'\u00e9tat des lieux est \u00e9vident\u00a0:d'un point de vue social\u00a0:en 2018 en France, 40 milliardaires se partagent 265 milliards d'euros, chiffre en augmentation de 30% en 1 an .Il y a 2 millions de millionnaires soit 250 000 de plus que l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente...et en m\u00eame temps, 9 millions de personnes vivent en dessous du seuil de pauvret\u00e9, soit moins de 1000 euros par mois.Et des millions de personnes vivent au SMIC, avec \u00e0 peine plus et en ins\u00e9curit\u00e9 sociale. Tout est dit\u00a0: le syst\u00e8me d'imp\u00f4ts et de taxes doit corriger \u00e7a en favorisant une utilit\u00e9 sociale \u00e0 chaque personne, avec un revenu minimum, un revenu maximum et la gratuit\u00e9 sur le vital\u00a0: eau, \u00e9nergie .Ce n'est pas le march\u00e9, dont le but est de gagner de l'argent et non de cr\u00e9er de l'emploi, qui le fera.C'est donc \u00e0 l'Etat de tout revoir, totalement \u00e0 l'encontre de ce qu'il fait. Et pas en se demandant quels services publics supprimer mais en partageant l'argent \u00ab\u00a0vol\u00e9\u00a0l\u00e9galement\u00a0\u00bb par les riches, et en offrant des emplois utiles aux personnes non-comp\u00e9titives pour le march\u00e9.D'un point de vue d\u00e9mocratique\u00a0:la Ve r\u00e9publique, avec son mode \u00e9lectoral, permet au syst\u00e8me amenant au d\u00e9g\u00e2t social pr\u00e9-cit\u00e9 de se poursuivre d'\u00e9lection en \u00e9lection, et de contrer les d\u00e9cisions populaires les rares fois o\u00f9 elles sont demand\u00e9es ( ex TCE 2005).Or la d\u00e9mocratie c'est l'organisation de la vie de la cit\u00e9 par le peuple pour le peuple.Nous devons donc convoquer une assembl\u00e9e constituante o\u00f9 le peuple dira dans quel syst\u00e8me il veut vivre\u00a0: pr\u00e9sidence\u00a0? Assembl\u00e9es\u00a0? Elections ou tirage au sort\u00a0? RIC\u00a0? EtcCe ne sont donc pas les petites questions que pose Macron sur la quantit\u00e9 de proportionnelle ou le nombre de d\u00e9put\u00e9s qui a du sens.d'un point de vue environnemental\u00a0:Nous savons depuis le rapport Meadows au club de Rome en 1972 que notre civilisation bas\u00e9e sur la surexploitation des ressources prendra fin lors de ce si\u00e8cle avec de grands effondrements mod\u00e9lis\u00e9s scientifiquement ( \u00e9couter Pablo Servigne et autres collapsologues qui d\u00e9crivent cela tr\u00e8s bien)\u00a0: fin des \u00e9nergies fossiles et des ressources en minerais et m\u00e9taux d'une part, forte diminution, voire disparition des grands vert\u00e9br\u00e9s, des poissons, des oiseaux et des insectes d'autre part, et enfin d\u00e9r\u00e8glements climatiques amenant \u00e0 la raret\u00e9 de l'eau et des conditions de vie ne permettant pas la m\u00eame libert\u00e9 de vivre.Nous devons nous organiser une monnaie locale ( le 1er effondrement sera sans doute financier dans les ann\u00e9es qui viennent), une alimentation, une \u00e9nergie, une industrie locales donc d\u00e9-mondialiser.Quand aux petites saloperies sur l'immigration ou la la\u00efcit\u00e9, chiffons rouges traditionnellement agit\u00e9s pour d\u00e9tourner de l'essentiel, \u00e0 part montrer que Macron n'est pas un homme d'Etat mais un petit manipulateur, la r\u00e9ponse ne fait pas d\u00e9bat\u00a0: la France est le pays des \u00ab\u00a0droits de l'Homme\u00a0\u00bb et la religion est affaire priv\u00e9e.Bref, ma proposition : un r\u00e9f\u00e9rendum : \u00eates-vous pour la convocation d'une assembl\u00e9e constituante qui red\u00e9finira comment le pays  doit \u00eatre gouvern\u00e9 ?","contributions_votesCount":1007.0,"contributions_votesCountOk":893.0,"contributions_votesCountMitige":33.0,"contributions_votesCountNok":81.0,"contributions_argumentsCountFor":50.0,"contributions_argumentsCountAgainst":29.0},{"topic_id":7,"contributions_id":"0759ace2-24a6-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"annulation de la pseudo dette","contribution_versions_bodyText":"La dette publique a commenc\u00e9 \u00e0 monter en fl\u00e8che depuis 1973 la loi Pompidou\/Giscard. Avant cette loi, la banque de France pr\u00eatait \u00e0 taux 0% \u00e0 notre \u00e9tat, \u00e0 nos services publics et \u00e0 taux positifs aux banques priv\u00e9es. Cette loi a oblig\u00e9e notre \u00e9tat et nos services publics \u00e0 emprunter aux banques priv\u00e9es, aux march\u00e9s financiers \u00e0 des taux ahurissants. La Banque de France n'\u00e9tait plus l\u00e0 que pour renflouer les banques priv\u00e9es et \"les sauver\". Depuis la BCE a repris ce r\u00f4le. Depuis cette loi a \u00e9t\u00e9 inscrite dans un premier temps, dans le trait\u00e9 de Maastricht...jusqu'au trait\u00e9 constitutionnel de...Giscard. Puis impos\u00e9 par Sarkozy apr\u00e8s le referendum de 2005 dans le trait\u00e9 de Lisbonne. Nous avons d\u00e9j\u00e0 rembours\u00e9 ces emprunts des dizaines de fois, nous en sommes \u00e0 emprunter pour rembourser les int\u00e9r\u00eats des int\u00e9r\u00eats des int\u00e9r\u00eats...\u00c7a n'a pas de fin.","contributions_votesCount":915.0,"contributions_votesCountOk":825.0,"contributions_votesCountMitige":24.0,"contributions_votesCountNok":66.0,"contributions_argumentsCountFor":42.0,"contributions_argumentsCountAgainst":28.0},{"topic_id":7,"contributions_id":"3cf871f8-2490-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"R\u00e9f\u00e9rendum d\u2019initiative citoyennes","contribution_versions_bodyText":"Je souhaite qu\u2019un changement intervienne rapidement nous ne sommes plus repr\u00e9sent\u00e9s au sein de ce gouvernement ","contributions_votesCount":849.0,"contributions_votesCountOk":758.0,"contributions_votesCountMitige":16.0,"contributions_votesCountNok":75.0,"contributions_argumentsCountFor":29.0,"contributions_argumentsCountAgainst":19.0}]