[{"topic_id":8,"contributions_id":"e17111ae-2752-11e9-be89-0242ac110003","contribution_versions_title":"Interdiction totale de la chasse et r\u00e9introduction des pr\u00e9dateurs naturels afin que les esp\u00e8ces puissent se r\u00e9guler naturellement","contribution_versions_bodyText":"Au moment ou les \u00e9co-syst\u00e8mes mondiaux s'effondrent et on vit la plus importante extinction de l'histoire de la terre il est extr\u00eamement urgent de se RETIRER le plus possible du peu de Nature qu'on a pas encore an\u00e9anti. Il faut laisser de la place aux autres \u00eatre vivants restants et les laisser en paix. Il n'y a plus d'oiseux dans nos cieux! Comment peut-on encore accepter que certains s'amusent \u00e0 tuer les peu qui ont encore surv\u00e9cu? Tuer, ce ne serait qu'une fourmi, en ce moment o\u00f9 la vie sur terre lutte pour se maintenir devrait \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 un crime.","contributions_votesCount":49.0,"contributions_votesCountOk":36.0,"contributions_votesCountMitige":2.0,"contributions_votesCountNok":11.0,"contributions_argumentsCountFor":4.0,"contributions_argumentsCountAgainst":3.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"55257987-271b-11e9-be89-0242ac110003","contribution_versions_title":"arr\u00eat d\u00e9finitif de la corrida en France","contribution_versions_bodyText":"Que cette tradition NON FRAN\u00c7AISE soit d\u00e9finitivement abolit dans notre pays . C'est totalement inutile, violent, barbare et couteux pour les contribuables fran\u00e7ais .   ","contributions_votesCount":56.0,"contributions_votesCountOk":49.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":7.0,"contributions_argumentsCountFor":3.0,"contributions_argumentsCountAgainst":1.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"d3cf80f8-262c-11e9-b3c2-0242ac110002","contribution_versions_title":"favoriser l'installation des petits paysans sur des terres mises \u00e0 disposition par les communes","contribution_versions_bodyText":"Il s'agit d'inciter les communes \u00e0 mettre \u00e0 disposition certains de leurs terrains pour favoriser l'installation de paysans (bio), dans un contexte o\u00f9 l'acc\u00e8s \u00e0 la terre est de plus en plus difficile pour ceux qui veulent s'installer.","contributions_votesCount":35.0,"contributions_votesCountOk":35.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":0.0,"contributions_argumentsCountFor":1.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"c683f878-2613-11e9-b3c2-0242ac110002","contribution_versions_title":"TVA SOCIALE ET ENVIRONNEMENTALE","contribution_versions_bodyText":"Pour rendre la TVA plus sociale et environnementale,je propose la constitution d'une commission d'experts scientifiques charg\u00e9e d'\u00e9valuer une notation des produits, biens ou services sur une base multifactorielle pour d\u00e9finir le taux de TVA qui doit \u00eatre appliqu\u00e9 : l'empreinte carbone, le degr\u00e9 de n\u00e9cessit\u00e9 dans la vie de tous les jours, le degr\u00e9 de respect de l'environnement dans le process de conception ou de production, l'impact sur la sant\u00e9, mais aussi la longueur de l'acheminement entre le lieu de production et le lieu de consommation... et j'en oublie certainement... ou il y en \u00e0 d\u00e9j\u00e0 trop... \u00e7a reste \u00e0 d\u00e9finir... le d\u00e9bat est fait pour \u00e7a...Si on prends pour exemple du jus de fruits en bouteille, l'\u00e9valuation de l'empreinte carbone de la fabrication d'une bouteille plastique pourra peut-\u00eatre jouer en faveur de la production de bouteilles en verre (ou pas!) et inciter le fabricant \u00e0 prendre les bonnes d\u00e9cisions pour \u00e9couler son produit... Le degr\u00e9 de n\u00e9cessit\u00e9 dans la vie de tous les jours va \u00eatre un excellent levier pour surtaxer les produits superflus... Le degr\u00e9 de respect de l'environnement dans le process de conception ou de production va encourager l'entreprise \u00e0 valoriser ses d\u00e9chets de production par exemple, ou investir dans l'\u00e9nergie renouvelable pour subvenir en partie \u00e0 ses besoins \u00e9nerg\u00e9tiques...L'impact sur la sant\u00e9 pourra \u00eatre le crit\u00e8re qui va impacter des soci\u00e9t\u00e9s peu scrupuleuses sur la composition des produits...Et pour la longueur de l'acheminement entre le lieu de production et le lieu de consommation, le produit import\u00e9 depuis l'autre bout de la plan\u00e8te sera surtax\u00e9, et il y aura une vrai diff\u00e9rence de taxe entre circuit court et circuit long, de fa\u00e7on \u00e0 reconsid\u00e9rer les productions locales et limiter les transports inutiles...Tout cela aussi pour r\u00e9\u00e9quilibrer les prix entre 2 produits de la m\u00eame cat\u00e9gorie mais dont le premier serait fabriqu\u00e9 en Chine par une multinationale aux process ultra standardis\u00e9s, sans recyclage, qui utilise des pesticides et des \u00e9nergies fossiles (aujourd'hui tr\u00e8s abordable) et dont le second serait fabriqu\u00e9 dans ton d\u00e9partement, artisanalement, sans transport puisque l'achat s'est effectu\u00e9 directement chez le producteur (aujourd'hui nettement moins abordable)... Apr\u00e8s \u00e9valuation et notation des produits en concurrence sur le march\u00e9, on pourrait alors imaginer un taux de TVA \u00e0 50 % par exemple pour le produit nocif pour nous et la plan\u00e8te et un taux tr\u00e8s bas proche de 0% pour le produit plus b\u00e9n\u00e9fique \u00e0 l'ensemble de la population. On pourrait m\u00eame imaginer que le produit local dans ce cas l\u00e0 se retrouverait alors plus abordable que le produit chinois... ce qui me laisse r\u00eaveur...","contributions_votesCount":49.0,"contributions_votesCountOk":45.0,"contributions_votesCountMitige":4.0,"contributions_votesCountNok":0.0,"contributions_argumentsCountFor":6.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"7e64f712-279d-11e9-be89-0242ac110003","contribution_versions_title":"D\u00e9veloppement des supermarch\u00e9s participatifs et coop\u00e9ratifs","contribution_versions_bodyText":"Un supermarch\u00e9 participatif et coop\u00e9ratif est un supermarch\u00e9 o\u00f9 le client est aussi acteur du supermarch\u00e9. En effet Le client poss\u00e8de une part du magasin et donne entre 3 et 4 heures de son temps tous les mois pour le faire fonctionner. En plus il est acteur du supermarch\u00e9 puisqu'il peut choisir les produits qui composent les rayons souvent des produits bio ou locaux. En contrepartie il a acc\u00e8s \u00e0 un magasin o\u00f9 il retrouve tous les produits du quotidien \u00e1 des prix plus accessibles.Faciliter l'implantation de ce type de magasins alternatifs.","contributions_votesCount":31.0,"contributions_votesCountOk":31.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":0.0,"contributions_argumentsCountFor":2.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"ae13e388-2719-11e9-be89-0242ac110003","contribution_versions_title":"Interdiction de la chasse les week ends et jour f\u00e9ri\u00e9s","contribution_versions_bodyText":"Les familles ont besoin de pouvoir sortir librement dans la nature sans risquer de se faire \"canarder\".Trop d'accidents sans parler de l'irresponsabilit\u00e9 de certains chasseurs vis \u00e0 vis de la nature.Quel enfant a d\u00e9j\u00e0 pu voir un renard vivant ? Ou m\u00eame un li\u00e8vre, une perdrix ????La France devrait devenir une r\u00e9serve exemplaire.Et arr\u00eatons de parler de \"pr\u00e9l\u00e8vements\" , mot \u00e9dulcor\u00e9 pour ne pas dire tuerie de masse.","contributions_votesCount":51.0,"contributions_votesCountOk":47.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":4.0,"contributions_argumentsCountFor":3.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"28faf9cc-2640-11e9-b3c2-0242ac110002","contribution_versions_title":"Tous les \u00e9tablissements scolaires en bio RAPIDEMENT !","contribution_versions_bodyText":"Je ne vous fais pas un dessin, c'est une \u00e9vidence pour notre sant\u00e9, certaines \u00e9coles le font d\u00e9j\u00e0 pour le m\u00eame tarif. Je propose de mettre en place et en relation toutes ces fili\u00e8res de circuit court voir les d\u00e9velopper pour nourrir nos enfants de la cr\u00e8che \u00e0 l'universit\u00e9.Stop aux posons","contributions_votesCount":40.0,"contributions_votesCountOk":37.0,"contributions_votesCountMitige":2.0,"contributions_votesCountNok":1.0,"contributions_argumentsCountFor":3.0,"contributions_argumentsCountAgainst":2.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"f964b1f7-260c-11e9-b3c2-0242ac110002","contribution_versions_title":"Un menu v\u00e9g\u00e9tarien par semaine dans les cantines","contribution_versions_bodyText":"Programmer une fois par semaine (minimum), un menu v\u00e9g\u00e9tarien dans les cantine scolaires. Loin de moi l'envi de convertir tout le monde au v\u00e9g\u00e9tarisme (que je ne suis pas), il est claire que notre consommation de viande est trop importante. ","contributions_votesCount":36.0,"contributions_votesCountOk":28.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":8.0,"contributions_argumentsCountFor":5.0,"contributions_argumentsCountAgainst":3.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"4da0ef69-2b01-11e9-988a-fa163e5b3bfd","contribution_versions_title":"R\u00e9server la vente des fruits, l\u00e9gumes, viandes et fruits de la p\u00eache uniquement aux producteurs, march\u00e9s et commerces de proximit\u00e9s","contribution_versions_bodyText":"R\u00e9server la vente des fruits, l\u00e9gumes, viandes et fruits de la p\u00eache produits en France hexagonale uniquement aux producteurs, march\u00e9s et commerces de proximit\u00e9Les hyper et supermarch\u00e9s ne pourraient vendre des produits du m\u00eame type que s'ils n'existent pas sur le Territoire (ex: Fruit de la passion, fruit du dragon)=> Hyper et Super : vente de produits qu'on ne peut pas produire sur le march\u00e9 fran\u00e7ais=> Exclusivit\u00e9 vente de ces produits locaux donn\u00e9e aux producteurs, march\u00e9s et commerces de proximit\u00e9","contributions_votesCount":404.0,"contributions_votesCountOk":345.0,"contributions_votesCountMitige":43.0,"contributions_votesCountNok":16.0,"contributions_argumentsCountFor":38.0,"contributions_argumentsCountAgainst":18.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"d525bfda-2920-11e9-be89-0242ac110003","contribution_versions_title":"L\u2019EAU : Un un bien public public non privatisable","contribution_versions_bodyText":"L\u2019eau, ressource essentielle \u00e0 la vie et \u00e0 l\u2019activit\u00e9 humaine doit \u00eatre sanctuaris\u00e9 comme \u00e9tant un bien commun par cons\u00e9quent ne pouvant \u00eatre accapar\u00e9 par des int\u00e9r\u00eats priv\u00e9s. Sources, nappes phr\u00e9atiques, barrages, moyens de captation et de stockage doivent \u00eatre inscrits de mani\u00e8re permanente et irr\u00e9versible comme patrimoine commun inali\u00e9nable dans notre constitution. Le projet actuel de privatisation des barrages hydro\u00e9lectriques repr\u00e9sente une lourde menace sur l\u2019acc\u00e8s \u00e0 cette ressource essentielle. Ces installations ne permettent pas seulement de produire de l\u2019electricit\u00e9 de mani\u00e8re durable. Ce sont aussi des robinets qui peuvent \u00eatre ferm\u00e9s, plongeant ainsi des territoires entiers dans la p\u00e9nurie. Voulez-vous voir ce,pouvoir confi\u00e9 aux mains d\u2019inter\u00eats priv\u00e9s?","contributions_votesCount":35.0,"contributions_votesCountOk":34.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":1.0,"contributions_argumentsCountFor":4.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"66072045-2727-11e9-be89-0242ac110003","contribution_versions_title":"Compteurs LINKY","contribution_versions_bodyText":"Ne pas nous obliger \u00e0 accepter ce changement de compteur :-1\u00b0) ce ne sera pas en notre faveur p\u00e9cuniairement-2\u00b0) nos anciens compteurs sont tr\u00e8s fiables et ont fait leur preuve-3\u00b0) encore une autre pollution et des frais  pour les recycler-4\u00b0) dans le doute de leurs effets, abstenons-nous.","contributions_votesCount":91.0,"contributions_votesCountOk":78.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":13.0,"contributions_argumentsCountFor":9.0,"contributions_argumentsCountAgainst":1.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"2c30579c-27c1-11e9-be89-0242ac110003","contribution_versions_title":"Avoir dans toutes les \u00e9coles un potager et un poulailler","contribution_versions_bodyText":"Pour permettre aux enfants de mieux conna\u00eetre la nature (pas que \u00e0 la t\u00e9l\u00e9).","contributions_votesCount":38.0,"contributions_votesCountOk":35.0,"contributions_votesCountMitige":2.0,"contributions_votesCountNok":1.0,"contributions_argumentsCountFor":4.0,"contributions_argumentsCountAgainst":2.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"7f45e4c1-2739-11e9-be89-0242ac110003","contribution_versions_title":"arr\u00eater de faire la part belle aux chasseurs","contribution_versions_bodyText":"Arr\u00eater de faire la part belle aux loisirs des chasseurs (1,8% de la population) et prot\u00e9ger les promeneurs et sportifs qui n'osent m\u00eame plus aborder les for\u00eats (comme ce VTTiste abattu le 13 octobre 2018 \u00e0 Montriond, haute-savoie alors que la visibilit\u00e9 \u00e9tait totale). Que fait le gouvernement pour prot\u00e9ger la population ? Durcir les r\u00e8gles, limiter les territoires de chasse ? Non, pour gagner quelques voix aupr\u00e8s des lobbies de la chasse, division par deux du montant du permis de chasse et autorisation de l'utilisation du silencieux : m\u00eame le week-end la simple promenade devient dangereuse. On est plus en s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 90 km\/h sur les routes qu'\u00e0 5 Km\/h dans les for\u00eats. Que fait le gouvernement pour prot\u00e9ger les 98,2% de la population restant ?\n","contributions_votesCount":60.0,"contributions_votesCountOk":55.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":5.0,"contributions_argumentsCountFor":7.0,"contributions_argumentsCountAgainst":1.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"d26d9d8a-26ea-11e9-b3c2-0242ac110002","contribution_versions_title":"Signaler les produits utilisant encore des pesticides pour informer les consommatrices et consommateurs","contribution_versions_bodyText":"Je propose simplement d'imposer sur chaque produit contenant des pesticides, d'apposer un logo (par exemple une tete de mort rouge), pour informer la population.Ca permettrait d'inverser le principe actuel : l'agriculture sans pesticide deviendrait l'\u00e9l\u00e9ment normal et les produits pesticid\u00e9s deviendraient l'\u00e9l\u00e9ment \"diff\u00e9rent\" qui m\u00e9rite un signalement sp\u00e9cifique.","contributions_votesCount":41.0,"contributions_votesCountOk":41.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":0.0,"contributions_argumentsCountFor":3.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"ee6aa49e-2648-11e9-b3c2-0242ac110002","contribution_versions_title":"Mettre fin a l'obsolecence programm\u00e9e","contribution_versions_bodyText":"Ce n'est une nouvelle pour personne mais beaucoup de produit (smartphone, cafeti\u00e8re, t\u00e9l\u00e9vision, machine a laver, voiture, etc..) sont fabriqu\u00e9 pour avoir une dur\u00e9e de vie limit\u00e9 et sont souvent non r\u00e9parable.Je propose de sanctionn\u00e9 tout les fabriquant qui utilisent ce principe.","contributions_votesCount":47.0,"contributions_votesCountOk":46.0,"contributions_votesCountMitige":1.0,"contributions_votesCountNok":0.0,"contributions_argumentsCountFor":1.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"0f414040-260a-11e9-b3c2-0242ac110002","contribution_versions_title":"Interdire la torture des animaux (corrida , gavage, cirque )","contribution_versions_bodyText":"Interdire le gavage des oies comme dans la plupart des pays europ\u00e9ensInterdire les corridasVid\u00e9os de surveillance dans les abattoirsObligation d'avoir un acc\u00e8s au plein air pour les animaux en \u00e9levage et limiter leur nombre","contributions_votesCount":72.0,"contributions_votesCountOk":66.0,"contributions_votesCountMitige":1.0,"contributions_votesCountNok":5.0,"contributions_argumentsCountFor":2.0,"contributions_argumentsCountAgainst":1.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"d0ad9c97-38ff-11e9-988a-fa163e5b3bfd","contribution_versions_title":"Pour une s\u00e9curit\u00e9 sociale alimentaire","contribution_versions_bodyText":"Vid\u00e9o de pr\u00e9sentation : https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=7Stjd-tnA4sDe nombreuses initiatives proposent aujourd'hui des syst\u00e8mes alimentaires alternatifs au syst\u00e8me agro-industriel : AMAP, commerce \u00e9quitable... Mais si ces alternatives ne remplacent pas le syst\u00e8me agro-industriel, on se retrouve avec un syst\u00e8me alimentaire \u00e0 2 vitesses :d'un c\u00f4t\u00e9 les personnes qui ont les moyens de s'acheter des produits de qualit\u00e9, bons pour la sant\u00e9, l'environnement et respectant les producteurs (bio, \u00e9quitables, frais...)de l'autre, les personnes contraintes d'acheter les produits \u00e0 bas prix de l'agro-industrie, dont les effets n\u00e9fastes sur la sant\u00e9, sur l'environnement et sur les producteurs ne sont plus \u00e0 d\u00e9montrer.\u00a0La s\u00e9curit\u00e9 sociale alimentaire a pour but d'assurer l'acc\u00e8s \u00e0 tous et toutes \u00e0 une alimentation choisie et de qualit\u00e9, avec un budget de 150\u20ac\/mois et par habitant\u00b7e (enfants compris) r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 l'achat de produits conventionn\u00e9s.\u00a0Le conventionnement ou non des produits et des producteurs \/ distributeurs serait choisis d\u00e9mocratiquement par des instances citoyennes locales. Il s'inscrirait \u00e9galement dans le respect d'un cadre national :les professionnels conventionn\u00e9s devront r\u00e9mun\u00e9rer au juste prix les travailleurs et redistribuer les profits de son activit\u00e9,ils devront respecter l'environnement,l'ensemble des produits conventionn\u00e9s doit respecter la diversit\u00e9 des r\u00e9gimes alimentaires.Plusieurs propositions sont \u00e0 l'\u00e9tude pour d\u00e9finir le mode de financement de la s\u00e9curit\u00e9 sociale alimentaire (150\u20ac\/habitant\u00b7e\u00b7s, enfants compris), l'une d'elle consiste \u00e0 cotiser \u00e0 hauteur de 8% du salaire superbrut (= salaire net + cotisations salariales + cotisations patronales).\u00a0Pour plus de d\u00e9tails, voir le lien suivant : https:\/\/www.isf-france.org\/articles\/pour-une-securite-sociale-alimentaire?fbclid=IwAR0gSRG8SbwELdZifU_dcDlEatq7gLq8vsu3ERMcFTHIdjECsf4FV_h9CR4","contributions_votesCount":34.0,"contributions_votesCountOk":32.0,"contributions_votesCountMitige":1.0,"contributions_votesCountNok":1.0,"contributions_argumentsCountFor":1.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"818775f1-2af1-11e9-988a-fa163e5b3bfd","contribution_versions_title":"AUTOROUTES: D\u00e9noncer les contrats de concession des autoroutes","contribution_versions_bodyText":"\u00d8\u00a0D\u00e9noncer les contrats\u00a0: L'article 38 des contrats de concession pr\u00e9voit qu'\u00e0 partir de 2012 l'Etat peut les r\u00e9silier par anticipation. Pour ce faire, il faut agir avant le 1er janvier de chaque ann\u00e9e, avec un pr\u00e9avis d'un an. Autrement dit pour une r\u00e9siliation effective au 01\/01\/2021, il conviendrait de d\u00e9noncer ces contrats avant le 01\/01\/2020.\u00d8\u00a0Geler la hausse des tarifs de p\u00e9ages jusqu\u2019\u00e0 date de r\u00e9siliation effective de ces contrats.","contributions_votesCount":590.0,"contributions_votesCountOk":585.0,"contributions_votesCountMitige":2.0,"contributions_votesCountNok":3.0,"contributions_argumentsCountFor":25.0,"contributions_argumentsCountAgainst":3.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"a9cb9781-3393-11e9-988a-fa163e5b3bfd","contribution_versions_title":"Pas de TVA pour les travaux \u00e9cologiques","contribution_versions_bodyText":"  ","contributions_votesCount":5.0,"contributions_votesCountOk":5.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":0.0,"contributions_argumentsCountFor":0.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0},{"topic_id":8,"contributions_id":"ee253134-27a3-11e9-be89-0242ac110003","contribution_versions_title":"stopper l'importation d'huile de palme","contribution_versions_bodyText":"  ","contributions_votesCount":30.0,"contributions_votesCountOk":30.0,"contributions_votesCountMitige":0.0,"contributions_votesCountNok":0.0,"contributions_argumentsCountFor":2.0,"contributions_argumentsCountAgainst":0.0}]