[{"topic_id":7,"contributions_id":"9ac8e32e-253b-11e9-ac0f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Non au retour des jihadistes et leurs familles emprisonn\u00e9es que ce soit en Syrie ou en Irak.","contribution_versions_bodyText":"Ces gens ont quitt\u00e9 la France avec leur (s) \u00e9pouse (s) quelquefois enfants, pour rejoindre l\u2019Etat Islamique, ont combattu la France. Il y a suffisamment d\u2019extr\u00e9mistes de leur bord sur le territoire National. On nous dit qu\u2019ils seront arr\u00eat\u00e9s et jug\u00e9s, mais les preuves de leurs crimes, ni leurs niveaux d\u2019implication ne sont pas connus en France et je ne vois pas comment ils pourraient \u00eatre jug\u00e9s et emprisonn\u00e9s. Certains enfants ont \u00e9t\u00e9 format\u00e9s et sont assez \u00e2g\u00e9s. Comment pourra t\u2019on modifier les convictions qui leur ont \u00e9t\u00e9 inculqu\u00e9es\u00a0? Je crains que l\u2019on n\u2019introduise des bombes \u00e0 retardement dans notre pays. Ils doivent \u00eatre jug\u00e9s et effectuer leur peine dans les pays o\u00f9 ils ont d\u00e9sir\u00e9 aller combattre pour imposer leur loi.","contributions_votesCount":504.0,"contributions_votesCountOk":412.0,"contributions_votesCountMitige":21.0,"contributions_votesCountNok":71.0,"contributions_argumentsCountFor":25.0,"contributions_argumentsCountAgainst":13.0},{"topic_id":7,"contributions_id":"fd88ad05-2489-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Grand d\u00e9bat publique sur l'immigration","contribution_versions_bodyText":"Organisation d'un grand d\u00e9bat publique sur l'immigration.Ce d\u00e9bat devra \u00eatre neutre, impartialAvec des gens pour et des gens contre.Avec des experts, des \u00e9conomistesAvec statistiques, chiffre, analyses objectives.Que chacun puisse exprimer son point de vueQu'on prenne le temps d'en discuter en toute transparence, m\u00eame si ca doit prendre plusieurs mois.D\u00e9bats sur internet, sur les chaines publiquesPendant ce d\u00e9bat :Pas de hainePas de \"politiquement correct\"Ce d\u00e9bat doit \u00eatre objectif, que tout le monde puisse se faire un avis-> Suivi d'un r\u00e9f\u00e9rendum","contributions_votesCount":596.0,"contributions_votesCountOk":440.0,"contributions_votesCountMitige":69.0,"contributions_votesCountNok":87.0,"contributions_argumentsCountFor":30.0,"contributions_argumentsCountAgainst":14.0},{"topic_id":7,"contributions_id":"f01f14e9-24be-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Taxation des transactions boursi\u00e8res","contribution_versions_bodyText":"Aujourd'hui je paye 20% de TVA si j'ach\u00e8te n'importe quel produit de consommation, je paye des frais de notaire si j'ach\u00e8te un logement, je ne paye rien du tout si j'ach\u00e8te des actions d'une entreprise... La sp\u00e9culation boursi\u00e8re permet m\u00eame l'achat vente automatis\u00e9 dans un temps inf\u00e9rieur \u00e0 la seconde... Toutes ces transactions bancaires ne sont soumises \u00e0 aucune taxe pendant que les banques font des b\u00e9n\u00e9fices gargantuesques. ","contributions_votesCount":692.0,"contributions_votesCountOk":676.0,"contributions_votesCountMitige":7.0,"contributions_votesCountNok":9.0,"contributions_argumentsCountFor":28.0,"contributions_argumentsCountAgainst":5.0},{"topic_id":7,"contributions_id":"461d77f8-249b-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"A QUOI SERT AUJOURD'HUI L'IMPOT (TRES CHER) SUR L'AUDIOVISUEL ?","contribution_versions_bodyText":"Sachant que nous avons des chaines sur la TNT, et m\u00eame une chaine priv\u00e9e, je pense qu'il n'est pas n\u00e9cessaire de donner de l'argent \u00e0 nos chaines publiques pour enrichir certains pr\u00e9sentateurs ou autres nanties alors que les publicit\u00e9s fusionnent sur ces chaines. J'entends le m\u00e9contentement des personnes autour de moi qui me disent qu'ils s'abonnent \u00e0 des chaines payantes pour regarder des films ou s\u00e9ries car trop d\u00e9\u00e7u de cette t\u00e9l\u00e9 avec des programmes m\u00e9diocres.","contributions_votesCount":504.0,"contributions_votesCountOk":404.0,"contributions_votesCountMitige":41.0,"contributions_votesCountNok":59.0,"contributions_argumentsCountFor":40.0,"contributions_argumentsCountAgainst":19.0},{"topic_id":7,"contributions_id":"53601ff9-24b3-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Limitation de la chasse - Interdiction d'\u00e9lever des animaux pour le plaisir de tuer","contribution_versions_bodyText":"Une grande majorit\u00e9 des fran\u00e7ais sont oppos\u00e9s \u00e0 la chasse. Certes, il faut en garder un peu pour r\u00e9guler certaines esp\u00e8ces, mais la majorit\u00e9 des chasses se font avec des animaux volontairement lanc\u00e9s sans pr\u00e9paration dans la nature et qu'on peut attraper \u00e0 la main.","contributions_votesCount":604.0,"contributions_votesCountOk":530.0,"contributions_votesCountMitige":17.0,"contributions_votesCountNok":57.0,"contributions_argumentsCountFor":31.0,"contributions_argumentsCountAgainst":13.0},{"topic_id":7,"contributions_id":"93010ed5-2965-11e9-be89-0242ac110003","contribution_versions_title":"Cr\u00e9ation d\u2019un seuil d\u2019\u00e2ge en dessous duquel un enfant ne peut pas \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme consentant","contribution_versions_bodyText":"Le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique s'y \u00e9tait engag\u00e9 : la France \u00e9tablirait un seuil d'\u00e2ge en dessous duquel un enfant ne pourrait \u00eatre d\u00e9clar\u00e9 consentant \u00e0 un rapport sexuel avec un adulte. Il a renonc\u00e9, trahissant une de ses promesses.De nombreux pays ont cr\u00e9\u00e9 ce seuil d'\u00e2ge, permettant d'\u00e9viter qu'un enfant soit d\u00e9clar\u00e9 consentant lors d'un viol comme cela a \u00e9t\u00e9 le cas dans plusieurs proc\u00e8s en France. ","contributions_votesCount":1164.0,"contributions_votesCountOk":1137.0,"contributions_votesCountMitige":18.0,"contributions_votesCountNok":9.0,"contributions_argumentsCountFor":42.0,"contributions_argumentsCountAgainst":11.0},{"topic_id":7,"contributions_id":"b6df70cf-24b8-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Suppression de tous les avantages qu'ont les \u00e9lus et les politiques","contribution_versions_bodyText":"Il y a trop d'in\u00e9galit\u00e9 entre les citoyens et nos \u00e9lus, nos politiques.Il ne faut pas oublier que ce sont nos imp\u00f4ts qui payent tout cela.Pour n'en cit\u00e9 qu'une parmi tant d'autres.Suppression de la carte bancaire pour leurs frais, Ils font l'avance puis remboursement sur factures. Cela \u00e9vitera les d\u00e9bordements et les abus.","contributions_votesCount":521.0,"contributions_votesCountOk":502.0,"contributions_votesCountMitige":13.0,"contributions_votesCountNok":6.0,"contributions_argumentsCountFor":8.0,"contributions_argumentsCountAgainst":1.0},{"topic_id":7,"contributions_id":"30d1e447-2473-11e9-a81a-0242ac110003","contribution_versions_title":"Immunit\u00e9 Parlementaire","contribution_versions_bodyText":"Suppression de l'immunit\u00e9 Parlementaire afin que la classe politique soit trait\u00e9e de la m\u00eame mani\u00e8re que chaque citoyen.","contributions_votesCount":1384.0,"contributions_votesCountOk":1248.0,"contributions_votesCountMitige":82.0,"contributions_votesCountNok":54.0,"contributions_argumentsCountFor":44.0,"contributions_argumentsCountAgainst":20.0},{"topic_id":7,"contributions_id":"edf6c0f0-24a5-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Immigration: un co\u00fbt exorbitant","contribution_versions_bodyText":"Localement, le maire de ma petite ville a pris en charge une soixantaine de migrants venus de Calais. Il a r\u00e9quisitionn\u00e9 des logements sociaux alors que des citoyens fran\u00e7ais sont en attente. Les migrants sont log\u00e9s, nourris, occup\u00e9s \u00e0 des p\u00e9cadilles et re\u00e7oivent m\u00eame de l'argent de poche. Alors que des citoyens fran\u00e7ais sont au ch\u00f4mage, tout cet argent pourrait servir \u00e0 cr\u00e9er des emplois plus utiles pour les habitants: entretien des rues, des quartiers\u2026Plus g\u00e9n\u00e9ralement en France, des centaines de milliers d'emplois ne trouvent pas de candidats comp\u00e9tents, la faute entre autres aux d\u00e9faillances de la formation et de l'apprentissage. Parall\u00e8lement des centaines de milliers de migrants incomp\u00e9tents et peu motiv\u00e9s pour travailler viennent grossir les rangs des ch\u00f4meurs. Parmi eux on cherche vainement les \"ing\u00e9nieurs et m\u00e9decins syriens\" dont on nous a rebattu les oreilles. Nul besoin de sortir de l'X ou de l'ENA pour voir que cette situation plombe nos comptes sociaux d\u00e9j\u00e0 surcharg\u00e9s (bien au-del\u00e0 de l'ISF). La solidarit\u00e9 des Fran\u00e7ais est grande mais elle a ses limites: la r\u00e9volte des gilets jaunes d\u00e9montre qu'on est \u00e0 l'os. Il faut donc limiter la venue des migrants aux secteurs en mal de personnels et reconduire \u00e0 la fronti\u00e8re ceux qui n'apportent rien ni \u00e0 la nation ni \u00e0 eux-m\u00eames. Il faut aussi bien s\u00fbr surveiller les fronti\u00e8res pour \u00e9viter l'entr\u00e9e d'autres clandestins qui ne rel\u00e8vent pas du refuge. Pour ces derniers il convient de\u00a0limiter la dur\u00e9e de leur accueil le temps que la guerre dans leur pays prenne fin. Ils sont d'ailleurs g\u00e9n\u00e9ralement les premiers \u00e0 vouloir retourner chez eux apr\u00e8s les hostilit\u00e9s.\u00a0Plus g\u00e9n\u00e9ralement en Europe,\u00a0on observe que cette Europe qui nous a \u00e9t\u00e9 impos\u00e9e apr\u00e8s la guerre sous de faux pr\u00e9textes pacifistes est en fait\u00a0un \u00ab territoire \u00bb cr\u00e9\u00e9 par les mondialistes pour servir de march\u00e9 commercial aux USA, mais aussi h\u00e9las pour servir de simple zone tampon tout juste bonne \u00e0 accueillir les millions de migrants qui constituent les d\u00e9g\u00e2ts collat\u00e9raux des guerres am\u00e9ricaines au Moyen-Orient. Les fronti\u00e8res de l'Europe doivent donc \u00eatre gard\u00e9es. A cet \u00e9gard la pens\u00e9e dominante majoritaire \u00e9volue vite et nos dirigeants, au lieu de mener un inutile\u00a0combat\u00a0d'arri\u00e8re-garde vou\u00e9 \u00e0 l'\u00e9chec et qui ne d\u00e9montrerait que leur collaboration avec les euromondialistes, seraient bien inspir\u00e9s de prendre le train \"en marche\" et de r\u00e9orienter leur politique, en application du principe d'opportunit\u00e9. Devant une situation qui \u00e9volue il n'est pas interdit de revoir ses objectifs et de participer, plut\u00f4t que de la laisser \u00e0 d'autres,\u00a0\u00e0 l'\u00e9laboration, enfin, d'une premi\u00e8re\u00a0politique d'immigration europ\u00e9enne \u00e0 laquelle les peuples aspirent.","contributions_votesCount":1163.0,"contributions_votesCountOk":458.0,"contributions_votesCountMitige":54.0,"contributions_votesCountNok":651.0,"contributions_argumentsCountFor":42.0,"contributions_argumentsCountAgainst":51.0},{"topic_id":7,"contributions_id":"67fb3b0a-2488-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"nationalisation des autoroutes.","contribution_versions_bodyText":"marre de payer les autoroutes hors de prix. Gestion par des organismes choisis par les citoyens.","contributions_votesCount":3410.0,"contributions_votesCountOk":3272.0,"contributions_votesCountMitige":56.0,"contributions_votesCountNok":82.0,"contributions_argumentsCountFor":215.0,"contributions_argumentsCountAgainst":47.0},{"topic_id":7,"contributions_id":"beba282a-24e8-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Votes blancs","contribution_versions_bodyText":"Reconnaissance et comptabilisation des votes blancs : cela incitait des centaines de milliers de personnes \u00e0 retourner aux urnes et \u00e9viterait les votes \"par d\u00e9faut\" : combien  de citoyens ont vot\u00e9 Macron Contre Le Pen et sont dans la rue aujourd'hui ? N'oublions pas que c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 le cas pour Sarkozy, etc... ","contributions_votesCount":1307.0,"contributions_votesCountOk":1270.0,"contributions_votesCountMitige":15.0,"contributions_votesCountNok":22.0,"contributions_argumentsCountFor":68.0,"contributions_argumentsCountAgainst":22.0},{"topic_id":7,"contributions_id":"78808e82-249f-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Retenues sur les indemnit\u00e9s des d\u00e9put\u00e9s en cas d'absence","contribution_versions_bodyText":"Pour ne plus voir des lois vot\u00e9es par 30 d\u00e9put\u00e9s. ","contributions_votesCount":2172.0,"contributions_votesCountOk":2060.0,"contributions_votesCountMitige":74.0,"contributions_votesCountNok":38.0,"contributions_argumentsCountFor":126.0,"contributions_argumentsCountAgainst":30.0},{"topic_id":7,"contributions_id":"0759ace2-24a6-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"annulation de la pseudo dette","contribution_versions_bodyText":"La dette publique a commenc\u00e9 \u00e0 monter en fl\u00e8che depuis 1973 la loi Pompidou\/Giscard. Avant cette loi, la banque de France pr\u00eatait \u00e0 taux 0% \u00e0 notre \u00e9tat, \u00e0 nos services publics et \u00e0 taux positifs aux banques priv\u00e9es. Cette loi a oblig\u00e9e notre \u00e9tat et nos services publics \u00e0 emprunter aux banques priv\u00e9es, aux march\u00e9s financiers \u00e0 des taux ahurissants. La Banque de France n'\u00e9tait plus l\u00e0 que pour renflouer les banques priv\u00e9es et \"les sauver\". Depuis la BCE a repris ce r\u00f4le. Depuis cette loi a \u00e9t\u00e9 inscrite dans un premier temps, dans le trait\u00e9 de Maastricht...jusqu'au trait\u00e9 constitutionnel de...Giscard. Puis impos\u00e9 par Sarkozy apr\u00e8s le referendum de 2005 dans le trait\u00e9 de Lisbonne. Nous avons d\u00e9j\u00e0 rembours\u00e9 ces emprunts des dizaines de fois, nous en sommes \u00e0 emprunter pour rembourser les int\u00e9r\u00eats des int\u00e9r\u00eats des int\u00e9r\u00eats...\u00c7a n'a pas de fin.","contributions_votesCount":915.0,"contributions_votesCountOk":825.0,"contributions_votesCountMitige":24.0,"contributions_votesCountNok":66.0,"contributions_argumentsCountFor":42.0,"contributions_argumentsCountAgainst":28.0},{"topic_id":7,"contributions_id":"e6c1d0da-24ae-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Mieux accueillir les migrants","contribution_versions_bodyText":"La fa\u00e7on dont la France accueille le peu de migrants qu'elle a accept\u00e9 est honteuse. En d\u00e9pensant tr\u00e8s peu d'argent on pourrait \u00e9viter que des familles, des enfants dorment dans la rue en plein hiver. L'Allemagne a accueilli 1 million de migrants! ","contributions_votesCount":1602.0,"contributions_votesCountOk":1005.0,"contributions_votesCountMitige":59.0,"contributions_votesCountNok":538.0,"contributions_argumentsCountFor":67.0,"contributions_argumentsCountAgainst":88.0},{"topic_id":7,"contributions_id":"04d59593-249a-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"non aux privil\u00e8ges des anciens Pr\u00e9sidents de la R\u00e9publique","contribution_versions_bodyText":"C'est une honte de devoir continuer \u00e0 payer \u00e0 vie (et leur train de vie de pacha) les anciens pr\u00e9sidents. Prenez exemple de l'Espagne ou de la Su\u00e8de. Apr\u00e8s la fin de leur mandat : deux gardes du corps et une voiture de d\u00e9placements.. Et c'est tout.","contributions_votesCount":2642.0,"contributions_votesCountOk":2570.0,"contributions_votesCountMitige":45.0,"contributions_votesCountNok":27.0,"contributions_argumentsCountFor":146.0,"contributions_argumentsCountAgainst":17.0},{"topic_id":7,"contributions_id":"114f1404-2489-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Arr\u00eat de l'augmentation de la CSG et indexation des pensions de retraite sur le co\u00fbt de la vie","contribution_versions_bodyText":"Apr\u00e8s avoir travaill\u00e9 toute sa vie et contribu\u00e9 \u00e0 la richesse du pays, ce gouvernement n'a aucune consid\u00e9ration pour ses a\u00een\u00e9s et consid\u00e8re qu'ils sont des privil\u00e9gi\u00e9s avec 1200 \u20ac de retraite alors qu'on annonce pour les prochains mois une augmentation des l'\u00e9lectricit\u00e9 de 6% etc...","contributions_votesCount":2143.0,"contributions_votesCountOk":2065.0,"contributions_votesCountMitige":34.0,"contributions_votesCountNok":44.0,"contributions_argumentsCountFor":175.0,"contributions_argumentsCountAgainst":26.0},{"topic_id":7,"contributions_id":"cd8053cc-2468-11e9-a81a-0242ac110003","contribution_versions_title":"Mise en place d'un r\u00e9f\u00e9rendum d'initiative citoyenne","contribution_versions_bodyText":"Bonjour \u00e0 tous,Et d'abord bravo pour la cr\u00e9ation de cette plateforme et tout mon soutien aux gilets jaunes!Compte tenu de l'\u00e9volution des \u00e9v\u00e9nements, je pense qu'il est temps d'imiter nos amis Catalans et d'organiser nous-m\u00eames un r\u00e9f\u00e9rendum sur un sujet qui sera choisi par la majorit\u00e9 des participants \u00e0 ce d\u00e9bat. ","contributions_votesCount":3072.0,"contributions_votesCountOk":2767.0,"contributions_votesCountMitige":91.0,"contributions_votesCountNok":214.0,"contributions_argumentsCountFor":196.0,"contributions_argumentsCountAgainst":78.0},{"topic_id":7,"contributions_id":"4541ad84-2468-11e9-a81a-0242ac110003","contribution_versions_title":"parce que tout est li\u00e9, social, d\u00e9mocratique et \u00e9cologique, un r\u00e9f\u00e9rendum : \u00eates-vous pour la convocation d'une assembl\u00e9e constituante qui red\u00e9finira comment le pays  doit \u00eatre gouvern\u00e9 ?","contribution_versions_bodyText":"Nous aurions la chance d'avoir \"un grand d\u00e9bat national\"...Alors que le d\u00e9bat existe depuis toujours... Et depuis 2 mois, des centaines de milliers de personnes qui ne s'en emparaient pas dans la rue d'habitude, laissant cela aux \u00ab\u00a0institutionnels politiques, syndicaux et associatifs\u00a0\u00bb s'en sont empar\u00e9s.Tout a \u00e9t\u00e9 dit \u2026 et \u00e7a ne convient pas aux macronneux, forc\u00e9ment.Parce que l'\u00e9tat des lieux est \u00e9vident\u00a0:d'un point de vue social\u00a0:en 2018 en France, 40 milliardaires se partagent 265 milliards d'euros, chiffre en augmentation de 30% en 1 an .Il y a 2 millions de millionnaires soit 250 000 de plus que l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente...et en m\u00eame temps, 9 millions de personnes vivent en dessous du seuil de pauvret\u00e9, soit moins de 1000 euros par mois.Et des millions de personnes vivent au SMIC, avec \u00e0 peine plus et en ins\u00e9curit\u00e9 sociale. Tout est dit\u00a0: le syst\u00e8me d'imp\u00f4ts et de taxes doit corriger \u00e7a en favorisant une utilit\u00e9 sociale \u00e0 chaque personne, avec un revenu minimum, un revenu maximum et la gratuit\u00e9 sur le vital\u00a0: eau, \u00e9nergie .Ce n'est pas le march\u00e9, dont le but est de gagner de l'argent et non de cr\u00e9er de l'emploi, qui le fera.C'est donc \u00e0 l'Etat de tout revoir, totalement \u00e0 l'encontre de ce qu'il fait. Et pas en se demandant quels services publics supprimer mais en partageant l'argent \u00ab\u00a0vol\u00e9\u00a0l\u00e9galement\u00a0\u00bb par les riches, et en offrant des emplois utiles aux personnes non-comp\u00e9titives pour le march\u00e9.D'un point de vue d\u00e9mocratique\u00a0:la Ve r\u00e9publique, avec son mode \u00e9lectoral, permet au syst\u00e8me amenant au d\u00e9g\u00e2t social pr\u00e9-cit\u00e9 de se poursuivre d'\u00e9lection en \u00e9lection, et de contrer les d\u00e9cisions populaires les rares fois o\u00f9 elles sont demand\u00e9es ( ex TCE 2005).Or la d\u00e9mocratie c'est l'organisation de la vie de la cit\u00e9 par le peuple pour le peuple.Nous devons donc convoquer une assembl\u00e9e constituante o\u00f9 le peuple dira dans quel syst\u00e8me il veut vivre\u00a0: pr\u00e9sidence\u00a0? Assembl\u00e9es\u00a0? Elections ou tirage au sort\u00a0? RIC\u00a0? EtcCe ne sont donc pas les petites questions que pose Macron sur la quantit\u00e9 de proportionnelle ou le nombre de d\u00e9put\u00e9s qui a du sens.d'un point de vue environnemental\u00a0:Nous savons depuis le rapport Meadows au club de Rome en 1972 que notre civilisation bas\u00e9e sur la surexploitation des ressources prendra fin lors de ce si\u00e8cle avec de grands effondrements mod\u00e9lis\u00e9s scientifiquement ( \u00e9couter Pablo Servigne et autres collapsologues qui d\u00e9crivent cela tr\u00e8s bien)\u00a0: fin des \u00e9nergies fossiles et des ressources en minerais et m\u00e9taux d'une part, forte diminution, voire disparition des grands vert\u00e9br\u00e9s, des poissons, des oiseaux et des insectes d'autre part, et enfin d\u00e9r\u00e8glements climatiques amenant \u00e0 la raret\u00e9 de l'eau et des conditions de vie ne permettant pas la m\u00eame libert\u00e9 de vivre.Nous devons nous organiser une monnaie locale ( le 1er effondrement sera sans doute financier dans les ann\u00e9es qui viennent), une alimentation, une \u00e9nergie, une industrie locales donc d\u00e9-mondialiser.Quand aux petites saloperies sur l'immigration ou la la\u00efcit\u00e9, chiffons rouges traditionnellement agit\u00e9s pour d\u00e9tourner de l'essentiel, \u00e0 part montrer que Macron n'est pas un homme d'Etat mais un petit manipulateur, la r\u00e9ponse ne fait pas d\u00e9bat\u00a0: la France est le pays des \u00ab\u00a0droits de l'Homme\u00a0\u00bb et la religion est affaire priv\u00e9e.Bref, ma proposition : un r\u00e9f\u00e9rendum : \u00eates-vous pour la convocation d'une assembl\u00e9e constituante qui red\u00e9finira comment le pays  doit \u00eatre gouvern\u00e9 ?","contributions_votesCount":1007.0,"contributions_votesCountOk":893.0,"contributions_votesCountMitige":33.0,"contributions_votesCountNok":81.0,"contributions_argumentsCountFor":50.0,"contributions_argumentsCountAgainst":29.0},{"topic_id":7,"contributions_id":"12c455e9-2491-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"RE-NATIONALISATION DES SECTEURS DE L'ENERGIE (ELECTRICITE \/ GAZ \/ EAU)","contribution_versions_bodyText":"RE-NATIONALISATION DES SECTEURS ENERGIE\u00a0( ELECTRICITE \/ GAZ \/\u00a0EAU)Bonjour, il me semble que l'\u00e9nergie aujourd'hui est un bien vital et d'utilit\u00e9 publique.je demande que ces ces secteurs soit r\u00e9-nationaliser comme avant 1992, les avoir vendu au secteur priv\u00e9e \u00e0 \u00e9t\u00e9 un g\u00e2chis et aujourd'hui ces soci\u00e9t\u00e9s du CAC40  se gavent sur notre dos.C'est bien nous ou nos parents qui avons pay\u00e9s toutes ces infrastructures sur le m\u00eame principe que les autoroutes.DEUX POINTS :RE NATIONALISATION IMM\u00c9DIATEMISSION R\u00c9GALIENNE , je souhaite que cette mission de production et distribution de l'\u00e9nergie ( \u00e9lectricit\u00e9, gaz , eau) soit une mission r\u00e9galienne de l'\u00e9tat et inscrit dans notre constitution, cela \u00e9vitera que cela redevienne priv\u00e9e.","contributions_votesCount":2886.0,"contributions_votesCountOk":2732.0,"contributions_votesCountMitige":47.0,"contributions_votesCountNok":107.0,"contributions_argumentsCountFor":165.0,"contributions_argumentsCountAgainst":47.0},{"topic_id":7,"contributions_id":"9497151a-248f-11e9-995f-0242ac110003","contribution_versions_title":"Droit \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 de son corps et au choix de sa mort","contribution_versions_bodyText":"Nous avons h\u00e9rit\u00e9 des \u00e9poques pass\u00e9es l'id\u00e9e que notre vie ne nous appartenait pas. Personnellement, je ne souhaite pas mourir \u00e0 petit feu si un jour j'ai un probl\u00e8me grave. J'estime que \u00e7a doit \u00eatre du ressort de chacun de prendre cette d\u00e9cision. Faire mourir des gens en les laissant mourir de faim ou de soif, m\u00eame si ils sont endormis  c'est ignoble. Dans la nature, les pr\u00e9dateurs raccourcissent l'agonie. ","contributions_votesCount":1694.0,"contributions_votesCountOk":1528.0,"contributions_votesCountMitige":54.0,"contributions_votesCountNok":112.0,"contributions_argumentsCountFor":71.0,"contributions_argumentsCountAgainst":19.0}]